{
    "query": "COM PUC FER-ME PROFE",
    "gathered_info": [
        {
            "url": "https://educacio.gencat.cat/ca/serveis-tramits/treballa-amb-nosaltres/borses-treball/personal-interi-docent/incorporacio-borsa/requisits/",
            "main_content": "Les persones que es volen inscriure a la borsa han de complir els requisits generals i els espec\u00edfics que indica la normativa; aquests requisits s'han d'acreditar amb ladocumentaci\u00f3corresponent.Requisits generalsTenir la nacionalitat espanyola o d'altres estats membres de laUni\u00f3 Europea,\u00a0o dels estats als quals, en virtut de tractats internacionals subscrits per la Uni\u00f3 Europea i ratificats per Espanya, els sigui aplicable la lliure circulaci\u00f3 de treballadors.Tenirdivuit anyscomplerts i no superar l'edat establerta per a la jubilaci\u00f3 for\u00e7osa.No patir capmalaltiani estar afectat per cap limitaci\u00f3 f\u00edsica o ps\u00edquica incompatible amb l'exercici de les funcions corresponents a la funci\u00f3 docent.No haver estat separat mitjan\u00e7antexpedient disciplinaridel servei de cap de les administracions p\u00fabliques, ni estar inhabilitat per a l'exercici de les funcions p\u00fabliques.No haver estat condemnat per sent\u00e8ncia ferma per algun delicte contra la llibertat i la indemnitat sexual que inclou l'agressi\u00f3 i l'ab\u00fas sexual, l'assetjament sexual, l'exhibicionisme i provocaci\u00f3 sexual, prostituci\u00f3 i explotaci\u00f3 sexual i corrupci\u00f3 de menors, aix\u00ed com pel tr\u00e0fic d'\u00e9ssers humans, d'acord a la Llei org\u00e0nica 8/2021, de 4 de juny, de protecci\u00f3 integral a la inf\u00e0ncia i l'adoslesc\u00e8ncia davant la viol\u00e8ncia.Tenir elcertificat de nivell de sufici\u00e8ncia de catal\u00e0de la Secretaria de Pol\u00edtica Ling\u00fc\u00edstica, o unatitulaci\u00f3 equivalent, d'acord amb el que estableix el Decret 244/1991, de 28 d'octubre, sobre el coneixement de les dues lleng\u00fces oficials a Catalunya que es requereix per a la provisi\u00f3 de llocs de treball dels centres p\u00fablics d'ensenyament no universitari dependents del Departament d'Ensenyament.Estanexemptesd'aquest requisit les persones que en convocat\u00f2ries de proves per a la provisi\u00f3 de places de funcionaris docents fetes a Catalunya a partir de l'any 1996 han quedat\u00a0exemptes de la prova de llengua catalana o han estat puntuades com a aptes en la prova de coneixements de les dues lleng\u00fces oficials a Catalunya.No ser funcionari o funcion\u00e0riade carrera o en pr\u00e0ctiques del cos al qual es vol accedir.Tenir lacapacitaci\u00f3 adequadaper impartir les \u00e0rees i mat\u00e8ries curriculars corresponents a l'especialitat del lloc de treball que s'ha d'ocupar.Requisits espec\u00edficsMestresTenir la titulaci\u00f3 de mestre o mestra o el t\u00edtol de grau corresponent.Professors d'ensenyament secundari1.Tenir la titulaci\u00f3 de doctor o doctora, enginyer o enginyera, arquitecte o arquitecta, llicenciat o llicenciada, o el t\u00edtol de grau corresponent oaltres t\u00edtols equivalents a efectes de doc\u00e8ncia.2.Tenir un t\u00edtol oficial dem\u00e0ster que acrediti la formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0cticad'acord amb el que estableix l'article 9 delReial decret 1834/2008, de 8 de novembre, pel qual es defineixen les condicions de formaci\u00f3 per a l'exercici de la doc\u00e8ncia en l'educaci\u00f3 secund\u00e0ria obligat\u00f2ria, el batxillerat, la formaci\u00f3 professional i els ensenyaments de r\u00e8gim especial i s'estableixen les especialitats dels cossos docents d'ensenyament secundari.La formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica tamb\u00e9 es pot acreditar amb els documents seg\u00fcents, si s'han obtingut abans de l'1 d'octubre del 2009:- elcertificat d'aptitud pedag\u00f2gica(CAP),- elst\u00edtols d'especialitzaci\u00f3 did\u00e0cticai- elcertificat de qualificaci\u00f3 pedag\u00f2gica(CQP).Estanexemptesd'aquest requisit:les persones que acreditin el M\u00e0ster en psicopedagogia (PSI) o b\u00e9 el M\u00e0ster interuniversitari en psicologia de l'educaci\u00f3 (orientaci\u00f3 psicoeducativa en educaci\u00f3 secund\u00e0ria), sempre que disposin d\u2019una titulaci\u00f3 (llicenciatura o grau) que els permeti optar a impartir l\u2019especialitat d\u2019orientaci\u00f3 educativa (aquesta exempci\u00f3 \u00e9s \u00fanicament per l\u2019especialitat (PSI) Orientaci\u00f3 educativa);les persones que abans de l'1 d'octubre del 2009 van impartirdoc\u00e8nciaa l'ESO, el batxillerat, la formaci\u00f3 professional durant dos cursos acad\u00e8mics complets o durant dotze mesos en per\u00edodes continus o discontinus;les persones que van obtenir un delst\u00edtolsseg\u00fcents abans de l'1 d'octubre del 2009:- mestre o mestra,- diplomatura en professorat d'educaci\u00f3 general b\u00e0sica,- mestre o mestra d'ensenyament primari- llicenciatura de pedagogia o equivalent:llicenciatura en filosofia i ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3: secci\u00f3 pedagogia,\u00a0totes les especialitats de la secci\u00f3 ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3llicenciatura en filosofia i lletres: divisi\u00f3 filosofia i ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3 i secci\u00f3 ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3- llicenciatura de psicopedagogia,- llicenciatura de ci\u00e8ncies de l'activitat f\u00edsica i de l'esport (itinerari educaci\u00f3),- t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia de la formaci\u00f3 musical b\u00e0sica i general),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia de qualsevol instrument),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia del cant),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia del llenguatge i l'educaci\u00f3 musical),- t\u00edtol superior de dansa (especialitat de pedagogia de la dansa),- llicenciatura o titulaci\u00f3 equivalent que inclogui formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica. Aquesta formaci\u00f3 es pot acreditar mitjan\u00e7ant una certificaci\u00f3 emesa per la universitat en qu\u00e8 consti la superaci\u00f3 d'un m\u00ednim de 80 cr\u00e8dits de formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica entre les mat\u00e8ries troncals i optatives,- llicenciatura en psicologia de l'educaci\u00f3,- llicenciatura en psicologia de la intervenci\u00f3 social, organitzacional i educativa,- llicenciatura en psicologia evolutiva i de l'educaci\u00f3,- 180 cr\u00e8dits de pedagogia i psicopedagogia\u00a0(certificaci\u00f3 emesa per la Universitat).3.Per accedir a les seg\u00fcentsespecialitats dels cicles formatiuscal superar unaprova de capacitaci\u00f3:- 503 Assessoria d'imatge personal- 506 Hoteleria i turisme- 507 Inform\u00e0tica- 511 Organitzaci\u00f3 i processos de manteniment de vehicles- 519 Processos i mitjans de comunicaci\u00f3- 522 Processos i productes d'arts gr\u00e0fiques- 523 Processos i productes de fusta i mobles4.Per impartir cada \u00e0mbit en qu\u00e8 s'organitza el curr\u00edculum desecund\u00e0ria per a persones adultes, els canditats que han de cobrir llocs de treball vacants en r\u00e8gim d'interinitat o substitucions d'educaci\u00f3 de persones adultes han d'acreditar les especialitats i els requisits de capacitaci\u00f3 que s'estableixen a l'annex 3.B del Decret 39/2014, de 25 de mar\u00e7, pel qual es regulen els procediments per definir el perfil i la provisi\u00f3 delsllocs de treball docents (DOGC n\u00fam. 6591, de 27.3.2014).Professors d'escoles oficials d'idiomes1.Tenir latitulaci\u00f3 de doctor o doctora, enginyer o enginyera, arquitecte o arquitecta, llicenciat o llicenciada, o el t\u00edtol de grau corresponent oaltres t\u00edtols equivalents a efectes de doc\u00e8ncia.2.Tenir un t\u00edtol oficial dem\u00e0ster que acrediti la formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0cticad'acord amb el que estableix l'article 9 delReial decret 1834/2008, de 8 de novembre, pel qual es defineixen les condicions de formaci\u00f3 per a l'exercici de la doc\u00e8ncia en l'educaci\u00f3 secund\u00e0ria obligat\u00f2ria, el batxillerat, la formaci\u00f3 professional i els ensenyaments de r\u00e8gim especial i s'estableixen les especialitats dels cossos docents d'ensenyament secundari.La formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica tamb\u00e9 es pot acreditar amb els documents seg\u00fcents, si s'han obtingut abans de l'1 d'octubre del 2009:- elcertificat d'aptitud pedag\u00f2gica(CAP),- elst\u00edtols d'especialitzaci\u00f3 did\u00e0cticai- elcertificat de qualificaci\u00f3 pedag\u00f2gica(CQP).Est\u00e0exemptd'aquest requisit qui acrediti el seg\u00fcent:Que abans de l'1 d'octubre del 2009 va impartirdoc\u00e8nciaals ensenyaments d'idiomes durant dos cursos acad\u00e8mics complets o durant dotze mesos en per\u00edodes continus o discontinus;Que va obtenir un delst\u00edtolsseg\u00fcents abans de l'1 d'octubre del 2009:- mestre o mestra,- diplomatura en professorat d'educaci\u00f3 general b\u00e0sica,- mestre o mestra d'ensenyament primari- llicenciatura de pedagogia o equivalent:llicenciatura en filosofia i ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3: secci\u00f3 pedagogia,\u00a0totes les especialitats de la secci\u00f3 ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3llicenciatura en filosofia i lletres: divisi\u00f3 filosofia i ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3 i secci\u00f3 ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3- llicenciatura de psicopedagogia,- llicenciatura de ci\u00e8ncies de l'activitat f\u00edsica i de l'esport (itinerari educaci\u00f3),- t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia de la formaci\u00f3 musical b\u00e0sica i general),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia de qualsevol instrument),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia del cant),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia del llenguatge i l'educaci\u00f3 musical),- t\u00edtol superior de dansa (especialitat de pedagogia de la dansa),- llicenciatura o titulaci\u00f3 equivalent que inclogui formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica. Aquesta formaci\u00f3 es pot acreditar mitjan\u00e7ant una certificaci\u00f3 emesa per la universitat en qu\u00e8 consti la superaci\u00f3 d'un m\u00ednim de 80 cr\u00e8dits de formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica entre les mat\u00e8ries troncals i optatives,- llicenciatura en psicologia de l'educaci\u00f3,- llicenciatura en psicologia de la intervenci\u00f3 social, organitzacional i educativa,- llicenciatura en psicologia evolutiva i de l'educaci\u00f3,- 180 cr\u00e8dits de pedagogia i psicopedagogia\u00a0(certificaci\u00f3 emesa per la Universitat).3.Per accedir a les escoles oficials d'idiomes cal superar unaprova de capacitaci\u00f3.Professors d'arts pl\u00e0stiques i disseny1.Tenir latitulaci\u00f3 de doctor o doctora, enginyer o enginyera, arquitecte o arquitecta, llicenciat o llicenciada, o el t\u00edtol de grau corresponent oaltres t\u00edtols equivalents a efectes de doc\u00e8ncia.2.Per a lesespecialitatsseg\u00fcents cal superar unaprova de capacitaci\u00f3:- 701 Cer\u00e0mica- 708 Dibuix t\u00e8cnic- 709 Disseny d'interiors- 710 Disseny de moda- 711 Disseny de producte- 712 Disseny gr\u00e0fic- 713 Disseny t\u00e8xtil- 717 Joieria i orfebreria- 718 Materials i tecnologia: cer\u00e0mica i vidre- 720 Materials i tecnologia: disseny- 722 Mitjans inform\u00e0tics- 724 VidreProfessors t\u00e8cnic de formaci\u00f3 professional1.Titulaci\u00f3 de diplomat o diplomada, arquitecte t\u00e8cnic o arquitecta t\u00e8cnica, enginyer t\u00e8cnic o enginyera t\u00e8cnica, o el t\u00edtol de grau corresponent oaltres t\u00edtols equivalents a efectes de doc\u00e8ncia.2.Acreditar la formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica2.1.Les persones que tenen titulaci\u00f3 de diplomat o diplomada, arquitecte t\u00e8cnic o arquitecta t\u00e8cnica, enginyer t\u00e8cnic o enginyera t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponen han de tenir un t\u00edtol oficial dem\u00e0ster que acrediti la formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0cticad'acord amb el que estableix l'article 9 delReial decret 1834/2008, de 8 de novembre, pel qual es defineixen les condicions de formaci\u00f3 per a l'exercici de la doc\u00e8ncia en l'educaci\u00f3 secund\u00e0ria obligat\u00f2ria, el batxillerat, la formaci\u00f3 professional i els ensenyaments de r\u00e8gim especial i s'estableixen les especialitats dels cossos docents d'ensenyament secundari.La formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica tamb\u00e9 es pot acreditar amb els documents seg\u00fcents, si s'han obtingut abans de l'1 d'octubre del 2009:- elcertificat d'aptitud pedag\u00f2gica(CAP),- elst\u00edtols d'especialitzaci\u00f3 did\u00e0cticai- elcertificat de qualificaci\u00f3 pedag\u00f2gica(CQP).Est\u00e0exemptd'aquest requisit qui acrediti el seg\u00fcent:Que abans de l'1 d'octubre del 2009 va impartirdoc\u00e8nciaa l'ESO, el batxillerat, la formaci\u00f3 professional durant dos cursos acad\u00e8mics complets o durant dotze mesos en per\u00edodes continus o discontinus;Que va obtenir un delst\u00edtolsseg\u00fcents abans de l'1 d'octubre del 2009:- mestre o mestra,- diplomatura en professorat d'educaci\u00f3 general b\u00e0sica,- mestre o mestra d'ensenyament primari- llicenciatura de pedagogia o equivalent:llicenciatura en filosofia i ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3: secci\u00f3 pedagogia,\u00a0totes les especialitats de la secci\u00f3 ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3llicenciatura en filosofia i lletres: divisi\u00f3 filosofia i ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3 i secci\u00f3 ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3- llicenciatura de psicopedagogia,- llicenciatura de ci\u00e8ncies de l'activitat f\u00edsica i de l'esport (itinerari educaci\u00f3),- t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia de la formaci\u00f3 musical b\u00e0sica i general),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia de qualsevol instrument),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia del cant),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia del llenguatge i l'educaci\u00f3 musical),- t\u00edtol superior de dansa (especialitat de pedagogia de la dansa),- llicenciatura o titulaci\u00f3 equivalent que inclogui formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica. Aquesta formaci\u00f3 es pot acreditar mitjan\u00e7ant una certificaci\u00f3 emesa per la universitat en qu\u00e8 consti la superaci\u00f3 d'un m\u00ednim de 80 cr\u00e8dits de formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica entre les mat\u00e8ries troncals i optatives,- llicenciatura en psicologia de l'educaci\u00f3,- llicenciatura en psicologia de la intervenci\u00f3 social, organitzacional i educativa,- llicenciatura en psicologia evolutiva i de l'educaci\u00f3,- 180 cr\u00e8dits de pedagogia i psicopedagogia\u00a0(certificaci\u00f3 emesa per la Universitat).2.2.Les persones que tenen titulaci\u00f3 equivalent a efectes de doc\u00e8ncia han de tenir uncertificat que acrediti la formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0cticad\u2019acord amb el que estableix \u00a0l\u2019article 2 de l\u2019Ordre EDU/2645/2011, de 23 de setembre, per la qual s\u2019estableix la formaci\u00f3 equivalent a la formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica exigida per les persones que tenen una titulaci\u00f3 declarada equivalent a efectes de doc\u00e8ncia i no poden realitzar els estudis de m\u00e0ster.Estanexemptesd'aquest requisit les persones que abans de l'1 de setembre del 2014 van impartirdoc\u00e8nciaa l'ESO, el batxillerat, la formaci\u00f3 professional durant dos cursos acad\u00e8mics complets o durant dotze mesos en per\u00edodes continus o discontinus.3.Per accedir a les seg\u00fcentsespecialitats dels cicles formatiuscal superar unaprova de capacitaci\u00f3:- 601 Cuina i pastisseria- 603 Est\u00e8tica- 604 Fabricaci\u00f3 i instal\u00b7laci\u00f3 de fusteria i mobles- 605 Instal\u00b7laci\u00f3 i manteniment d'equips t\u00e8rmics i de fluids- 609 Manteniment de vehicles- 610 M\u00e0quines, serveis i producci\u00f3- 611 Mecanitzaci\u00f3 i manteniment de m\u00e0quines- 614 Operacions i equips d'elaboraci\u00f3 de productes alimentaris- 615 Operacions de processos- 616 Operacions i equips de producci\u00f3 agr\u00e0ria- 618 Perruqueria- 623 Producci\u00f3 en arts gr\u00e0fiques- 626 Serveis de restauraci\u00f3- 627 Sistemes i aplicacions inform\u00e0tiques- 628 Soldadures- 629 T\u00e8cniques i procediments d'imatge i soMestres de taller d'arts pl\u00e0stiques i disseny1.Titulaci\u00f3 de diplomat o diplomada, arquitecte t\u00e8cnic o arquitecta t\u00e8cnica, enginyer t\u00e8cnic o enginyera t\u00e8cnica, o el t\u00edtol de grau corresponent oaltres t\u00edtols equivalents a efectes de doc\u00e8ncia.2.Per accedir a\u00a0lesespecialitatsseg\u00fcents cal superar unaprova de capacitaci\u00f3:- 804 Daurat i policromia- 805 Ebenisteria art\u00edstica- 806 Enquadernaci\u00f3 art\u00edstica- 808 Fotografia i processos de reproducci\u00f3- 809 Modelisme i maquetisme- 814 T\u00e8cniques de gravat i estampaci\u00f3- 815 T\u00e8cniques de joieria, bijuteria- 817 T\u00e8cniques de patronatge i confecci\u00f3Data d'actualitzaci\u00f3:\r\n\t\t\t\t\t\t\t\u00a001.07.2024 MestresTenir la titulaci\u00f3 de mestre o mestra o el t\u00edtol de grau corresponent.Professors d'ensenyament secundari1.Tenir la titulaci\u00f3 de doctor o doctora, enginyer o enginyera, arquitecte o arquitecta, llicenciat o llicenciada, o el t\u00edtol de grau corresponent oaltres t\u00edtols equivalents a efectes de doc\u00e8ncia.2.Tenir un t\u00edtol oficial dem\u00e0ster que acrediti la formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0cticad'acord amb el que estableix l'article 9 delReial decret 1834/2008, de 8 de novembre, pel qual es defineixen les condicions de formaci\u00f3 per a l'exercici de la doc\u00e8ncia en l'educaci\u00f3 secund\u00e0ria obligat\u00f2ria, el batxillerat, la formaci\u00f3 professional i els ensenyaments de r\u00e8gim especial i s'estableixen les especialitats dels cossos docents d'ensenyament secundari.La formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica tamb\u00e9 es pot acreditar amb els documents seg\u00fcents, si s'han obtingut abans de l'1 d'octubre del 2009:- elcertificat d'aptitud pedag\u00f2gica(CAP),- elst\u00edtols d'especialitzaci\u00f3 did\u00e0cticai- elcertificat de qualificaci\u00f3 pedag\u00f2gica(CQP).Estanexemptesd'aquest requisit:les persones que acreditin el M\u00e0ster en psicopedagogia (PSI) o b\u00e9 el M\u00e0ster interuniversitari en psicologia de l'educaci\u00f3 (orientaci\u00f3 psicoeducativa en educaci\u00f3 secund\u00e0ria), sempre que disposin d\u2019una titulaci\u00f3 (llicenciatura o grau) que els permeti optar a impartir l\u2019especialitat d\u2019orientaci\u00f3 educativa (aquesta exempci\u00f3 \u00e9s \u00fanicament per l\u2019especialitat (PSI) Orientaci\u00f3 educativa);les persones que abans de l'1 d'octubre del 2009 van impartirdoc\u00e8nciaa l'ESO, el batxillerat, la formaci\u00f3 professional durant dos cursos acad\u00e8mics complets o durant dotze mesos en per\u00edodes continus o discontinus;les persones que van obtenir un delst\u00edtolsseg\u00fcents abans de l'1 d'octubre del 2009:- mestre o mestra,- diplomatura en professorat d'educaci\u00f3 general b\u00e0sica,- mestre o mestra d'ensenyament primari- llicenciatura de pedagogia o equivalent:llicenciatura en filosofia i ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3: secci\u00f3 pedagogia,\u00a0totes les especialitats de la secci\u00f3 ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3llicenciatura en filosofia i lletres: divisi\u00f3 filosofia i ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3 i secci\u00f3 ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3- llicenciatura de psicopedagogia,- llicenciatura de ci\u00e8ncies de l'activitat f\u00edsica i de l'esport (itinerari educaci\u00f3),- t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia de la formaci\u00f3 musical b\u00e0sica i general),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia de qualsevol instrument),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia del cant),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia del llenguatge i l'educaci\u00f3 musical),- t\u00edtol superior de dansa (especialitat de pedagogia de la dansa),- llicenciatura o titulaci\u00f3 equivalent que inclogui formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica. Aquesta formaci\u00f3 es pot acreditar mitjan\u00e7ant una certificaci\u00f3 emesa per la universitat en qu\u00e8 consti la superaci\u00f3 d'un m\u00ednim de 80 cr\u00e8dits de formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica entre les mat\u00e8ries troncals i optatives,- llicenciatura en psicologia de l'educaci\u00f3,- llicenciatura en psicologia de la intervenci\u00f3 social, organitzacional i educativa,- llicenciatura en psicologia evolutiva i de l'educaci\u00f3,- 180 cr\u00e8dits de pedagogia i psicopedagogia\u00a0(certificaci\u00f3 emesa per la Universitat).3.Per accedir a les seg\u00fcentsespecialitats dels cicles formatiuscal superar unaprova de capacitaci\u00f3:- 503 Assessoria d'imatge personal- 506 Hoteleria i turisme- 507 Inform\u00e0tica- 511 Organitzaci\u00f3 i processos de manteniment de vehicles- 519 Processos i mitjans de comunicaci\u00f3- 522 Processos i productes d'arts gr\u00e0fiques- 523 Processos i productes de fusta i mobles4.Per impartir cada \u00e0mbit en qu\u00e8 s'organitza el curr\u00edculum desecund\u00e0ria per a persones adultes, els canditats que han de cobrir llocs de treball vacants en r\u00e8gim d'interinitat o substitucions d'educaci\u00f3 de persones adultes han d'acreditar les especialitats i els requisits de capacitaci\u00f3 que s'estableixen a l'annex 3.B del Decret 39/2014, de 25 de mar\u00e7, pel qual es regulen els procediments per definir el perfil i la provisi\u00f3 delsllocs de treball docents (DOGC n\u00fam. 6591, de 27.3.2014).Professors d'escoles oficials d'idiomes1.Tenir latitulaci\u00f3 de doctor o doctora, enginyer o enginyera, arquitecte o arquitecta, llicenciat o llicenciada, o el t\u00edtol de grau corresponent oaltres t\u00edtols equivalents a efectes de doc\u00e8ncia.2.Tenir un t\u00edtol oficial dem\u00e0ster que acrediti la formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0cticad'acord amb el que estableix l'article 9 delReial decret 1834/2008, de 8 de novembre, pel qual es defineixen les condicions de formaci\u00f3 per a l'exercici de la doc\u00e8ncia en l'educaci\u00f3 secund\u00e0ria obligat\u00f2ria, el batxillerat, la formaci\u00f3 professional i els ensenyaments de r\u00e8gim especial i s'estableixen les especialitats dels cossos docents d'ensenyament secundari.La formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica tamb\u00e9 es pot acreditar amb els documents seg\u00fcents, si s'han obtingut abans de l'1 d'octubre del 2009:- elcertificat d'aptitud pedag\u00f2gica(CAP),- elst\u00edtols d'especialitzaci\u00f3 did\u00e0cticai- elcertificat de qualificaci\u00f3 pedag\u00f2gica(CQP).Est\u00e0exemptd'aquest requisit qui acrediti el seg\u00fcent:Que abans de l'1 d'octubre del 2009 va impartirdoc\u00e8nciaals ensenyaments d'idiomes durant dos cursos acad\u00e8mics complets o durant dotze mesos en per\u00edodes continus o discontinus;Que va obtenir un delst\u00edtolsseg\u00fcents abans de l'1 d'octubre del 2009:- mestre o mestra,- diplomatura en professorat d'educaci\u00f3 general b\u00e0sica,- mestre o mestra d'ensenyament primari- llicenciatura de pedagogia o equivalent:llicenciatura en filosofia i ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3: secci\u00f3 pedagogia,\u00a0totes les especialitats de la secci\u00f3 ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3llicenciatura en filosofia i lletres: divisi\u00f3 filosofia i ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3 i secci\u00f3 ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3- llicenciatura de psicopedagogia,- llicenciatura de ci\u00e8ncies de l'activitat f\u00edsica i de l'esport (itinerari educaci\u00f3),- t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia de la formaci\u00f3 musical b\u00e0sica i general),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia de qualsevol instrument),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia del cant),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia del llenguatge i l'educaci\u00f3 musical),- t\u00edtol superior de dansa (especialitat de pedagogia de la dansa),- llicenciatura o titulaci\u00f3 equivalent que inclogui formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica. Aquesta formaci\u00f3 es pot acreditar mitjan\u00e7ant una certificaci\u00f3 emesa per la universitat en qu\u00e8 consti la superaci\u00f3 d'un m\u00ednim de 80 cr\u00e8dits de formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica entre les mat\u00e8ries troncals i optatives,- llicenciatura en psicologia de l'educaci\u00f3,- llicenciatura en psicologia de la intervenci\u00f3 social, organitzacional i educativa,- llicenciatura en psicologia evolutiva i de l'educaci\u00f3,- 180 cr\u00e8dits de pedagogia i psicopedagogia\u00a0(certificaci\u00f3 emesa per la Universitat).3.Per accedir a les escoles oficials d'idiomes cal superar unaprova de capacitaci\u00f3.Professors d'arts pl\u00e0stiques i disseny1.Tenir latitulaci\u00f3 de doctor o doctora, enginyer o enginyera, arquitecte o arquitecta, llicenciat o llicenciada, o el t\u00edtol de grau corresponent oaltres t\u00edtols equivalents a efectes de doc\u00e8ncia.2.Per a lesespecialitatsseg\u00fcents cal superar unaprova de capacitaci\u00f3:- 701 Cer\u00e0mica- 708 Dibuix t\u00e8cnic- 709 Disseny d'interiors- 710 Disseny de moda- 711 Disseny de producte- 712 Disseny gr\u00e0fic- 713 Disseny t\u00e8xtil- 717 Joieria i orfebreria- 718 Materials i tecnologia: cer\u00e0mica i vidre- 720 Materials i tecnologia: disseny- 722 Mitjans inform\u00e0tics- 724 VidreProfessors t\u00e8cnic de formaci\u00f3 professional1.Titulaci\u00f3 de diplomat o diplomada, arquitecte t\u00e8cnic o arquitecta t\u00e8cnica, enginyer t\u00e8cnic o enginyera t\u00e8cnica, o el t\u00edtol de grau corresponent oaltres t\u00edtols equivalents a efectes de doc\u00e8ncia.2.Acreditar la formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica2.1.Les persones que tenen titulaci\u00f3 de diplomat o diplomada, arquitecte t\u00e8cnic o arquitecta t\u00e8cnica, enginyer t\u00e8cnic o enginyera t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponen han de tenir un t\u00edtol oficial dem\u00e0ster que acrediti la formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0cticad'acord amb el que estableix l'article 9 delReial decret 1834/2008, de 8 de novembre, pel qual es defineixen les condicions de formaci\u00f3 per a l'exercici de la doc\u00e8ncia en l'educaci\u00f3 secund\u00e0ria obligat\u00f2ria, el batxillerat, la formaci\u00f3 professional i els ensenyaments de r\u00e8gim especial i s'estableixen les especialitats dels cossos docents d'ensenyament secundari.La formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica tamb\u00e9 es pot acreditar amb els documents seg\u00fcents, si s'han obtingut abans de l'1 d'octubre del 2009:- elcertificat d'aptitud pedag\u00f2gica(CAP),- elst\u00edtols d'especialitzaci\u00f3 did\u00e0cticai- elcertificat de qualificaci\u00f3 pedag\u00f2gica(CQP).Est\u00e0exemptd'aquest requisit qui acrediti el seg\u00fcent:Que abans de l'1 d'octubre del 2009 va impartirdoc\u00e8nciaa l'ESO, el batxillerat, la formaci\u00f3 professional durant dos cursos acad\u00e8mics complets o durant dotze mesos en per\u00edodes continus o discontinus;Que va obtenir un delst\u00edtolsseg\u00fcents abans de l'1 d'octubre del 2009:- mestre o mestra,- diplomatura en professorat d'educaci\u00f3 general b\u00e0sica,- mestre o mestra d'ensenyament primari- llicenciatura de pedagogia o equivalent:llicenciatura en filosofia i ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3: secci\u00f3 pedagogia,\u00a0totes les especialitats de la secci\u00f3 ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3llicenciatura en filosofia i lletres: divisi\u00f3 filosofia i ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3 i secci\u00f3 ci\u00e8ncies de l'educaci\u00f3- llicenciatura de psicopedagogia,- llicenciatura de ci\u00e8ncies de l'activitat f\u00edsica i de l'esport (itinerari educaci\u00f3),- t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia de la formaci\u00f3 musical b\u00e0sica i general),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia de qualsevol instrument),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia del cant),-\u00a0t\u00edtol superior de m\u00fasica (especialitat de pedagogia del llenguatge i l'educaci\u00f3 musical),- t\u00edtol superior de dansa (especialitat de pedagogia de la dansa),- llicenciatura o titulaci\u00f3 equivalent que inclogui formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica. Aquesta formaci\u00f3 es pot acreditar mitjan\u00e7ant una certificaci\u00f3 emesa per la universitat en qu\u00e8 consti la superaci\u00f3 d'un m\u00ednim de 80 cr\u00e8dits de formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica entre les mat\u00e8ries troncals i optatives,- llicenciatura en psicologia de l'educaci\u00f3,- llicenciatura en psicologia de la intervenci\u00f3 social, organitzacional i educativa,- llicenciatura en psicologia evolutiva i de l'educaci\u00f3,- 180 cr\u00e8dits de pedagogia i psicopedagogia\u00a0(certificaci\u00f3 emesa per la Universitat).2.2.Les persones que tenen titulaci\u00f3 equivalent a efectes de doc\u00e8ncia han de tenir uncertificat que acrediti la formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0cticad\u2019acord amb el que estableix \u00a0l\u2019article 2 de l\u2019Ordre EDU/2645/2011, de 23 de setembre, per la qual s\u2019estableix la formaci\u00f3 equivalent a la formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica exigida per les persones que tenen una titulaci\u00f3 declarada equivalent a efectes de doc\u00e8ncia i no poden realitzar els estudis de m\u00e0ster.Estanexemptesd'aquest requisit les persones que abans de l'1 de setembre del 2014 van impartirdoc\u00e8nciaa l'ESO, el batxillerat, la formaci\u00f3 professional durant dos cursos acad\u00e8mics complets o durant dotze mesos en per\u00edodes continus o discontinus.3.Per accedir a les seg\u00fcentsespecialitats dels cicles formatiuscal superar unaprova de capacitaci\u00f3:- 601 Cuina i pastisseria- 603 Est\u00e8tica- 604 Fabricaci\u00f3 i instal\u00b7laci\u00f3 de fusteria i mobles- 605 Instal\u00b7laci\u00f3 i manteniment d'equips t\u00e8rmics i de fluids- 609 Manteniment de vehicles- 610 M\u00e0quines, serveis i producci\u00f3- 611 Mecanitzaci\u00f3 i manteniment de m\u00e0quines- 614 Operacions i equips d'elaboraci\u00f3 de productes alimentaris- 615 Operacions de processos- 616 Operacions i equips de producci\u00f3 agr\u00e0ria- 618 Perruqueria- 623 Producci\u00f3 en arts gr\u00e0fiques- 626 Serveis de restauraci\u00f3- 627 Sistemes i aplicacions inform\u00e0tiques- 628 Soldadures- 629 T\u00e8cniques i procediments d'imatge i soMestres de taller d'arts pl\u00e0stiques i disseny1.Titulaci\u00f3 de diplomat o diplomada, arquitecte t\u00e8cnic o arquitecta t\u00e8cnica, enginyer t\u00e8cnic o enginyera t\u00e8cnica, o el t\u00edtol de grau corresponent oaltres t\u00edtols equivalents a efectes de doc\u00e8ncia.2.Per accedir a\u00a0lesespecialitatsseg\u00fcents cal superar unaprova de capacitaci\u00f3:- 804 Daurat i policromia- 805 Ebenisteria art\u00edstica- 806 Enquadernaci\u00f3 art\u00edstica- 808 Fotografia i processos de reproducci\u00f3- 809 Modelisme i maquetisme- 814 T\u00e8cniques de gravat i estampaci\u00f3- 815 T\u00e8cniques de joieria, bijuteria- 817 T\u00e8cniques de patronatge i confecci\u00f3 ",
            "sub_content": [
                {
                    "url": "https://educacio.gencat.cat/ca/serveis-tramits/treballa-amb-nosaltres/borses-treball/personal-interi-docent/incorporacio-borsa/",
                    "main_content": "llista-avisConvocat\u00f2ria per formar part de la borsa (1.7.2024)S'obre la convocat\u00f2ria de concurs p\u00fablic de m\u00e8rits per formar part de la borsa de treball del personal inter\u00ed docent per prestar serveis en centres dependents del Departament d'Educaci\u00f3 i Formaci\u00f3 Professional.El termini per presentar la sol\u00b7licitud i la documentaci\u00f3 acreditativa dels requisits i dels m\u00e8rits al\u00b7legats \u00e9sdel 2 de juliol de 2024 al 5 de febrer de 2025. RequisitsCossos i especialitats convocatsDocumentaci\u00f3 per acreditar els requisitsInscripci\u00f3 i instruccions per emplenar la sol\u00b7licitudConsulta la teva sol\u00b7licitudCalendariNormativa ",
                    "sub_content": [],
                    "depth": 1
                },
                {
                    "url": "https://educacio.gencat.cat/ca/serveis-tramits/treballa-amb-nosaltres/borses-treball/personal-interi-docent/",
                    "main_content": "Cada curs escolar, el Departament d'Educaci\u00f3\u00a0i Formaci\u00f3 Professional confecciona una llista \u00fanica a Catalunya dels candidats a cobrir interinament llocs de treball vacants en centres educatius p\u00fablics del Departament.N\u00famero d'ordreEl n\u00famero de barem de la borsa de treball per al curs 2024-2025 \u00e9s el definitiu.Les persones que formen part de la borsa de treball de personal inter\u00ed docent, que han prestat serveis com a personal inter\u00ed d'algun cos docent no universitari a l'Administraci\u00f3 de la Generalitat de Catalunya, tenen assignat el n\u00famero d'ordre inferior a 55.000.Les persones que formen part de la borsa de treball de personal inter\u00ed docent que no han prestat serveis, o no han estat nomenades amb posterioritat al seu \u00faltim ingr\u00e9s, tenen un n\u00famero d'ordre superior a 65.000.Qu\u00e8 \u00e9s la borsa?Borsa del curs 2024-2025Incorporaci\u00f3 a la borsaTamb\u00e9 et pot interessar...Consulta de dades(Obre en una nova finestra)Experi\u00e8ncies personalsVideotestimonis de docents interinsConsulta dels ensenyaments que es poden impartir a la borsa de personal inter\u00ed docent(Obre en una nova finestra)Acc\u00e9s a la consulta per titulaci\u00f3Consulta les titulacions per impartir l'ensenyament a la borsa de personal inter\u00ed docent(Obre en una nova finestra)Acc\u00e9s a la consulta per cos i especialitatInscriu-te a la borsa!Del 2 de juliol de 2024 al 5 de febrer de 2025NovetatsGrups estables de substitucionsConsulta si has estat assignat en algun grup (29.8.2024)Modificaci\u00f3 de dadesA partir de l'1 de setembre pots modificar les dades en qualsevol moment (29.8.2024)Convocat\u00f2ria per formar part de la borsaDel 2 de juliol de 2024 al 5 de febrer de 2025 (1.7.2024)Borsa definitiva per al curs 2024-2025. Obre en una nova finestra.(28.6.2024)Consulta els avisos anteriorsPrograma SenseiPrograma temporal de resid\u00e8ncia inicial docent en centres educatius  ",
                    "sub_content": [],
                    "depth": 1
                },
                {
                    "url": "https://educacio.gencat.cat/ca/serveis-tramits/treballa-amb-nosaltres/borses-treball/",
                    "main_content": "Lesborses de treballpermeten formar llistes de persones que volen treballar al Departament d'Educaci\u00f3 i Formaci\u00f3 Professional. Serveixen per cobrir places lliures per vacants, refor\u00e7os o substitucions, de manera temporal i amb car\u00e0cter provisional.Des d'aquesta p\u00e0gina pots accedir a les borses de treball atenent als perfils professionals. Personal inter\u00ed docentPersonal laboralPersonal inter\u00ed de centres educatius (subaltern, auxiliar i administratiu)Personal col\u00b7laborador en l'homologaci\u00f3 d'estudis estrangersDates clauDissabte, 9 de novembre 2024Inscripci\u00f3[Borsa de treball docents]Veure totes les dates clauTens dubtes sobre algun concepte?Consulta el nostre glossari ",
                    "sub_content": [],
                    "depth": 1
                }
            ],
            "depth": 0
        },
        {
            "url": "https://serveiocupacio.gencat.cat/ca/professionals/informat-acreditacio-professional-formacio-ocupacio/",
            "main_content": "Si ets una persona experta en el teu \u00e0mbit laboral i vols compartir les teves habilitats amb altres persones, t\u2019animem a convertir-te en formador o formadora d\u2019FP per a l\u2019ocupaci\u00f3.La formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3 s'adre\u00e7a a persones treballadores, amb independ\u00e8ncia de la seva situaci\u00f3 laboral, a l\u2019atur o en actiu.L\u2019oferta formativa \u00e9s molt \u00e0mplia i variada, tant d\u2019especialitats formatives com de sectors professionals i pot incloure pr\u00e0ctiques professionals no laborals. Aquesta formaci\u00f3 la imparteix personal formador expert en diferents \u00e0mbits i sectors professionals.En el cas que sigui personal docent del Departament d\u2019Educaci\u00f3 podeu accedir a la borsa de formadors/ores de certificats professionals a trav\u00e9s d\u2019aquestenlla\u00e7 de la intranet(nom\u00e9s accessible a personal de la Generalitat de Catalunya).Preguntes freq\u00fcents  Qu\u00e8 fa el formador o formadora d\u2019FP per a l'ocupaci\u00f3?Com a persona experta, qu\u00e8 pots fer en l'\u00e0mbit de la formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3?El personal formador de l'FP per a l'ocupaci\u00f3 comparteix coneixements i experi\u00e8ncia per contribuir a la inserci\u00f3 laboral de persones treballadores que volen millorar la seva compet\u00e8ncia professional.El personal formador de l'FP per a l'ocupaci\u00f3 es considera un agent clau de la formaci\u00f3 professional, ja que \u00e9s necessari per desenvolupar, amb\u00a0 garantia de qualitat, les especialitats formatives delCat\u00e0leg d'especialitats formativesi contribuir que les persones treballadores tinguin m\u00e9s oportunitats laborals.Quin tipus de formaci\u00f3 pots impartir?El personal formador pot impartir dues especialitats formatives diferents:Formaci\u00f3 formal per obtenircertificats professionals(CP) i estructurada en els nivells de qualificaci\u00f3 1, 2 i 3.Formaci\u00f3 no formal, no adre\u00e7ada a obtenir certificats professionals i estructurada en 5 nivells de qualificaci\u00f3, de l'1 al 5.Totes les especialitats es troben en elCat\u00e0leg d'especialitats formatives del SOC, estructurades en fam\u00edlies i \u00e0rees professionals.Quins requisits es demana al personal formador de la FP per a l'ocupaci\u00f3?Els requisits\u00a0del personal formador de l'FP per a l'ocupaci\u00f3 estan determinats per l'especialitat formativa.Els requisits del personal docent estan determinats pel nivell de qualificaci\u00f3 de cada programa formatiu, s\u00f3n de tres tipus:1. Requisits relacionats amb la compet\u00e8ncia professional, \u00e9s a dir, les condicions que garanteixen els coneixements i les t\u00e8cniques relacionades amb les unitats de compet\u00e8ncies dels m\u00f2duls formatius, sigui per titulaci\u00f3 o per experi\u00e8ncia professional acreditable.2. Requisits relacionats amb la compet\u00e8ncia docent.Cal tenir alguna de les seg\u00fcents titulacions o experi\u00e8ncia docent:Certificat Professional d'Habilitaci\u00f3 per a la doc\u00e8ncia en graus A, B i C del Sistema de Formaci\u00f3 Professional o m\u00e0ster de formaci\u00f3 del professorat que habilita per exercir la doc\u00e8ncia en l'Educaci\u00f3 Secund\u00e0ria Obligat\u00f2ria, el batxillerat i la formaci\u00f3 professional.Certificat d'aptitud pedag\u00f2gica (CAP), o b\u00e9 un t\u00edtol professional d'especialitzaci\u00f3 did\u00e0ctica.Estudis universitaris de l'\u00e0mbit de la pedagogia: Pedagogia, Psicopedagogia, Psicologia, Magisteri o un t\u00edtol oficial de postgrau d'aquests estudis.600 hores (com a m\u00ednim) d'experi\u00e8ncia docent acreditades per impartir especialitats de formaci\u00f3 formal adre\u00e7ades a l'obtenci\u00f3 de certificats professionals (CP)Formaci\u00f3 metodol\u00f2gica i/o experi\u00e8ncia docent per impartir especialitats de formaci\u00f3 no formal (*)(*) En alguns programes de formaci\u00f3 no formal, la compet\u00e8ncia docent es pot acreditar amb formaci\u00f3 i/o experi\u00e8ncia docent, metodol\u00f2gica o did\u00e0ctica; o b\u00e9, en casos concrets aquesta formaci\u00f3 metodol\u00f2gica es pot substituir per l'experi\u00e8ncia professional tenint en compte la especificitat del programa formatiu i del sector professional.3. Per fer teleformaci\u00f3, cal acreditar una formaci\u00f3, com a m\u00ednim, de 30 o 60 hores d'experi\u00e8ncia en la modalitat i en la utilitzaci\u00f3 de les tecnologies de la informaci\u00f3 i la comunicaci\u00f3.Tamb\u00e9 es pot impartir formaci\u00f3 sense tenir-ne una acreditaci\u00f3 o una titulaci\u00f3, per\u00f2 cal acreditar un m\u00ednim d'anys d'experi\u00e8ncia professional en la compet\u00e8ncia professional de refer\u00e8ncia.Segons el programa formatiu, poden impartir m\u00f2duls professionals de determinades especialitats persones formadores, expertes del sector productiu, segons la seva qualificaci\u00f3 i les necessitats del sistema professional per a l'ocupaci\u00f3, no necess\u00e0riament titulades, que desenvolupin la seva activitat en l'\u00e0mbit laboral.Les condicions o requisits s'han d'acreditar amb la titulaci\u00f3 o l'experi\u00e8ncia professional.Cada especialitat formativa t\u00e9 els seus requisits per poder impartir-se. Consulteu els programes formatius alCat\u00e0leg d'especialitats formatives del SOCde les especialitats que us interessi impartir d'acord amb la vostra formaci\u00f3 o experi\u00e8ncia professional.*Si la titulaci\u00f3 s'ha obtingut en un pa\u00eds estranger, se n'ha de fer l'homologaci\u00f3 perqu\u00e8 tingui validesa oficial per acreditar els requisits.Preguntes freq\u00fcentsCom puc aconseguir la compet\u00e8ncia docent?La compet\u00e8ncia docent es pot obtenir mitjan\u00e7ant el Certificat Professional d'Habilitaci\u00f3 per a la doc\u00e8ncia en graus A, B i C del Sistema de Formaci\u00f3 Professional (SSCE0110), o b\u00e9 mitjan\u00e7ant experi\u00e8ncia docent acreditable.Pots accedir a lespreguntes freq\u00fcents, on t'enllacem amb la programaci\u00f3 dels Centres d'innovaci\u00f3 i formaci\u00f3 ocupacional (CIFO) que ofereixen aquest certificat professional com altres formacions d'inter\u00e8s per al col\u00b7lectiu de personal formador de FP per a l'ocupaci\u00f3.On pots desenvolupar l'activitat professional com a formador o formadora d\u2019FP per a l'ocupaci\u00f3?L'activitat professional es porta a terme en centres de formaci\u00f3 i entitats, de titularitat p\u00fablica o privada, que imparteixen formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3 adre\u00e7ada a treballadors en actiu, desocupats i col\u00b7lectius especials.Per treballar com a formador o formadora d'FP per a l'ocupaci\u00f3, el primer pas \u00e9s con\u00e8ixer, alCercador d'entitats i centres de formaci\u00f3 del SOC, les entitats o els centres de formaci\u00f3 que imparteixen les especialitats que us interessa i dirigir-vos-hi directament.Les entitats de formaci\u00f3 i elscentres propisseleccionen i contracten el personal formador.Contactar directament amb les entitats o centres de formaci\u00f3 us permetr\u00e0 fer consultes sobre els processos de selecci\u00f3, resoldre dubtes sobre els requisits exigits i l'acreditaci\u00f3 corresponent i altres aspectes referents a la contractaci\u00f3.L'oferta formativa \u00e9s molt \u00e0mplia i variada, tant de l\u2019\u00e0mbit formal com de l'\u00e0mbit no formal, fet que fa necess\u00e0ria la participaci\u00f3 de personal docent expert de diversos sectors i ocupacions que pugui impartir formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3.Visiteu el portalFeina Activaper trobar ofertes de feina de personal formador, entre d'altres. En aquest enlla\u00e7 podeu donar-vos d'alta i comen\u00e7ar a buscar les ofertes que m\u00e9s us interessin.Normativa relacionadaReial decret 62/2022, de 25 de gener, de flexibilitzaci\u00f3 dels requisits exigibles per impartir ofertes de formaci\u00f3 professional conduents a l'obtenci\u00f3 de certificats de professionalitat, aix\u00ed com de l'oferta de formaci\u00f3 professional en centres del sistema educatiu i de formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3.Ordre TMS/283/2019, de 12 de mar\u00e7, per la qual es regula el Cat\u00e0leg d'especialitats Formatives en el marc del sistema de FP per l'ocupaci\u00f3 en l'\u00e0mbit laboral.Reial decret 694/2017, de 3 de juliol, per el qual es desenvolupa la Llei 30/2015, de 9 de setembre, per la qual es regula el Sistema de Formaci\u00f3 Professional per l'ocupaci\u00f3 en l'\u00e0mbit laboral.Resoluci\u00f3 de 26 de mayo de 2014, del Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal, per la qual es regula l'acreditaci\u00f3 i inscripci\u00f3 de centres i entitats de formaci\u00f3 que imparteixen, en modalitat de teleformaci\u00f3, formaci\u00f3 professional per l'ocupaci\u00f3 en l'\u00e0mbit de gesti\u00f3 del Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal.Ordre ESS/1897/2013, de 10 d\u2019octubre, per el qual es desenvolupa el Reial decret 34/2008, de 18 de gener, pel qual es regulen els certificats de professionalitat i els reials decrets per els que s'estableixen els certificats de professionalitat dictats en la seva aplicaci\u00f3.Reial decret 1697/2011, de 18 de novembre, pel qual s'estableixen cinc certificats de professionalitat de la fam\u00edlia professional Serveis socioculturals i a la comunitat que s'inclouen al Repertori Nacional de certificats de professionalitat.Reial decret 34/2008, de 18 de gener, pel qual es regulen els certificats de professionalitat, modificat pelReial decret 1675/2010, de 18 de novembre i pelReial decret 189/2013, de 15 de mar\u00e7. Qu\u00e8 fa el formador o formadora d\u2019FP per a l'ocupaci\u00f3?Com a persona experta, qu\u00e8 pots fer en l'\u00e0mbit de la formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3?El personal formador de l'FP per a l'ocupaci\u00f3 comparteix coneixements i experi\u00e8ncia per contribuir a la inserci\u00f3 laboral de persones treballadores que volen millorar la seva compet\u00e8ncia professional.El personal formador de l'FP per a l'ocupaci\u00f3 es considera un agent clau de la formaci\u00f3 professional, ja que \u00e9s necessari per desenvolupar, amb\u00a0 garantia de qualitat, les especialitats formatives delCat\u00e0leg d'especialitats formativesi contribuir que les persones treballadores tinguin m\u00e9s oportunitats laborals.Quin tipus de formaci\u00f3 pots impartir?El personal formador pot impartir dues especialitats formatives diferents:Formaci\u00f3 formal per obtenircertificats professionals(CP) i estructurada en els nivells de qualificaci\u00f3 1, 2 i 3.Formaci\u00f3 no formal, no adre\u00e7ada a obtenir certificats professionals i estructurada en 5 nivells de qualificaci\u00f3, de l'1 al 5.Totes les especialitats es troben en elCat\u00e0leg d'especialitats formatives del SOC, estructurades en fam\u00edlies i \u00e0rees professionals.Quins requisits es demana al personal formador de la FP per a l'ocupaci\u00f3?Els requisits\u00a0del personal formador de l'FP per a l'ocupaci\u00f3 estan determinats per l'especialitat formativa.Els requisits del personal docent estan determinats pel nivell de qualificaci\u00f3 de cada programa formatiu, s\u00f3n de tres tipus:1. Requisits relacionats amb la compet\u00e8ncia professional, \u00e9s a dir, les condicions que garanteixen els coneixements i les t\u00e8cniques relacionades amb les unitats de compet\u00e8ncies dels m\u00f2duls formatius, sigui per titulaci\u00f3 o per experi\u00e8ncia professional acreditable.2. Requisits relacionats amb la compet\u00e8ncia docent.Cal tenir alguna de les seg\u00fcents titulacions o experi\u00e8ncia docent:Certificat Professional d'Habilitaci\u00f3 per a la doc\u00e8ncia en graus A, B i C del Sistema de Formaci\u00f3 Professional o m\u00e0ster de formaci\u00f3 del professorat que habilita per exercir la doc\u00e8ncia en l'Educaci\u00f3 Secund\u00e0ria Obligat\u00f2ria, el batxillerat i la formaci\u00f3 professional.Certificat d'aptitud pedag\u00f2gica (CAP), o b\u00e9 un t\u00edtol professional d'especialitzaci\u00f3 did\u00e0ctica.Estudis universitaris de l'\u00e0mbit de la pedagogia: Pedagogia, Psicopedagogia, Psicologia, Magisteri o un t\u00edtol oficial de postgrau d'aquests estudis.600 hores (com a m\u00ednim) d'experi\u00e8ncia docent acreditades per impartir especialitats de formaci\u00f3 formal adre\u00e7ades a l'obtenci\u00f3 de certificats professionals (CP)Formaci\u00f3 metodol\u00f2gica i/o experi\u00e8ncia docent per impartir especialitats de formaci\u00f3 no formal (*)(*) En alguns programes de formaci\u00f3 no formal, la compet\u00e8ncia docent es pot acreditar amb formaci\u00f3 i/o experi\u00e8ncia docent, metodol\u00f2gica o did\u00e0ctica; o b\u00e9, en casos concrets aquesta formaci\u00f3 metodol\u00f2gica es pot substituir per l'experi\u00e8ncia professional tenint en compte la especificitat del programa formatiu i del sector professional.3. Per fer teleformaci\u00f3, cal acreditar una formaci\u00f3, com a m\u00ednim, de 30 o 60 hores d'experi\u00e8ncia en la modalitat i en la utilitzaci\u00f3 de les tecnologies de la informaci\u00f3 i la comunicaci\u00f3.Tamb\u00e9 es pot impartir formaci\u00f3 sense tenir-ne una acreditaci\u00f3 o una titulaci\u00f3, per\u00f2 cal acreditar un m\u00ednim d'anys d'experi\u00e8ncia professional en la compet\u00e8ncia professional de refer\u00e8ncia.Segons el programa formatiu, poden impartir m\u00f2duls professionals de determinades especialitats persones formadores, expertes del sector productiu, segons la seva qualificaci\u00f3 i les necessitats del sistema professional per a l'ocupaci\u00f3, no necess\u00e0riament titulades, que desenvolupin la seva activitat en l'\u00e0mbit laboral.Les condicions o requisits s'han d'acreditar amb la titulaci\u00f3 o l'experi\u00e8ncia professional.Cada especialitat formativa t\u00e9 els seus requisits per poder impartir-se. Consulteu els programes formatius alCat\u00e0leg d'especialitats formatives del SOCde les especialitats que us interessi impartir d'acord amb la vostra formaci\u00f3 o experi\u00e8ncia professional.*Si la titulaci\u00f3 s'ha obtingut en un pa\u00eds estranger, se n'ha de fer l'homologaci\u00f3 perqu\u00e8 tingui validesa oficial per acreditar els requisits.Preguntes freq\u00fcentsCom puc aconseguir la compet\u00e8ncia docent?La compet\u00e8ncia docent es pot obtenir mitjan\u00e7ant el Certificat Professional d'Habilitaci\u00f3 per a la doc\u00e8ncia en graus A, B i C del Sistema de Formaci\u00f3 Professional (SSCE0110), o b\u00e9 mitjan\u00e7ant experi\u00e8ncia docent acreditable.Pots accedir a lespreguntes freq\u00fcents, on t'enllacem amb la programaci\u00f3 dels Centres d'innovaci\u00f3 i formaci\u00f3 ocupacional (CIFO) que ofereixen aquest certificat professional com altres formacions d'inter\u00e8s per al col\u00b7lectiu de personal formador de FP per a l'ocupaci\u00f3.On pots desenvolupar l'activitat professional com a formador o formadora d\u2019FP per a l'ocupaci\u00f3?L'activitat professional es porta a terme en centres de formaci\u00f3 i entitats, de titularitat p\u00fablica o privada, que imparteixen formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3 adre\u00e7ada a treballadors en actiu, desocupats i col\u00b7lectius especials.Per treballar com a formador o formadora d'FP per a l'ocupaci\u00f3, el primer pas \u00e9s con\u00e8ixer, alCercador d'entitats i centres de formaci\u00f3 del SOC, les entitats o els centres de formaci\u00f3 que imparteixen les especialitats que us interessa i dirigir-vos-hi directament.Les entitats de formaci\u00f3 i elscentres propisseleccionen i contracten el personal formador.Contactar directament amb les entitats o centres de formaci\u00f3 us permetr\u00e0 fer consultes sobre els processos de selecci\u00f3, resoldre dubtes sobre els requisits exigits i l'acreditaci\u00f3 corresponent i altres aspectes referents a la contractaci\u00f3.L'oferta formativa \u00e9s molt \u00e0mplia i variada, tant de l\u2019\u00e0mbit formal com de l'\u00e0mbit no formal, fet que fa necess\u00e0ria la participaci\u00f3 de personal docent expert de diversos sectors i ocupacions que pugui impartir formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3.Visiteu el portalFeina Activaper trobar ofertes de feina de personal formador, entre d'altres. En aquest enlla\u00e7 podeu donar-vos d'alta i comen\u00e7ar a buscar les ofertes que m\u00e9s us interessin.Normativa relacionadaReial decret 62/2022, de 25 de gener, de flexibilitzaci\u00f3 dels requisits exigibles per impartir ofertes de formaci\u00f3 professional conduents a l'obtenci\u00f3 de certificats de professionalitat, aix\u00ed com de l'oferta de formaci\u00f3 professional en centres del sistema educatiu i de formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3.Ordre TMS/283/2019, de 12 de mar\u00e7, per la qual es regula el Cat\u00e0leg d'especialitats Formatives en el marc del sistema de FP per l'ocupaci\u00f3 en l'\u00e0mbit laboral.Reial decret 694/2017, de 3 de juliol, per el qual es desenvolupa la Llei 30/2015, de 9 de setembre, per la qual es regula el Sistema de Formaci\u00f3 Professional per l'ocupaci\u00f3 en l'\u00e0mbit laboral.Resoluci\u00f3 de 26 de mayo de 2014, del Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal, per la qual es regula l'acreditaci\u00f3 i inscripci\u00f3 de centres i entitats de formaci\u00f3 que imparteixen, en modalitat de teleformaci\u00f3, formaci\u00f3 professional per l'ocupaci\u00f3 en l'\u00e0mbit de gesti\u00f3 del Servicio P\u00fablico de Empleo Estatal.Ordre ESS/1897/2013, de 10 d\u2019octubre, per el qual es desenvolupa el Reial decret 34/2008, de 18 de gener, pel qual es regulen els certificats de professionalitat i els reials decrets per els que s'estableixen els certificats de professionalitat dictats en la seva aplicaci\u00f3.Reial decret 1697/2011, de 18 de novembre, pel qual s'estableixen cinc certificats de professionalitat de la fam\u00edlia professional Serveis socioculturals i a la comunitat que s'inclouen al Repertori Nacional de certificats de professionalitat.Reial decret 34/2008, de 18 de gener, pel qual es regulen els certificats de professionalitat, modificat pelReial decret 1675/2010, de 18 de novembre i pelReial decret 189/2013, de 15 de mar\u00e7. Et pot interessarConsorci per a la Formaci\u00f3 Cont\u00ednua de Catalunya. Obre en una nova finestra.Cercador de cursos, especialitats i centres de formaci\u00f3Forma\u2019t per formar. Obre en una nova finestra.Feina Activa. Obre en una nova finestra. ",
            "sub_content": [
                {
                    "url": "https://serveiocupacio.gencat.cat/ca/professionals/",
                    "main_content": "Recursos per als professionalsAquest \u00e9s l'espai adre\u00e7at als professionals de l'ocupaci\u00f3. Si us interessa l'acreditaci\u00f3 com a professional de la formaci\u00f3 per a l'ocupaci\u00f3, con\u00e8ixer les xarxes d'orientaci\u00f3 i d'impulsors o informar-vos sobre els programes de dinamitzaci\u00f3 social i econ\u00f2mica dels territoris, aqu\u00ed trobareu la informaci\u00f3. Vols ser formador o formadora de formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3?Si ets una persona experta del teu \u00e0mbit i vols compartir les teves habilitats ensenyant als altres, t\u2019animem a convertir-te en un formador de FP per a l\u2019ocupaci\u00f3.La xarxa COE\u00c9s un espai d\u2019innovaci\u00f3 per enfortir la igualtat d\u2019oportunitats en el disseny, dinamitzaci\u00f3 i evoluci\u00f3 de les pol\u00edtiques actives d\u2019ocupaci\u00f3 a Catalunya.Foment de la igualtat de g\u00e8nere i ocupaci\u00f3Eines per a professionals per combatre les discriminacions per ra\u00f3 de g\u00e8nere al mercat de treball.Preguntes freq\u00fcents sobre els professionals de l\u2019ocupaci\u00f3 i el SOCSi ets un professional de l\u2019ocupaci\u00f3, a continuaci\u00f3 trobar\u00e0s resposta a temes que et poden interessar per millorar la teva feina. Et pot interessarEt pot interessarConsorci per a la Formaci\u00f3 Cont\u00ednua de Catalunya. Obre en una nova finestra.Feina Activa. Obre en una nova finestra.Forma\u2019t per formar. Obre en una nova finestra.Cercador de cursos, especialitats i centres de formaci\u00f3 ",
                    "sub_content": [],
                    "depth": 1
                },
                {
                    "url": "https://serveiocupacio.gencat.cat/ca/",
                    "main_content": "CercadorIntrodueixi terme que voleu cercarA un clicRenovaci\u00f3 demanda d'ocupaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Cercador de cursosCercador d'Oficines de TreballFormularis i impresos(Obre en una nova finestra) Nova l\u00ednia d'ajuts per a l'orientaci\u00f3 professional al sector agrariLes subvencions del Programa Orienta \u2013 Sector agrari es poden demanar des del 5 fins al 18 de novembre de 2024Oberta la l\u00ednia de subvencions ACOL per a la inclusi\u00f3 laboral de persones migrantsLa convocat\u00f2ria est\u00e0 oberta del 29 d\u2019octubre al 28 de novembre de 2024L'Oficina de Treball de Barcelona-Barri G\u00f2tic tanca per obresA partir de dilluns 4 de novembre s\u2019atendr\u00e0 a la ciutadania des de la seva nova ubicaci\u00f3600 euros per formar-te en l'\u00e0mbit digital, de l'economia verda i productivaPots sol\u00b7licitar l\u2019ajut fins al 20 de novembreEl SOC promou el desenvolupament professional de dones del m\u00f3n ruralEl 15 d'octubre se celebra el Dia Internacional de les Dones Rurals, que representen una quarta part de la poblaci\u00f3 mundialSegueix l'actualitat del SOC a:Banner destacat a la home600 euros per formar-te en l'\u00e0mbit digital, de l'economia verda i productivaAjut econ\u00f2mic per haver fet formaci\u00f3: tens temps fins al 20 de novembre per demanar-lo.DestaquemNot\u00edciesConvocat\u00f2riesDestaquemDestaquemInformaci\u00f3 destacada del SOCRenovaci\u00f3 de la demanda d'ocupaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Renova la teva demanda per internetInscripci\u00f3 com a demandant d'ocupaci\u00f3Obligatorietat d'estar inscrit al SOC per percebre una prestaci\u00f3 o ajutProc\u00e9s selectiu per a la cobertura de 225 llocs de treball a les Oficines de Treball del SOCPrograma temporal d\u2019orientaci\u00f3 i acompanyament a la ciutadania: Llista provisional de m\u00e8rits i resultats de les proves de selecci\u00f3Tens una empresa? T\u2019ajudem!serveisempresa.soc@gencat.catAvaluacions i estudis del SOCVols treballar a Europa?(Obre en una nova finestra)Butllet\u00ed d'oportunitats laborals de la Xarxa EURES - Novembre 2024Not\u00edciesNot\u00edciesNoticies homeCatalunya registra un r\u00e8cord d'ocupaci\u00f3 en un octubre de la s\u00e8rie hist\u00f2rica i l'atur m\u00e9s baix en un octubre des de 2007Dades de l\u2019atur registrat i de l\u2019ocupaci\u00f3 del mes d\u2019octubre de 202405/11/2024L'Oficina de Treball de Barcelona-Barri G\u00f2tic tanca per obresA partir de dilluns 4 de novembre s\u2019atendr\u00e0 a la ciutadania des de la seva nova ubicaci\u00f328/10/2024Les dades trimestrals de r\u00e8cord d'ocupaci\u00f3 i descens de l'atur evidencien el bon ritme del m\u00f3n laboral a CatalunyaCatalunya assoleix el r\u00e8cord de 3.861.100 persones ocupades en un trimestre en qu\u00e8 ha pujat de 53.50028/10/2024M\u00e9s not\u00edciesConvocat\u00f2riesConvocat\u00f2riesNoticies convocat\u00f2riesNova l\u00ednia d'ajuts per a l'orientaci\u00f3 professional al sector agrariLes subvencions del Programa Orienta \u2013 Sector agrari es poden demanar des del 5 fins al 18 de novembre de 202406/11/2024Oberta la l\u00ednia de subvencions ACOL per a la inclusi\u00f3 laboral de persones migrantsLa convocat\u00f2ria est\u00e0 oberta del 29 d\u2019octubre al 28 de novembre de 202429/10/2024El SOC obre la convocat\u00f2ria del Projecte Treball als BarrisL'objectiu \u00e9s millorar les \u00e0rees urbanes que necessiten una atenci\u00f3 especial des del punt de vista ocupacional, social i econ\u00f2mic15/10/2024M\u00e9s not\u00edcies Qu\u00e8 cal fer si vull...Renovar la demanda d'ocupaci\u00f3 (DARDO). Obre en una nova finestra.Inscripci\u00f3 demandant d'ocupaci\u00f3Obtenir informes i documents. Obre en una nova finestra.Canviar situaci\u00f3 administrativa. Obre en una nova finestra.Demanar certificat professionalComunicar contractes laboralsAccedir al registre d\u2019entitats de formaci\u00f3Consultar curr\u00edculum. Obre en una nova finestra.Gestionar ofertes de treball. Obre en una nova finestra.Demanar un ajut o beca per fer FPORenda garantida de ciutadania. Obre en una nova finestra. \u00c0mbits\u00c0mbitsOrientaci\u00f3 professionalIntermediaci\u00f3 laboralFormaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3Foment de l'ocupaci\u00f3Atenci\u00f3 a les empresesDesenvolupament econ\u00f2mic localEmprenedoria i autoocupaci\u00f3Mobilitat laboral Et pot interessarEstic a l'aturNecessito orientaci\u00f3 professionalVull formar-meBusco feina ",
                    "sub_content": [],
                    "depth": 1
                },
                {
                    "url": "https://serveiocupacio.gencat.cat/ca/detall/article/Preguntes-frequeents-sobre-el-personal-formador-de-la-formacio-professional-per-a-locupacio",
                    "main_content": "Les preguntes freq\u00fcents estan en constant revisi\u00f3: visita-les sovint per accedir a les \u00faltimes actualitzacions.Qu\u00e8 \u00e9s la formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3?Quina formaci\u00f3 ofereix la formaci\u00f3 professional (FP) per a l'ocupaci\u00f3?On puc trobar tota la formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3 que es programa?Qu\u00e8 s\u00f3n les especialitats formatives?Qu\u00e8 \u00e9s un certificat professional?Qu\u00e8 necessito per ser personal formador?Qu\u00e8 \u00e9s la compet\u00e8ncia professional?Qu\u00e8 \u00e9s la compet\u00e8ncia docent?Com s'acredita la compet\u00e8ncia docent?Com puc obtenir la compet\u00e8ncia docent?Com puc continuar formant-me?Qu\u00e8 he de fer si he obtingut la titulaci\u00f3 en una universitat no espanyola?Puc impartir formaci\u00f3 sense titulaci\u00f3?Qu\u00e8 \u00e9s la teleformaci\u00f3?\u00c9s el mateix ser personal formador en modalitat presencial que en modalitat de teleformaci\u00f3?On s\u2019imparteix la formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3?Qu\u00e8 \u00e9s la formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3?\u00c9s la formaci\u00f3 corresponent a l'\u00e0mbit laboral que t\u00e9 la finalitat de millorar la qualificaci\u00f3 professional i la capacitat d'inserci\u00f3 laboral, per mitj\u00e0 de la consecuci\u00f3 i el perfeccionament de les compet\u00e8ncies professionals amb programes formatius teoricopr\u00e0ctics.Les especialitats formatives de la formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3 s'adrecen a les persones treballadores amb independ\u00e8ncia de la seva situaci\u00f3, en atur o actives, i als col\u00b7lectius especials. L'oferta formativa d'especialitats \u00e9s molt \u00e0mplia en tots els sectors econ\u00f2mics i pot incloure pr\u00e0ctiques de perfeccionament en empreses.AMUNTQuina formaci\u00f3 ofereix la formaci\u00f3 professional (FP) per a l'ocupaci\u00f3?Especialitats formatives per obtenir certificats professionals (CP)Els certificats professionals s\u00f3n documents oficials que acrediten les compet\u00e8ncies professionals i garanteixen que la persona que els obt\u00e9 t\u00e9 els coneixements, les habilitats i les aptituds per desenvolupar una activitat laboral d'acord amb les exig\u00e8ncies del mercat de treball.Disposes de m\u00e9s informaci\u00f3 a la p\u00e0gina web del SOC: a l'apartatCertificats professionals.Especialitats formatives no adre\u00e7ades a l\u2019obtenci\u00f3 de certificats professionalsFormen un conjunt de compet\u00e8ncies professionals, continguts i especificacions t\u00e8cniques que responen a un conjunt d'activitats de treball; s'emmarquen en una fase del proc\u00e9s de producci\u00f3 amb funcions afins, o en l'adquisici\u00f3 de compet\u00e8ncies transversals necess\u00e0ries per al desenvolupament adequat de l'entorn i el context professional.Trobar\u00e0s m\u00e9s informaci\u00f3 a laGuia d'especialitats formatives.AMUNTOn puc trobar tota la formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3 que es programa?L'oferta formativa, de qualitat i ajustada a les necessitats sectorials i territorials, es troba alCat\u00e0leg d\u2019especialitats formatives del SOC, referent com\u00fa de tota l'oferta formativa programada per les administracions p\u00fabliques competents a Catalunya en mat\u00e8ria d'ocupaci\u00f3 dins del sistema de formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3 \u2014tant per a persones treballadores aturades com ocupades\u2014.A l'espai deprogrames del SOChi ha les convocat\u00f2ries per dur a terme programes formatius per a persones treballadores amb independ\u00e8ncia de la seva situaci\u00f3 laboral.AMUNTQu\u00e8 s\u00f3n les especialitats formatives?S\u00f3n agrupacions de continguts, compet\u00e8ncies professionals i especificacions t\u00e8cniques que responen a un conjunt d'activitats de treball emmarcades en una fase del proc\u00e9s de producci\u00f3 i amb funcions afins.Actualment, elCat\u00e0leg d'especialitats formativescont\u00e9 m\u00e9s de 1.000 especialitats agrupades en 27 fam\u00edlies professionals.Els programes de les especialitats formatives detallen els continguts formatius i els requisits per al personal docent, l'alumnat, les instal\u00b7lacions i els equipaments.Lesespecialitats formatives de l'FPper a l'ocupaci\u00f3 poden ser formals o no formals:Laformaci\u00f3 formalt\u00e9 per objectiu l'obtenci\u00f3 dels certificats professionals, que acrediten oficialment les compet\u00e8ncies professionals que capaciten per desenvolupar una activitat laboral amb significaci\u00f3 en l'ocupaci\u00f3. T\u00e9 equival\u00e8ncia en el m\u00f3n acad\u00e8mic i professional i \u00e9s v\u00e0lida a tot el territori espanyol; a m\u00e9s, la normativa europea permet el reconeixement de les qualificacions professionals acreditades a la Uni\u00f3 Europea, de manera que faciliten la mobilitat geogr\u00e0fica.Laformaci\u00f3 no formaltamb\u00e9 \u00e9s formaci\u00f3 professionalitzadora, per\u00f2 les especialitats no condueixen a obtenir certificats professionals, sin\u00f3 un diploma d'assist\u00e8ncia o d\u2019aprofitament.AMUNTQu\u00e8 \u00e9s un certificat professional?Elscertificats professionalss\u00f3n documents oficials que acrediten les compet\u00e8ncies professionals: garanteixen que la persona que els obt\u00e9 t\u00e9 els coneixements, les habilitats i les aptituds per desenvolupar una activitat laboral d'acord amb les exig\u00e8ncies del mercat de treball.AMUNTQu\u00e8 necessito per ser personal formador?Acreditar laformaci\u00f3 i/o l'experi\u00e8ncia relacionada amb lacompet\u00e8ncia professional.Acreditar lacompet\u00e8ncia docent, si s'escau.Per impartir la formaci\u00f3 en la modalitat de teleformaci\u00f3cal acreditar30 hores de formaci\u00f3\u2014o b\u00e960 hores d'experi\u00e8ncia\u2014 en tecnologies de la informaci\u00f3 i la comunicaci\u00f3.No obstant aix\u00f2, segons el programa formatiu, per impartir m\u00f2duls professionals de determinades especialitats es pot comptar amb persones expertes del sector productiu \u2014segons la qualificaci\u00f3 i les necessitats del sistema professional per a l'ocupaci\u00f3\u2014 no necess\u00e0riament titulats per\u00f2 que desenvolupin la seva activitat en l'\u00e0mbit laboral.Per a impartir formaci\u00f3 adre\u00e7ada a CP:Cada certificat professional t\u00e9 assignat un determinat nivell de qualificaci\u00f3 d'acord amb el grau de coneixements, iniciativa, autonomia i responsabilitat precisos per a realitzar l'activitat laboral. Hi ha tres nivells de qualificaci\u00f3 que determinen el perfil d'acc\u00e9s de l'alumnat i els requisits per al personal docent.Cadacertificat professionalt\u00e9 especificats en el punt IV elsrequisitsdel personal formador.Cadam\u00f2dul formatiut\u00e9 associada unatitulaci\u00f3o determinatsanys d'experi\u00e8ncia.Exemple de requisits per impartir els m\u00f2duls d'un certificat professional:Prescripcions del personal formador del certificat professionalOperacions b\u00e0siques de cuinaM\u00f2dul formatiu MF0255_1: Aprovisionament, preelaboraci\u00f3 i conservaci\u00f3 culinarisTitulaci\u00f3 requerida:Llicenciatura en ci\u00e8ncia i tecnologia dels aliments.Llicenciatura en veterin\u00e0ria.T\u00e8cnic/a superior en restauraci\u00f3.T\u00e8cnic/a en cuina.Certificats professionals de nivell 3 de la fam\u00edlia professional Hoteleria i turisme en l'\u00e0rea de restauraci\u00f3.Experi\u00e8ncia professional requerida en l'\u00e0mbit de la unitat de compet\u00e8ncia:1 any ( si es t\u00e9 titulaci\u00f3)3 anys (si no es t\u00e9 titulaci\u00f3)M\u00f2dul formatiu MF0256_1: Elaboraci\u00f3 culin\u00e0ria b\u00e0sicaTitulaci\u00f3 requerida:Llicenciatura en ci\u00e8ncia i tecnologia dels aliments.Llicenciatura en veterin\u00e0ria.T\u00e8cnic/a superior en restauraci\u00f3.T\u00e8cnic/a en cuina.Certificats professionals de nivell 3 de la fam\u00edlia professional Hoteleria i turisme en l'\u00e0rea de restauraci\u00f3.Experi\u00e8ncia professional requerida en l'\u00e0mbit de la unitat de compet\u00e8ncia:1 any (si es t\u00e9 titulaci\u00f3)3 anys (si no es t\u00e9 titulaci\u00f3)Per tant, l'acreditaci\u00f3 dels requisits del personal formador es fa per m\u00f2dul formatiu. Cada m\u00f2dul t\u00e9 associada una unitat de compet\u00e8ncia que indica les compet\u00e8ncies necess\u00e0ries per acreditar l'experi\u00e8ncia professional.Per impartir especialitats no adre\u00e7ades a obtenir certificats professionals:Cada especialitat no formal t\u00e9 assignat un determinat nivell de qualificaci\u00f3 d'acord amb el grau de coneixements, iniciativa, autonomia i responsabilitat precisos per a aquesta activitat laboral. Hi ha cinc nivells de qualificaci\u00f3 que determinen el perfil d'acc\u00e9s de l\u2019alumnat i els requisits per al personal docent.De manera orientativa, els requisits que ha de complir el personal formador1,segons el grau de qualificaci\u00f3, s\u00f3n equiparables a les titulacions seg\u00fcents:Nivell 1Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.T\u00e8cnic o t\u00e8cnic superior de la fam\u00edlia professional \u2026Certificats professionals de nivell 2 o 3 de la fam\u00edlia professional \u2026.Nivell 2Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.T\u00e8cnic superior \u2026 de la fam\u00edlia professional \u2026Certificats professionals de nivell 3 de la fam\u00edlia professional \u2026Nivells 3, 4 i 5Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnic o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.1Consulta'ls a l'apartat de requisits del personal formador de cada programa formatiu.Exemple de requisits per impartir una especialitat formativa:Prescripcions de personal formador i tutor de l'especialitat formativa \"Advanced_motion_graphics\"*Acreditaci\u00f3 requerida:\u00a0Complir com a m\u00ednim un dels requisits seg\u00fcents:Llicenciatura, Enginyeria, Arquitectura o el T\u00edtol de Grau corresponent oaltres t\u00edtols equivalents.Diplomatura, Enginyeria T\u00e8cnica, Arquitectura T\u00e8cnica.Experi\u00e8ncia professional m\u00ednima requeridaExperi\u00e8ncia professional en l'\u00e0mbit objecte d'aquest programa \u2014m\u00ednim d'1 any\u2014.Compet\u00e8ncia docentCaldr\u00e0 tenir formaci\u00f3 metodol\u00f2gica o experi\u00e8ncia docent.Modalitat de teleformaci\u00f3A m\u00e9s de complir amb les prescripcions establertes anteriorment, el personal tutor-formador ha d'acreditar una formaci\u00f3 d'almenys 30 hores \u2014o b\u00e9 experi\u00e8ncia d'almenys 60 hores\u2014, en aquesta modalitat i en la utilitzaci\u00f3 de les tecnologies de la informaci\u00f3 i comunicaci\u00f3.*En aquest cas, per impartir aquesta especialitat de nivell de qualificaci\u00f3 3 cal tenir una llicenciatura o diplomatura universit\u00e0ries, experi\u00e8ncia m\u00ednima d\u20191 any i formaci\u00f3 metodol\u00f2gica o docent. A m\u00e9s, si s\u2019imparteix en modalitat de teleformaci\u00f3 (en l\u00ednia), cal haver fet 30 h de formaci\u00f3 \u2014o tenir 60 h d\u2019experi\u00e8ncia\u2014 en la modalitat telem\u00e0tica.AMUNTQu\u00e8 \u00e9s la compet\u00e8ncia professional?\u00c9s laformaci\u00f3 en l'ocupaci\u00f3i l\u2019experi\u00e8ncia relacionadaamb la compet\u00e8ncia professional en qu\u00e8 es vol ser formador o formadora.Per exemple, per impartir l\u2019especialitat del certificat professional d'Activitats de gesti\u00f3 administrativa (ADGD0308)* el formador o formadora ha de tenir, entre altres, les compet\u00e8ncies professionals seg\u00fcents:M\u00f2dul formatiu MF0976_2: Operacions administratives comercialsTitulaci\u00f3 requerida:Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.T\u00e8cnic/a superior de les fam\u00edlies professionals d\u2019Administraci\u00f3 i gesti\u00f3 i Comer\u00e7 i m\u00e0rqueting.Certificats professionals de nivell 3 de l\u2019\u00e0rea professional d\u2019Administraci\u00f3 i auditoria de la fam\u00edlia professional d\u2019Administraci\u00f3 i gesti\u00f3.Experi\u00e8ncia professional requerida en l'\u00e0mbit de la unitat de compet\u00e8ncia:2 any ( si es t\u00e9 titulaci\u00f3)4 anys (si no es t\u00e9 titulaci\u00f3)M\u00f2dul formatiu MF0979_2: Gesti\u00f3 operativa de tresoreriaTitulaci\u00f3 requerida:Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.T\u00e8cnic/a superior de les fam\u00edlies professionals d\u2019Administraci\u00f3 i gesti\u00f3.Certificats professionals de nivell 3 de l\u2019\u00e0rea professional d\u2019Administraci\u00f3 i auditoria de la fam\u00edlia professional d\u2019Administraci\u00f3 i gesti\u00f3.Experi\u00e8ncia professional requerida en l'\u00e0mbit de la unitat de compet\u00e8ncia:2 any (si es t\u00e9 titulaci\u00f3)4 anys (si no es t\u00e9 titulaci\u00f3)*Per impartir els MF0976_2 i MF0979_2 del certificat professional ADGD0308 de nivell de qualificaci\u00f3 2 cal disposar del seg\u00fcent:Titulaci\u00f3 universit\u00e0ria (llicenciatura o diplomatura) o una titulaci\u00f3 de t\u00e8cnic/a superior de les fam\u00edlies professionals especificades o un certificat professional de nivell 3 de l\u2019\u00e0rea o fam\u00edlia professional i experi\u00e8ncia de 2 anys com a m\u00ednim en la unitat de compet\u00e8ncia amb acreditaci\u00f3 o titulaci\u00f3 (si no se\u2019n disposa, l\u2019experi\u00e8ncia ha de ser de 4 anys, com m\u00ednim).Formaci\u00f3 metodol\u00f2gica o docent, d\u2019acord amb l\u2019article 13 del Reial decret 34/2008, de 18 de gener.En la modalitat de teleformaci\u00f3, cal tenir de 30 h acreditable de formaci\u00f3 pr\u00f2pia en aquesta modalitat \u2014o b\u00e9 60 h. d\u2019experi\u00e8ncia\u2014.AMUNTQu\u00e8 \u00e9s la compet\u00e8ncia docent?\u00c9s el conjunt de recursos (coneixements, habilitats i actituds) que ha de tenir el personal formador per resoldre satisfact\u00f2riament les situacions d\u2019aprenentatge i que l\u2019habilita pedag\u00f2gicament per impartir formaci\u00f3 per a l\u2019ocupaci\u00f3.Per exemple, els requisits necessaris per acreditar la compet\u00e8ncia docent requerida per a l\u2019especialitatCerca i gesti\u00f3 de la informaci\u00f3 digital- nivell b\u00e0sic (FCOI10)*s\u00f3n els seg\u00fcents:Acreditaci\u00f3 requerida.Cal complir com a m\u00ednim un dels requisits seg\u00fcents:Llicenciatura o el T\u00edtol de Grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents en l\u2019\u00e0mbit educaci\u00f3 o TIC.Diplomatura o el T\u00edtol de Grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents en l\u2019\u00e0mbit educaci\u00f3 o TIC.T\u00e8cnic o T\u00e8cnic Superior de la fam\u00edlia professional Inform\u00e0tica i Comunicacions o Serveis Socioculturals i a la comunicat.Certificats professionals de nivell 2 o 3 de la fam\u00edlia professional Inform\u00e0tica i Comunicacions o Serveis Socioculturals i a la comunicat.Altres acreditacions i titulacions: Acreditaci\u00f3 o formaci\u00f3 en compet\u00e8ncies digitals avan\u00e7ades.Experi\u00e8ncia professional m\u00ednima requeridaNo es requereixCompet\u00e8ncia docent.Cal complir com a m\u00ednim un dels requisits seg\u00fcents:Experi\u00e8ncia docent acreditable d\u2019almenys 60 hores, en modalitat presencial o e-learning, en els darrers 2 anys impartint formacions relacionades amb compet\u00e8ncies digitals.Certificat Professional de Doc\u00e8ncia de la Formaci\u00f3 Professional per a l\u2019Ocupaci\u00f3.M\u00e0ster universitari de Formaci\u00f3 de Formadors o altres acreditacions oficials equivalents.Modalitat de teleformaci\u00f3A m\u00e9s de complir amb les prescripcions establertes anteriorment, els tutors-formadors han d\u2019acreditar una formaci\u00f3, de com a m\u00ednim 30 hores, o experi\u00e8ncia, de com a m\u00ednim 60 hores, en aquesta modalitat i en la utilitzaci\u00f3 de la informaci\u00f3 i comunicaci\u00f3.*En aquest cas, per impartir l\u2019especialitat FCOI10 cal complir, com a m\u00ednim, un dels seg\u00fcents requisits:Tenir experi\u00e8ncia docent acreditable d\u2019almenys 60 hores, en la modalitat presencial o a dist\u00e0ncia (en els darrers 2 anys en qu\u00e8 s\u2019ha impartit formaci\u00f3 relacionada amb compet\u00e8ncies digitals).Tenir un certificat professional de doc\u00e8ncia per a la formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3.Tenir un m\u00e0ster universitari de Formaci\u00f3 de Formadors o altres.AMUNTCom s'acredita la compet\u00e8ncia docent?L\u2019acreditaci\u00f3 es pot fer mitjan\u00e7ant qualsevol d\u2019aquestes opcions:Certificat Professional de Doc\u00e8ncia per a la formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3 (SSCE0110).Certificat Aptitud Pedag\u00f2gica (CAP).M\u00e0ster de professorat.Estudis universitaris pedag\u00f2gics (Pedagogia, Psicologia, Psicopedagogia o Magisteri).Experi\u00e8ncia docent acreditable com a formador o formadora en el sistema educatiu o laboral, si escau, d\u2019acord amb el programa formatiu o el reial decret que regula el certificat professional.Curs de formaci\u00f3 equivalent a la formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica exigida per a aquelles persones que, tot i disposar d'una titulaci\u00f3 declarada equivalent a efectes de doc\u00e8ncia, no poden cursar els estudis de m\u00e0ster (establert a la disposici\u00f3 addicional primera del Reial decret 1834/2008).AMUNTCom puc obtenir la compet\u00e8ncia docent?Si no disposes de la formaci\u00f3 o l\u2019experi\u00e8ncia docent acreditable del total d\u2019hores requerit, pots accedir a la formaci\u00f3 per obtenir lacompet\u00e8ncia docent.Mitjan\u00e7ant elCertificat Professionalde Doc\u00e8ncia per a la formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3 (SSCE0110) es pot acreditar la compet\u00e8ncia docent.Laprogramaci\u00f3 de cursos de formaci\u00f3 de formadorsque ofereixen els centres del SOC inclou, entre d\u2019altres, el Certificat Professional de Doc\u00e8ncia per a la formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3 (SSCE0110).Alcercador de cursospots consultar altres cursos d\u2019inter\u00e8s.AMUNTCom puc continuar formant-me?ElServei P\u00fablic d'Ocupaci\u00f3 de Catalunya (SOC)i elConsorci per a la Formaci\u00f3 Cont\u00ednua de Catalunyahan impulsat una plataforma de formaci\u00f3 adre\u00e7ada a tot el personal formador i tutor, amb l'objectiu d'assegurar la qualitat del sistema de formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3.La plataforma d'aprenentatgeForma\u2019t per formarinclou diversos cursos per promoure l'actualitzaci\u00f3 cont\u00ednua de les compet\u00e8ncies del personal formador.AMUNTQu\u00e8 he de fer si he obtingut la titulaci\u00f3 en una universitat no espanyola?Hasd\u2019homologarla titulaci\u00f3 expedida a l\u2019estranger perqu\u00e8 tingui validesa oficial per acreditar les requisits.AMUNTPuc impartir formaci\u00f3 sense titulaci\u00f3?Pots impartir sense titulaci\u00f3, sempre que en els programes formatius de les especialitats s\u2019especifiqui que es potsubstituir la titulaci\u00f3per m\u00e9s anys d\u2019experi\u00e8ncia professional acreditada.Per tant, depenent de la teva titulaci\u00f3 o l'experi\u00e8ncia professional, pots impartir un certificat professional o un altre, ja que \u2014segons la fam\u00edlia professional i el nivell de qualificaci\u00f3\u2014 es poden demanar titulacions universit\u00e0ries, titulacions t\u00e8cniques superiors o experi\u00e8ncia professional associada a l\u2019\u00e0mbit que es vol impartir.Consulta elscertificats professionals disponibles i requisits docents.Per exemple, per impartir la formaci\u00f3 per al Certificat Professional deGesti\u00f3 de trucades de teleassist\u00e8ncia (SSCG0111)*sense la titulaci\u00f3 requerida, cal el seg\u00fcent:Prescripcions del personal formadorM\u00f2dul formatiu MF1423_2: Atenci\u00f3 i gesti\u00f3 de trucades d'entrada en un servei de teleassist\u00e8nciaAcreditaci\u00f3 requerida.Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.T\u00e8cnic/a superior de la fam\u00edlia professional de serveis socioculturals i a la comunitat.Certificats professionals de nivell 3 de la fam\u00edlia professional de serveis socioculturals i a la comunitat.\u00c0rea professional d'atenci\u00f3 social.Experi\u00e8ncia professional requerida en l'\u00e0mbit de la unitat de compet\u00e8ncia:2 anys (amb acreditaci\u00f3).4 anys (sense\u00a0acreditaci\u00f3).M\u00f2dul formatiu MF1424_2: Emissi\u00f3\u00a0i gesti\u00f3 de trucades de sortida en un servei de teleassist\u00e8nciaAcreditaci\u00f3 requerida:Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.T\u00e8cnic/a superior de la fam\u00edlia professional de serveis socioculturals i a la comunitat.Certificats professionals de nivell 3 de la fam\u00edlia professional de serveis socioculturals i a la comunitat. \u00c0rea professional d'atenci\u00f3 social.Experi\u00e8ncia professional requerida en l'\u00e0mbit de la unitat de compet\u00e8ncia:2 anys (amb acreditaci\u00f3)4 anys (sense\u00a0acreditaci\u00f3)*Per a impartir el m\u00f2dul d\u2019Atenci\u00f3 i gesti\u00f3 de trucades d'entrada en un servei de teleassist\u00e8ncia (MF1423_2) cal una de les titulacions de l\u2019Acreditaci\u00f3 requerida i un m\u00ednim de 2 anys d\u2019experi\u00e8ncia en la unitat de compet\u00e8ncia que vols impartir, per\u00f2 sense titulaci\u00f3 cal acreditar 4 anys d\u2019experi\u00e8ncia (com a m\u00ednim) en la UC1423_2: Atendre i gestionar les trucades d'entrada del servei de teleassist\u00e8ncia.En el cas d\u2019especialitats formatives no adre\u00e7ades a l\u2019obtenci\u00f3 de certificats professionals, cada programa formatiu en determina els requisits. Per exemple, per a l\u2019especialitatFMEM06 Programaci\u00f3 del bra\u00e7 rob\u00f2tic Fanuc-Nivell inicial*, sense latitulaci\u00f3 requerida, cal disposar del seg\u00fcent:Acreditaci\u00f3 requerida. Cal complir com a m\u00ednim un dels requisits seg\u00fcents:Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.T\u00e8cnic/a superior de la fam\u00edlia professional de Fabricaci\u00f3 mec\u00e0nica, Electricitat i electr\u00f2nica, Inform\u00e0tica i telecomunicacions, Instal\u00b7laci\u00f3 i manteniment o Transport i manteniment de vehicles.Certificat professional de nivell 3 de la fam\u00edlia professional\u00a0de Fabricaci\u00f3 mec\u00e0nica, Electricitat i electr\u00f2nica, Inform\u00e0tica i telecomunicacions, Instal\u00b7laci\u00f3 i manteniment o Transport i manteniment de vehicles.Experi\u00e8ncia professional m\u00ednima requerida2 anys d'experi\u00e8ncia laboral en les activitats relacionades amb l'especialitat o 4 anys en el cas que no es disposi de l'acreditaci\u00f3 acad\u00e8mica o de la compet\u00e8ncia docent.Compet\u00e8ncia docent. Cal complir com a m\u00ednim un dels requisits seg\u00fcents:Experi\u00e8ncia docent acreditable d'almenys 150 hores, en modalitat presencial o streaming els dos darrers anys, relacionada amb\u00a0la fam\u00edlia professional de Fabricaci\u00f3 mec\u00e0nica, Electricitat i electr\u00f2nica, Inform\u00e0tica i telecomunicacions, Instal\u00b7laci\u00f3 i manteniment o Transport i manteniment de vehicles.CP de doc\u00e8ncia de Formaci\u00f3 Professionals per a l'Ocupaci\u00f3.M\u00e0ster Universitari de Formador de formadors o altres acreditacions oficials equivalents.*Per a impartir l\u2019especialitat FMEM06 cal una de les titulacions de l\u2019Acreditaci\u00f3 requerida i un m\u00ednim de 2 anys d\u2019experi\u00e8ncia, per\u00f2, sense titulaci\u00f3, cal acreditar 4 anys d\u2019experi\u00e8ncia (com a m\u00ednim) en activitats relacionades amb l\u2019especialitat.AMUNTQu\u00e8 \u00e9s la teleformaci\u00f3?Aquesta modalitat de formaci\u00f3 pot ser tamb\u00e9 anomenada come-learning, en l\u00ednia, a dist\u00e0ncia, telem\u00e0tica, etc.; en el cas de la formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3, ser\u00e0 anomenada com a teleformaci\u00f3.S'ent\u00e9n per modalitat de teleformaci\u00f3 la realitzaci\u00f3 d'accions formatives a trav\u00e9s de lestecnologies de la informaci\u00f3 i comunicaci\u00f3, possibilitant la interactivitat d'alumnes, tutors-formadors i recursos situats en diferent lloc.Es considera teleformaci\u00f3 quan la part presencial que l'acci\u00f3 formativa precisi sigui igual o inferior al 20 per cent de la seva durada total.No \u00e9s necess\u00e0ria la sincronia espai i temps. Per tant la formaci\u00f3 pot ser as\u00edncrona o s\u00edncrona. El/la docent \u00e9s sempre un facilitador/a o un guia.AMUNT\u00c9s el mateix ser personal formador en modalitat presencial que en modalitat de teleformaci\u00f3?No \u00e9s el mateix. Per ser formador en modalitat de teleformaci\u00f3, has de complir els requisits de la modalitat presencial i, a m\u00e9s a m\u00e9s, necessites acreditar 30 hores de formaci\u00f3 en la modalitat en l\u00ednia\u00a0(o 60 hores d\u2019experi\u00e8ncia com a personal formador en teleformaci\u00f3).AMUNTOn s\u2019imparteix la formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3?Els centres propis del SOC:Centres d'Innovaci\u00f3 i Formaci\u00f3 Ocupacional (CIFO).Els CIFO formen la xarxa de centres del SOC que promouen accions de formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3, de qualitat i adaptades a les necessitats de les persones, de les empreses i dels territoris, d\u2019acord amb els requisits del sistema de formaci\u00f3 i qualificaci\u00f3 professionals de Catalunya.Accedeix acentres d'innovaci\u00f3 i formaci\u00f3 ocupacional (CIFO)per con\u00e8ixer la formaci\u00f3 que imparteixen els CIFO.Entitats col\u00b7laboradores en mat\u00e8ria de formaci\u00f3 professional ocupacional, p\u00fabliques o privades.Accedeix alCercador d'entitats i centres de formaci\u00f3 del SOCper consultar les entitats o centres inscrits o acreditats al Registre d\u2019entitats de formaci\u00f3 del SOC per impartir la formaci\u00f3 de les especialitats formatives, incloses les que estan orientades a l\u2019obtenci\u00f3 de certificats professionals.AMUNTData d'actualitzaci\u00f3:\r\n\t\t\t\t\t\t\t\u00a029.05.2023 Qu\u00e8 \u00e9s la formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3?\u00c9s la formaci\u00f3 corresponent a l'\u00e0mbit laboral que t\u00e9 la finalitat de millorar la qualificaci\u00f3 professional i la capacitat d'inserci\u00f3 laboral, per mitj\u00e0 de la consecuci\u00f3 i el perfeccionament de les compet\u00e8ncies professionals amb programes formatius teoricopr\u00e0ctics.Les especialitats formatives de la formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3 s'adrecen a les persones treballadores amb independ\u00e8ncia de la seva situaci\u00f3, en atur o actives, i als col\u00b7lectius especials. L'oferta formativa d'especialitats \u00e9s molt \u00e0mplia en tots els sectors econ\u00f2mics i pot incloure pr\u00e0ctiques de perfeccionament en empreses. Quina formaci\u00f3 ofereix la formaci\u00f3 professional (FP) per a l'ocupaci\u00f3?Especialitats formatives per obtenir certificats professionals (CP)Els certificats professionals s\u00f3n documents oficials que acrediten les compet\u00e8ncies professionals i garanteixen que la persona que els obt\u00e9 t\u00e9 els coneixements, les habilitats i les aptituds per desenvolupar una activitat laboral d'acord amb les exig\u00e8ncies del mercat de treball.Disposes de m\u00e9s informaci\u00f3 a la p\u00e0gina web del SOC: a l'apartatCertificats professionals.Especialitats formatives no adre\u00e7ades a l\u2019obtenci\u00f3 de certificats professionalsFormen un conjunt de compet\u00e8ncies professionals, continguts i especificacions t\u00e8cniques que responen a un conjunt d'activitats de treball; s'emmarquen en una fase del proc\u00e9s de producci\u00f3 amb funcions afins, o en l'adquisici\u00f3 de compet\u00e8ncies transversals necess\u00e0ries per al desenvolupament adequat de l'entorn i el context professional.Trobar\u00e0s m\u00e9s informaci\u00f3 a laGuia d'especialitats formatives. On puc trobar tota la formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3 que es programa?L'oferta formativa, de qualitat i ajustada a les necessitats sectorials i territorials, es troba alCat\u00e0leg d\u2019especialitats formatives del SOC, referent com\u00fa de tota l'oferta formativa programada per les administracions p\u00fabliques competents a Catalunya en mat\u00e8ria d'ocupaci\u00f3 dins del sistema de formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3 \u2014tant per a persones treballadores aturades com ocupades\u2014.A l'espai deprogrames del SOChi ha les convocat\u00f2ries per dur a terme programes formatius per a persones treballadores amb independ\u00e8ncia de la seva situaci\u00f3 laboral. Qu\u00e8 s\u00f3n les especialitats formatives?S\u00f3n agrupacions de continguts, compet\u00e8ncies professionals i especificacions t\u00e8cniques que responen a un conjunt d'activitats de treball emmarcades en una fase del proc\u00e9s de producci\u00f3 i amb funcions afins.Actualment, elCat\u00e0leg d'especialitats formativescont\u00e9 m\u00e9s de 1.000 especialitats agrupades en 27 fam\u00edlies professionals.Els programes de les especialitats formatives detallen els continguts formatius i els requisits per al personal docent, l'alumnat, les instal\u00b7lacions i els equipaments.Lesespecialitats formatives de l'FPper a l'ocupaci\u00f3 poden ser formals o no formals:Laformaci\u00f3 formalt\u00e9 per objectiu l'obtenci\u00f3 dels certificats professionals, que acrediten oficialment les compet\u00e8ncies professionals que capaciten per desenvolupar una activitat laboral amb significaci\u00f3 en l'ocupaci\u00f3. T\u00e9 equival\u00e8ncia en el m\u00f3n acad\u00e8mic i professional i \u00e9s v\u00e0lida a tot el territori espanyol; a m\u00e9s, la normativa europea permet el reconeixement de les qualificacions professionals acreditades a la Uni\u00f3 Europea, de manera que faciliten la mobilitat geogr\u00e0fica.Laformaci\u00f3 no formaltamb\u00e9 \u00e9s formaci\u00f3 professionalitzadora, per\u00f2 les especialitats no condueixen a obtenir certificats professionals, sin\u00f3 un diploma d'assist\u00e8ncia o d\u2019aprofitament. Qu\u00e8 \u00e9s un certificat professional?Elscertificats professionalss\u00f3n documents oficials que acrediten les compet\u00e8ncies professionals: garanteixen que la persona que els obt\u00e9 t\u00e9 els coneixements, les habilitats i les aptituds per desenvolupar una activitat laboral d'acord amb les exig\u00e8ncies del mercat de treball. Qu\u00e8 necessito per ser personal formador?Acreditar laformaci\u00f3 i/o l'experi\u00e8ncia relacionada amb lacompet\u00e8ncia professional.Acreditar lacompet\u00e8ncia docent, si s'escau.Per impartir la formaci\u00f3 en la modalitat de teleformaci\u00f3cal acreditar30 hores de formaci\u00f3\u2014o b\u00e960 hores d'experi\u00e8ncia\u2014 en tecnologies de la informaci\u00f3 i la comunicaci\u00f3.No obstant aix\u00f2, segons el programa formatiu, per impartir m\u00f2duls professionals de determinades especialitats es pot comptar amb persones expertes del sector productiu \u2014segons la qualificaci\u00f3 i les necessitats del sistema professional per a l'ocupaci\u00f3\u2014 no necess\u00e0riament titulats per\u00f2 que desenvolupin la seva activitat en l'\u00e0mbit laboral.Per a impartir formaci\u00f3 adre\u00e7ada a CP:Cada certificat professional t\u00e9 assignat un determinat nivell de qualificaci\u00f3 d'acord amb el grau de coneixements, iniciativa, autonomia i responsabilitat precisos per a realitzar l'activitat laboral. Hi ha tres nivells de qualificaci\u00f3 que determinen el perfil d'acc\u00e9s de l'alumnat i els requisits per al personal docent.Cadacertificat professionalt\u00e9 especificats en el punt IV elsrequisitsdel personal formador.Cadam\u00f2dul formatiut\u00e9 associada unatitulaci\u00f3o determinatsanys d'experi\u00e8ncia.Exemple de requisits per impartir els m\u00f2duls d'un certificat professional:Prescripcions del personal formador del certificat professionalOperacions b\u00e0siques de cuinaM\u00f2dul formatiu MF0255_1: Aprovisionament, preelaboraci\u00f3 i conservaci\u00f3 culinarisTitulaci\u00f3 requerida:Llicenciatura en ci\u00e8ncia i tecnologia dels aliments.Llicenciatura en veterin\u00e0ria.T\u00e8cnic/a superior en restauraci\u00f3.T\u00e8cnic/a en cuina.Certificats professionals de nivell 3 de la fam\u00edlia professional Hoteleria i turisme en l'\u00e0rea de restauraci\u00f3.Experi\u00e8ncia professional requerida en l'\u00e0mbit de la unitat de compet\u00e8ncia:1 any ( si es t\u00e9 titulaci\u00f3)3 anys (si no es t\u00e9 titulaci\u00f3)M\u00f2dul formatiu MF0256_1: Elaboraci\u00f3 culin\u00e0ria b\u00e0sicaTitulaci\u00f3 requerida:Llicenciatura en ci\u00e8ncia i tecnologia dels aliments.Llicenciatura en veterin\u00e0ria.T\u00e8cnic/a superior en restauraci\u00f3.T\u00e8cnic/a en cuina.Certificats professionals de nivell 3 de la fam\u00edlia professional Hoteleria i turisme en l'\u00e0rea de restauraci\u00f3.Experi\u00e8ncia professional requerida en l'\u00e0mbit de la unitat de compet\u00e8ncia:1 any (si es t\u00e9 titulaci\u00f3)3 anys (si no es t\u00e9 titulaci\u00f3)Per tant, l'acreditaci\u00f3 dels requisits del personal formador es fa per m\u00f2dul formatiu. Cada m\u00f2dul t\u00e9 associada una unitat de compet\u00e8ncia que indica les compet\u00e8ncies necess\u00e0ries per acreditar l'experi\u00e8ncia professional.Per impartir especialitats no adre\u00e7ades a obtenir certificats professionals:Cada especialitat no formal t\u00e9 assignat un determinat nivell de qualificaci\u00f3 d'acord amb el grau de coneixements, iniciativa, autonomia i responsabilitat precisos per a aquesta activitat laboral. Hi ha cinc nivells de qualificaci\u00f3 que determinen el perfil d'acc\u00e9s de l\u2019alumnat i els requisits per al personal docent.De manera orientativa, els requisits que ha de complir el personal formador1,segons el grau de qualificaci\u00f3, s\u00f3n equiparables a les titulacions seg\u00fcents:Nivell 1Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.T\u00e8cnic o t\u00e8cnic superior de la fam\u00edlia professional \u2026Certificats professionals de nivell 2 o 3 de la fam\u00edlia professional \u2026.Nivell 2Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.T\u00e8cnic superior \u2026 de la fam\u00edlia professional \u2026Certificats professionals de nivell 3 de la fam\u00edlia professional \u2026Nivells 3, 4 i 5Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnic o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.1Consulta'ls a l'apartat de requisits del personal formador de cada programa formatiu.Exemple de requisits per impartir una especialitat formativa:Prescripcions de personal formador i tutor de l'especialitat formativa \"Advanced_motion_graphics\"*Acreditaci\u00f3 requerida:\u00a0Complir com a m\u00ednim un dels requisits seg\u00fcents:Llicenciatura, Enginyeria, Arquitectura o el T\u00edtol de Grau corresponent oaltres t\u00edtols equivalents.Diplomatura, Enginyeria T\u00e8cnica, Arquitectura T\u00e8cnica.Experi\u00e8ncia professional m\u00ednima requeridaExperi\u00e8ncia professional en l'\u00e0mbit objecte d'aquest programa \u2014m\u00ednim d'1 any\u2014.Compet\u00e8ncia docentCaldr\u00e0 tenir formaci\u00f3 metodol\u00f2gica o experi\u00e8ncia docent.Modalitat de teleformaci\u00f3A m\u00e9s de complir amb les prescripcions establertes anteriorment, el personal tutor-formador ha d'acreditar una formaci\u00f3 d'almenys 30 hores \u2014o b\u00e9 experi\u00e8ncia d'almenys 60 hores\u2014, en aquesta modalitat i en la utilitzaci\u00f3 de les tecnologies de la informaci\u00f3 i comunicaci\u00f3.*En aquest cas, per impartir aquesta especialitat de nivell de qualificaci\u00f3 3 cal tenir una llicenciatura o diplomatura universit\u00e0ries, experi\u00e8ncia m\u00ednima d\u20191 any i formaci\u00f3 metodol\u00f2gica o docent. A m\u00e9s, si s\u2019imparteix en modalitat de teleformaci\u00f3 (en l\u00ednia), cal haver fet 30 h de formaci\u00f3 \u2014o tenir 60 h d\u2019experi\u00e8ncia\u2014 en la modalitat telem\u00e0tica. Qu\u00e8 \u00e9s la compet\u00e8ncia professional?\u00c9s laformaci\u00f3 en l'ocupaci\u00f3i l\u2019experi\u00e8ncia relacionadaamb la compet\u00e8ncia professional en qu\u00e8 es vol ser formador o formadora.Per exemple, per impartir l\u2019especialitat del certificat professional d'Activitats de gesti\u00f3 administrativa (ADGD0308)* el formador o formadora ha de tenir, entre altres, les compet\u00e8ncies professionals seg\u00fcents:M\u00f2dul formatiu MF0976_2: Operacions administratives comercialsTitulaci\u00f3 requerida:Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.T\u00e8cnic/a superior de les fam\u00edlies professionals d\u2019Administraci\u00f3 i gesti\u00f3 i Comer\u00e7 i m\u00e0rqueting.Certificats professionals de nivell 3 de l\u2019\u00e0rea professional d\u2019Administraci\u00f3 i auditoria de la fam\u00edlia professional d\u2019Administraci\u00f3 i gesti\u00f3.Experi\u00e8ncia professional requerida en l'\u00e0mbit de la unitat de compet\u00e8ncia:2 any ( si es t\u00e9 titulaci\u00f3)4 anys (si no es t\u00e9 titulaci\u00f3)M\u00f2dul formatiu MF0979_2: Gesti\u00f3 operativa de tresoreriaTitulaci\u00f3 requerida:Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.T\u00e8cnic/a superior de les fam\u00edlies professionals d\u2019Administraci\u00f3 i gesti\u00f3.Certificats professionals de nivell 3 de l\u2019\u00e0rea professional d\u2019Administraci\u00f3 i auditoria de la fam\u00edlia professional d\u2019Administraci\u00f3 i gesti\u00f3.Experi\u00e8ncia professional requerida en l'\u00e0mbit de la unitat de compet\u00e8ncia:2 any (si es t\u00e9 titulaci\u00f3)4 anys (si no es t\u00e9 titulaci\u00f3)*Per impartir els MF0976_2 i MF0979_2 del certificat professional ADGD0308 de nivell de qualificaci\u00f3 2 cal disposar del seg\u00fcent:Titulaci\u00f3 universit\u00e0ria (llicenciatura o diplomatura) o una titulaci\u00f3 de t\u00e8cnic/a superior de les fam\u00edlies professionals especificades o un certificat professional de nivell 3 de l\u2019\u00e0rea o fam\u00edlia professional i experi\u00e8ncia de 2 anys com a m\u00ednim en la unitat de compet\u00e8ncia amb acreditaci\u00f3 o titulaci\u00f3 (si no se\u2019n disposa, l\u2019experi\u00e8ncia ha de ser de 4 anys, com m\u00ednim).Formaci\u00f3 metodol\u00f2gica o docent, d\u2019acord amb l\u2019article 13 del Reial decret 34/2008, de 18 de gener.En la modalitat de teleformaci\u00f3, cal tenir de 30 h acreditable de formaci\u00f3 pr\u00f2pia en aquesta modalitat \u2014o b\u00e9 60 h. d\u2019experi\u00e8ncia\u2014. Qu\u00e8 \u00e9s la compet\u00e8ncia docent?\u00c9s el conjunt de recursos (coneixements, habilitats i actituds) que ha de tenir el personal formador per resoldre satisfact\u00f2riament les situacions d\u2019aprenentatge i que l\u2019habilita pedag\u00f2gicament per impartir formaci\u00f3 per a l\u2019ocupaci\u00f3.Per exemple, els requisits necessaris per acreditar la compet\u00e8ncia docent requerida per a l\u2019especialitatCerca i gesti\u00f3 de la informaci\u00f3 digital- nivell b\u00e0sic (FCOI10)*s\u00f3n els seg\u00fcents:Acreditaci\u00f3 requerida.Cal complir com a m\u00ednim un dels requisits seg\u00fcents:Llicenciatura o el T\u00edtol de Grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents en l\u2019\u00e0mbit educaci\u00f3 o TIC.Diplomatura o el T\u00edtol de Grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents en l\u2019\u00e0mbit educaci\u00f3 o TIC.T\u00e8cnic o T\u00e8cnic Superior de la fam\u00edlia professional Inform\u00e0tica i Comunicacions o Serveis Socioculturals i a la comunicat.Certificats professionals de nivell 2 o 3 de la fam\u00edlia professional Inform\u00e0tica i Comunicacions o Serveis Socioculturals i a la comunicat.Altres acreditacions i titulacions: Acreditaci\u00f3 o formaci\u00f3 en compet\u00e8ncies digitals avan\u00e7ades.Experi\u00e8ncia professional m\u00ednima requeridaNo es requereixCompet\u00e8ncia docent.Cal complir com a m\u00ednim un dels requisits seg\u00fcents:Experi\u00e8ncia docent acreditable d\u2019almenys 60 hores, en modalitat presencial o e-learning, en els darrers 2 anys impartint formacions relacionades amb compet\u00e8ncies digitals.Certificat Professional de Doc\u00e8ncia de la Formaci\u00f3 Professional per a l\u2019Ocupaci\u00f3.M\u00e0ster universitari de Formaci\u00f3 de Formadors o altres acreditacions oficials equivalents.Modalitat de teleformaci\u00f3A m\u00e9s de complir amb les prescripcions establertes anteriorment, els tutors-formadors han d\u2019acreditar una formaci\u00f3, de com a m\u00ednim 30 hores, o experi\u00e8ncia, de com a m\u00ednim 60 hores, en aquesta modalitat i en la utilitzaci\u00f3 de la informaci\u00f3 i comunicaci\u00f3.*En aquest cas, per impartir l\u2019especialitat FCOI10 cal complir, com a m\u00ednim, un dels seg\u00fcents requisits:Tenir experi\u00e8ncia docent acreditable d\u2019almenys 60 hores, en la modalitat presencial o a dist\u00e0ncia (en els darrers 2 anys en qu\u00e8 s\u2019ha impartit formaci\u00f3 relacionada amb compet\u00e8ncies digitals).Tenir un certificat professional de doc\u00e8ncia per a la formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3.Tenir un m\u00e0ster universitari de Formaci\u00f3 de Formadors o altres. Com s'acredita la compet\u00e8ncia docent?L\u2019acreditaci\u00f3 es pot fer mitjan\u00e7ant qualsevol d\u2019aquestes opcions:Certificat Professional de Doc\u00e8ncia per a la formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3 (SSCE0110).Certificat Aptitud Pedag\u00f2gica (CAP).M\u00e0ster de professorat.Estudis universitaris pedag\u00f2gics (Pedagogia, Psicologia, Psicopedagogia o Magisteri).Experi\u00e8ncia docent acreditable com a formador o formadora en el sistema educatiu o laboral, si escau, d\u2019acord amb el programa formatiu o el reial decret que regula el certificat professional.Curs de formaci\u00f3 equivalent a la formaci\u00f3 pedag\u00f2gica i did\u00e0ctica exigida per a aquelles persones que, tot i disposar d'una titulaci\u00f3 declarada equivalent a efectes de doc\u00e8ncia, no poden cursar els estudis de m\u00e0ster (establert a la disposici\u00f3 addicional primera del Reial decret 1834/2008). Com puc obtenir la compet\u00e8ncia docent?Si no disposes de la formaci\u00f3 o l\u2019experi\u00e8ncia docent acreditable del total d\u2019hores requerit, pots accedir a la formaci\u00f3 per obtenir lacompet\u00e8ncia docent.Mitjan\u00e7ant elCertificat Professionalde Doc\u00e8ncia per a la formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3 (SSCE0110) es pot acreditar la compet\u00e8ncia docent.Laprogramaci\u00f3 de cursos de formaci\u00f3 de formadorsque ofereixen els centres del SOC inclou, entre d\u2019altres, el Certificat Professional de Doc\u00e8ncia per a la formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3 (SSCE0110).Alcercador de cursospots consultar altres cursos d\u2019inter\u00e8s. Com puc continuar formant-me?ElServei P\u00fablic d'Ocupaci\u00f3 de Catalunya (SOC)i elConsorci per a la Formaci\u00f3 Cont\u00ednua de Catalunyahan impulsat una plataforma de formaci\u00f3 adre\u00e7ada a tot el personal formador i tutor, amb l'objectiu d'assegurar la qualitat del sistema de formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3.La plataforma d'aprenentatgeForma\u2019t per formarinclou diversos cursos per promoure l'actualitzaci\u00f3 cont\u00ednua de les compet\u00e8ncies del personal formador. Qu\u00e8 he de fer si he obtingut la titulaci\u00f3 en una universitat no espanyola?Hasd\u2019homologarla titulaci\u00f3 expedida a l\u2019estranger perqu\u00e8 tingui validesa oficial per acreditar les requisits. Puc impartir formaci\u00f3 sense titulaci\u00f3?Pots impartir sense titulaci\u00f3, sempre que en els programes formatius de les especialitats s\u2019especifiqui que es potsubstituir la titulaci\u00f3per m\u00e9s anys d\u2019experi\u00e8ncia professional acreditada.Per tant, depenent de la teva titulaci\u00f3 o l'experi\u00e8ncia professional, pots impartir un certificat professional o un altre, ja que \u2014segons la fam\u00edlia professional i el nivell de qualificaci\u00f3\u2014 es poden demanar titulacions universit\u00e0ries, titulacions t\u00e8cniques superiors o experi\u00e8ncia professional associada a l\u2019\u00e0mbit que es vol impartir.Consulta elscertificats professionals disponibles i requisits docents.Per exemple, per impartir la formaci\u00f3 per al Certificat Professional deGesti\u00f3 de trucades de teleassist\u00e8ncia (SSCG0111)*sense la titulaci\u00f3 requerida, cal el seg\u00fcent:Prescripcions del personal formadorM\u00f2dul formatiu MF1423_2: Atenci\u00f3 i gesti\u00f3 de trucades d'entrada en un servei de teleassist\u00e8nciaAcreditaci\u00f3 requerida.Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.T\u00e8cnic/a superior de la fam\u00edlia professional de serveis socioculturals i a la comunitat.Certificats professionals de nivell 3 de la fam\u00edlia professional de serveis socioculturals i a la comunitat.\u00c0rea professional d'atenci\u00f3 social.Experi\u00e8ncia professional requerida en l'\u00e0mbit de la unitat de compet\u00e8ncia:2 anys (amb acreditaci\u00f3).4 anys (sense\u00a0acreditaci\u00f3).M\u00f2dul formatiu MF1424_2: Emissi\u00f3\u00a0i gesti\u00f3 de trucades de sortida en un servei de teleassist\u00e8nciaAcreditaci\u00f3 requerida:Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.T\u00e8cnic/a superior de la fam\u00edlia professional de serveis socioculturals i a la comunitat.Certificats professionals de nivell 3 de la fam\u00edlia professional de serveis socioculturals i a la comunitat. \u00c0rea professional d'atenci\u00f3 social.Experi\u00e8ncia professional requerida en l'\u00e0mbit de la unitat de compet\u00e8ncia:2 anys (amb acreditaci\u00f3)4 anys (sense\u00a0acreditaci\u00f3)*Per a impartir el m\u00f2dul d\u2019Atenci\u00f3 i gesti\u00f3 de trucades d'entrada en un servei de teleassist\u00e8ncia (MF1423_2) cal una de les titulacions de l\u2019Acreditaci\u00f3 requerida i un m\u00ednim de 2 anys d\u2019experi\u00e8ncia en la unitat de compet\u00e8ncia que vols impartir, per\u00f2 sense titulaci\u00f3 cal acreditar 4 anys d\u2019experi\u00e8ncia (com a m\u00ednim) en la UC1423_2: Atendre i gestionar les trucades d'entrada del servei de teleassist\u00e8ncia.En el cas d\u2019especialitats formatives no adre\u00e7ades a l\u2019obtenci\u00f3 de certificats professionals, cada programa formatiu en determina els requisits. Per exemple, per a l\u2019especialitatFMEM06 Programaci\u00f3 del bra\u00e7 rob\u00f2tic Fanuc-Nivell inicial*, sense latitulaci\u00f3 requerida, cal disposar del seg\u00fcent:Acreditaci\u00f3 requerida. Cal complir com a m\u00ednim un dels requisits seg\u00fcents:Llicenciatura, enginyeria, arquitectura o el t\u00edtol de grau corresponent o altres equivalents.Diplomatura, enginyeria t\u00e8cnica, arquitectura t\u00e8cnica o el t\u00edtol de grau corresponent o altres t\u00edtols equivalents.T\u00e8cnic/a superior de la fam\u00edlia professional de Fabricaci\u00f3 mec\u00e0nica, Electricitat i electr\u00f2nica, Inform\u00e0tica i telecomunicacions, Instal\u00b7laci\u00f3 i manteniment o Transport i manteniment de vehicles.Certificat professional de nivell 3 de la fam\u00edlia professional\u00a0de Fabricaci\u00f3 mec\u00e0nica, Electricitat i electr\u00f2nica, Inform\u00e0tica i telecomunicacions, Instal\u00b7laci\u00f3 i manteniment o Transport i manteniment de vehicles.Experi\u00e8ncia professional m\u00ednima requerida2 anys d'experi\u00e8ncia laboral en les activitats relacionades amb l'especialitat o 4 anys en el cas que no es disposi de l'acreditaci\u00f3 acad\u00e8mica o de la compet\u00e8ncia docent.Compet\u00e8ncia docent. Cal complir com a m\u00ednim un dels requisits seg\u00fcents:Experi\u00e8ncia docent acreditable d'almenys 150 hores, en modalitat presencial o streaming els dos darrers anys, relacionada amb\u00a0la fam\u00edlia professional de Fabricaci\u00f3 mec\u00e0nica, Electricitat i electr\u00f2nica, Inform\u00e0tica i telecomunicacions, Instal\u00b7laci\u00f3 i manteniment o Transport i manteniment de vehicles.CP de doc\u00e8ncia de Formaci\u00f3 Professionals per a l'Ocupaci\u00f3.M\u00e0ster Universitari de Formador de formadors o altres acreditacions oficials equivalents.*Per a impartir l\u2019especialitat FMEM06 cal una de les titulacions de l\u2019Acreditaci\u00f3 requerida i un m\u00ednim de 2 anys d\u2019experi\u00e8ncia, per\u00f2, sense titulaci\u00f3, cal acreditar 4 anys d\u2019experi\u00e8ncia (com a m\u00ednim) en activitats relacionades amb l\u2019especialitat. Qu\u00e8 \u00e9s la teleformaci\u00f3?Aquesta modalitat de formaci\u00f3 pot ser tamb\u00e9 anomenada come-learning, en l\u00ednia, a dist\u00e0ncia, telem\u00e0tica, etc.; en el cas de la formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3, ser\u00e0 anomenada com a teleformaci\u00f3.S'ent\u00e9n per modalitat de teleformaci\u00f3 la realitzaci\u00f3 d'accions formatives a trav\u00e9s de lestecnologies de la informaci\u00f3 i comunicaci\u00f3, possibilitant la interactivitat d'alumnes, tutors-formadors i recursos situats en diferent lloc.Es considera teleformaci\u00f3 quan la part presencial que l'acci\u00f3 formativa precisi sigui igual o inferior al 20 per cent de la seva durada total.No \u00e9s necess\u00e0ria la sincronia espai i temps. Per tant la formaci\u00f3 pot ser as\u00edncrona o s\u00edncrona. El/la docent \u00e9s sempre un facilitador/a o un guia. \u00c9s el mateix ser personal formador en modalitat presencial que en modalitat de teleformaci\u00f3?No \u00e9s el mateix. Per ser formador en modalitat de teleformaci\u00f3, has de complir els requisits de la modalitat presencial i, a m\u00e9s a m\u00e9s, necessites acreditar 30 hores de formaci\u00f3 en la modalitat en l\u00ednia\u00a0(o 60 hores d\u2019experi\u00e8ncia com a personal formador en teleformaci\u00f3). On s\u2019imparteix la formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3?Els centres propis del SOC:Centres d'Innovaci\u00f3 i Formaci\u00f3 Ocupacional (CIFO).Els CIFO formen la xarxa de centres del SOC que promouen accions de formaci\u00f3 professional per a l\u2019ocupaci\u00f3, de qualitat i adaptades a les necessitats de les persones, de les empreses i dels territoris, d\u2019acord amb els requisits del sistema de formaci\u00f3 i qualificaci\u00f3 professionals de Catalunya.Accedeix acentres d'innovaci\u00f3 i formaci\u00f3 ocupacional (CIFO)per con\u00e8ixer la formaci\u00f3 que imparteixen els CIFO.Entitats col\u00b7laboradores en mat\u00e8ria de formaci\u00f3 professional ocupacional, p\u00fabliques o privades.Accedeix alCercador d'entitats i centres de formaci\u00f3 del SOCper consultar les entitats o centres inscrits o acreditats al Registre d\u2019entitats de formaci\u00f3 del SOC per impartir la formaci\u00f3 de les especialitats formatives, incloses les que estan orientades a l\u2019obtenci\u00f3 de certificats professionals. ",
                    "sub_content": [],
                    "depth": 1
                }
            ],
            "depth": 0
        }
    ],
    "messages": [
        {
            "role": "system",
            "content": "You are a helpful assistant that synthesizes information from multiple sources to provide accurate and comprehensive answers."
        },
        {
            "role": "user",
            "content": "Based on the following information, provide a list of the sources that satisfy the query. Provide all the URLs needed (between the text).Query: COM PUC FER-ME PROFE\n\nGathered Information:\n\nSource: https://educacio.gencat.cat/ca/serveis-tramits/treballa-amb-nosaltres/borses-treball/personal-interi-docent/incorporacio-borsa/requisits/\nContent: Les persones que es volen inscriure a la borsa han de complir els requisits generals i els espec\u00edfics que indica la normativa; aquests requisits s'han d'acreditar amb ladocumentaci\u00f3corresponent.Requisits generalsTenir la nacionalitat espanyola o d'altres estats membres de laUni\u00f3 Europea,\u00a0o dels estats als quals, en virtut de tractats internacionals subscrits per la Uni\u00f3 Europea i ratificats per Espanya, els sigui aplicable la lliure circulaci\u00f3 de treballadors.Tenirdivuit anyscomplerts i no super...\n\nSource: https://serveiocupacio.gencat.cat/ca/professionals/informat-acreditacio-professional-formacio-ocupacio/\nContent: Si ets una persona experta en el teu \u00e0mbit laboral i vols compartir les teves habilitats amb altres persones, t\u2019animem a convertir-te en formador o formadora d\u2019FP per a l\u2019ocupaci\u00f3.La formaci\u00f3 professional per a l'ocupaci\u00f3 s'adre\u00e7a a persones treballadores, amb independ\u00e8ncia de la seva situaci\u00f3 laboral, a l\u2019atur o en actiu.L\u2019oferta formativa \u00e9s molt \u00e0mplia i variada, tant d\u2019especialitats formatives com de sectors professionals i pot incloure pr\u00e0ctiques professionals no laborals. Aquesta formaci\u00f3 ...\n"
        }
    ]
}