{
    "query": "1. Associacions de ve\u00efns",
    "gathered_info": [
        {
            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/dret_i_entitats_juridiques/associacions/",
            "main_content": "Les associacions s\u00f3n persones jur\u00eddiques privades constitu\u00efdes per tres o m\u00e9s persones que s'uneixen de manera volunt\u00e0ria, lliure i solid\u00e0ria per aconseguir, sense afany de lucre, una finalitat comuna d'inter\u00e8s general o particular i es comprometen a posar en com\u00fa llurs coneixements, activitats o recursos econ\u00f2mics amb car\u00e0cter temporal o indefinit.Les associacions poden constituir federacions per assolir millor les finalitats que els s\u00f3n pr\u00f2pies i facilitar la coordinaci\u00f3; al seu torn, les federacions poden constituir confederacions. Totes estan subjectes al r\u00e8gim general de les associacions.La Direcci\u00f3 General de Dret, Entitats Jur\u00eddiques i Mediaci\u00f3 s'encarrega del registre de les associacions i federacions de r\u00e8gim general que tenen el domicili social a Catalunya i que\u00a0 exerceixen les seves funcions majorit\u00e0riament a Catalunya. En queden excloses, perqu\u00e8 tenen legislaci\u00f3 pr\u00f2pia i registres espec\u00edfics, les associacions pol\u00edtiques, les religioses, les esportives, les organitzacions empresarials i els sindicats.Si voleu consultar l'adre\u00e7a d'alguna associaci\u00f3 o federaci\u00f3 inscrita en el Registre, podeu fer-ho per mitj\u00e0 de la base de dadesGuia d'Entitats.Transpar\u00e8ncia a les entitats jur\u00eddiques Consulta externa de documentsLegislaci\u00f3 aplicableAssociacions. Informaci\u00f3 dels tr\u00e0mitsFederacions. Informaci\u00f3 dels tr\u00e0mitsSent\u00e8ncies del Tribunal ConstitucionalAssociacions declarades d'utilitat p\u00fablicaPreguntes m\u00e9s freq\u00fcents ",
            "sub_content": [
                {
                    "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/dret_i_entitats_juridiques/",
                    "main_content": "Associacions i federacionsConsulta externa de documentsLegislaci\u00f3 aplicableAssociacions. Informaci\u00f3 dels tr\u00e0mitsFederacions. Informaci\u00f3 dels tr\u00e0mitsSent\u00e8ncies del Tribunal ConstitucionalAssociacions declarades d'utilitat p\u00fablicaPreguntes m\u00e9s freq\u00fcentsFundacionsLegislaci\u00f3 aplicableInformaci\u00f3 dels tr\u00e0mitsL'aplicaci\u00f3 d'ingressos a les finalitats fundacionalsPreguntes m\u00e9s freq\u00fcentsConsulta externa de documentsCol\u00b7legis professionals i consells de col\u00b7legis professionalsLegislaci\u00f3 aplicableInformaci\u00f3 dels tr\u00e0mitsConsulta externa de documentsSocietats professionalsAcad\u00e8miesInformaci\u00f3 dels tr\u00e0mitsConsulta externa de documentsAcad\u00e8mies amb seu social a CatalunyaLegislaci\u00f3 aplicableEntitats religiosesFoment de l'acc\u00e9s de les entitats religioses al Llibre de registre d'entitats religioses (DOGC n\u00fam. 6904, de 2 de juliol de 2015)Partits pol\u00edticsCens d'associacions i fundacions vinculades a partits pol\u00edtics (Ordre JUS/37/2015, de 2 de mar\u00e7 de 2015)Transpar\u00e8ncia a les entitats jur\u00eddiquesObligacions segons la Llei de transpar\u00e8nciaObligacions segons la Llei del protectoratdestacatsejGuia d'entitatsContacte amb el Departament de Just\u00edciaConsulta externa de documentsAssociacions, fundacions, federacions, col\u00b7legis i acad\u00e8miesEnlla\u00e7os relacionatsAssociacionisme i participaci\u00f3Estad\u00edstiques  ",
                    "sub_content": [
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/dret_i_entitats_juridiques/associacions/informacio_dels_tramits/",
                            "main_content": "llista de tr\u00e0mits d'associacionsCanvi de domicili socialCertificaci\u00f3 de dades registralsComunicaci\u00f3 del web de transpar\u00e8ncia de les entitats jur\u00eddiques sense \u00e0nim de lucreConstituci\u00f3Declaraci\u00f3 d'utilitat p\u00fablicaDissoluci\u00f3Fotocopies dels comptes anualsInscripci\u00f3 de la delegaci\u00f3Inscripci\u00f3 dels \u00f2rgans de governLlistatsModificaci\u00f3 dels estatutsRendici\u00f3 de comptes anuals ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/dret_i_entitats_juridiques/consulta-externa-documents/",
                            "main_content": "La Direcci\u00f3 General de Dret i d'Entitats Jur\u00eddiques disposa d'un servei que permet comprovar en l\u00ednia l'autenticitat dels documents signats electr\u00f2nicament. Quan un ciutad\u00e0 rep en paper un ofici, una resoluci\u00f3 o un certificat, signats electr\u00f2nicament pot utilitzar aquest servei per accedir, ell mateix o un tercer (p. ex. una altra Administraci\u00f3), al document original.El sistema retornar\u00e0 una c\u00f2pia del document original en format PDF que es podr\u00e0 confrontar amb el document en suport paper.  ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/dret_i_entitats_juridiques/associacions/sentencies_tc/",
                            "main_content": "Sent\u00e8ncia de 27 d'abril de 2006, del Tribunal ConstitucionalEn el recurs d'inconstitucionalitat n\u00fam. 3914/1997, interposat pel president del Govern contra diversos articles de la Llei del Parlament de Catalunya 7/1997, de 18 de juny, d'associacions.Sent\u00e8ncia de 27 d'abril de 2006, del Tribunal ConstitucionalEn el recurs d'inconstitucionalitat n\u00fam. 3.974-2002, interposat pel lletrat del Parlament de Catalunya contra diversos preceptes de la Llei Org\u00e0nica 1/2002, de 22 de mar\u00e7,reguladora del dret d'associaci\u00f3. Sent\u00e8ncia de 27 d'abril de 2006, del Tribunal ConstitucionalEn el recurs d'inconstitucionalitat n\u00fam. 3914/1997, interposat pel president del Govern contra diversos articles de la Llei del Parlament de Catalunya 7/1997, de 18 de juny, d'associacions.Sent\u00e8ncia de 27 d'abril de 2006, del Tribunal ConstitucionalEn el recurs d'inconstitucionalitat n\u00fam. 3.974-2002, interposat pel lletrat del Parlament de Catalunya contra diversos preceptes de la Llei Org\u00e0nica 1/2002, de 22 de mar\u00e7,reguladora del dret d'associaci\u00f3. ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/dret_i_entitats_juridiques/associacions/federacions_info_tramits/",
                            "main_content": "llista de tr\u00e0mits de federacionsCanvi de domicili socialCertificaci\u00f3 de dades registralsComunicaci\u00f3 del web de transpar\u00e8ncia de les entitats jur\u00eddiques sense \u00e0nim de lucreConstituci\u00f3Declaraci\u00f3 d'utilitat p\u00fablicaDissoluci\u00f3Fotocopies dels comptes anualsInscripci\u00f3 de la delegaci\u00f3Inscripci\u00f3 dels \u00f2rgans de governLlistatsModificaci\u00f3 dels estatutsRendici\u00f3 de comptes anuals ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/departament/Normativa/normativasectorial/entitats_juridiques/associacions/",
                            "main_content": "Normativa de CatalunyaLlei 11/2023, del 27 de desembre, de foment de l'associacionisme(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 9069, de 29 de desembreLlei 21/2014, del 29 de desembre, del protectorat de les fundacions i de verificaci\u00f3 de l'activitat de les associacions declarades d'utilitat p\u00fablica(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 6780, de 31 de desembreLlei 4/2008, de 24 d'abril, del llibre tercer del Codi civil de Catalunya, relatiu a les persones jur\u00eddiques(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 5123, de 2 de maig. Versi\u00f3 consolidadaDecret 259/2008, de 23 de desembre, pel qual s'aprova el Pla de comptabilitat de les fundacions i les associacions subjectes a la legislaci\u00f3 de la Generalitat de Catalunya(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 5288, de 31 de desembreDecret 6/2008, de 21 de gener, pel qual s'assignen al Departament de Just\u00edcia les funcions traspassades a la Generalitat de Catalunya en mat\u00e8ria de declaraci\u00f3 d'utilitat p\u00fablica de les associacions i aplicaci\u00f3 dels beneficis fiscals a associacions i fundacions(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 5056, de 25 de generDecret 206/1999, de 27 de juliol. Reglament d'organitzaci\u00f3 i funcionament del Registre d'associacions(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 2944, de 3 d'agostDecret 202/1987, de 19 de maig. Associacions de pares d'alumnes(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 854, de 19 de junyDecret 197/1987, de 19 de maig. Associacions d'alumnes(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 854, de 19 de junyOrdre JUS/152/2018, de 12 de setembre, per la qual s\u2019estableix el nivell de subjecci\u00f3 de les fundacions i de les associacions declarades d\u2019utilitat p\u00fablica als instruments de transpar\u00e8ncia establertes per la Llei 21/2014, del 29 de desembre, del protectorat de les fundacions i de verificaci\u00f3 de l\u2019activitat de les associacions declarades d\u2019utilitat p\u00fablicaDOGC n\u00fam. 7707, de 17 de setembreOrdre JUS/37/2015, de 2 de mar\u00e7, per la qual es crea el Cens d'associacions i fundacions vinculades a partits pol\u00edtics, vinculat als registres d'associacions i fundacions de la Generalitat de Catalunya(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 6826, de 9 de mar\u00e7Resoluci\u00f3 JUS/4226/2023, de 13 de desembre, per la qual s'aproven els criteris que han de regir el Pla d'actuaci\u00f3 inspectora de fundacions i d'associacions declarades d'utilitat p\u00fablica per a l'any 2024(Obre en una nova finestra)DOGC 9062, de 18 de desembreResoluci\u00f3 JUS/3741/2022, de 28 de novembre, per la qual s'aproven els criteris que han de regir el Pla d'actuaci\u00f3 inspectora de fundacions i d'associacions declarades d'utilitat p\u00fablica per a l'any 2023(Obre en una nova finestra)DOGC 8805, d'1 de desembreNormativa estatalLlei org\u00e0nica 1/2002, de 22 de mar\u00e7, reguladora del dret d'associaci\u00f3BOE n\u00fam. 73, de 26 de mar\u00e7.Versi\u00f3 consolidadaReial decret 949/2015, de 23 d'octubre, pel qual s'aprova el Reglament del Registre Nacional d'Associacions(Obre en una nova finestra)BOE n\u00fam. 255, de 24 d'octubreReial decret 1740/2003, de 19 de desembre, sobre procediments relatius a associacions d'utilitat p\u00fablicaBOE n\u00fam. 11, de 13 de generResoluci\u00f3 de 26 de mar\u00e7 de 2013, de l'Institut de Comptabilitat i Auditoria per la qual es va aprovar el Pla estatal de comptabilitat de les entitats sense finalitats lucratives(Obre en una nova finestra)BOE n\u00fam. 86, de 10 d'abrilData d'actualitzaci\u00f3:\r\n\t\t\t\t\t\t\t\u00a008.10.2024 Normativa de CatalunyaLlei 11/2023, del 27 de desembre, de foment de l'associacionisme(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 9069, de 29 de desembreLlei 21/2014, del 29 de desembre, del protectorat de les fundacions i de verificaci\u00f3 de l'activitat de les associacions declarades d'utilitat p\u00fablica(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 6780, de 31 de desembreLlei 4/2008, de 24 d'abril, del llibre tercer del Codi civil de Catalunya, relatiu a les persones jur\u00eddiques(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 5123, de 2 de maig. Versi\u00f3 consolidadaDecret 259/2008, de 23 de desembre, pel qual s'aprova el Pla de comptabilitat de les fundacions i les associacions subjectes a la legislaci\u00f3 de la Generalitat de Catalunya(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 5288, de 31 de desembreDecret 6/2008, de 21 de gener, pel qual s'assignen al Departament de Just\u00edcia les funcions traspassades a la Generalitat de Catalunya en mat\u00e8ria de declaraci\u00f3 d'utilitat p\u00fablica de les associacions i aplicaci\u00f3 dels beneficis fiscals a associacions i fundacions(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 5056, de 25 de generDecret 206/1999, de 27 de juliol. Reglament d'organitzaci\u00f3 i funcionament del Registre d'associacions(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 2944, de 3 d'agostDecret 202/1987, de 19 de maig. Associacions de pares d'alumnes(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 854, de 19 de junyDecret 197/1987, de 19 de maig. Associacions d'alumnes(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 854, de 19 de junyOrdre JUS/152/2018, de 12 de setembre, per la qual s\u2019estableix el nivell de subjecci\u00f3 de les fundacions i de les associacions declarades d\u2019utilitat p\u00fablica als instruments de transpar\u00e8ncia establertes per la Llei 21/2014, del 29 de desembre, del protectorat de les fundacions i de verificaci\u00f3 de l\u2019activitat de les associacions declarades d\u2019utilitat p\u00fablicaDOGC n\u00fam. 7707, de 17 de setembreOrdre JUS/37/2015, de 2 de mar\u00e7, per la qual es crea el Cens d'associacions i fundacions vinculades a partits pol\u00edtics, vinculat als registres d'associacions i fundacions de la Generalitat de Catalunya(Obre en una nova finestra)DOGC n\u00fam. 6826, de 9 de mar\u00e7Resoluci\u00f3 JUS/4226/2023, de 13 de desembre, per la qual s'aproven els criteris que han de regir el Pla d'actuaci\u00f3 inspectora de fundacions i d'associacions declarades d'utilitat p\u00fablica per a l'any 2024(Obre en una nova finestra)DOGC 9062, de 18 de desembreResoluci\u00f3 JUS/3741/2022, de 28 de novembre, per la qual s'aproven els criteris que han de regir el Pla d'actuaci\u00f3 inspectora de fundacions i d'associacions declarades d'utilitat p\u00fablica per a l'any 2023(Obre en una nova finestra)DOGC 8805, d'1 de desembre Normativa estatalLlei org\u00e0nica 1/2002, de 22 de mar\u00e7, reguladora del dret d'associaci\u00f3BOE n\u00fam. 73, de 26 de mar\u00e7.Versi\u00f3 consolidadaReial decret 949/2015, de 23 d'octubre, pel qual s'aprova el Reglament del Registre Nacional d'Associacions(Obre en una nova finestra)BOE n\u00fam. 255, de 24 d'octubreReial decret 1740/2003, de 19 de desembre, sobre procediments relatius a associacions d'utilitat p\u00fablicaBOE n\u00fam. 11, de 13 de generResoluci\u00f3 de 26 de mar\u00e7 de 2013, de l'Institut de Comptabilitat i Auditoria per la qual es va aprovar el Pla estatal de comptabilitat de les entitats sense finalitats lucratives(Obre en una nova finestra)BOE n\u00fam. 86, de 10 d'abril ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        }
                    ],
                    "depth": 1
                },
                {
                    "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/",
                    "main_content": "CercadorIntrodueixi terme que voleu cercarEl m\u00e9s consultatAssociacions i federacionsTreballar al DepartamentCentres penitenciarisFormaci\u00f3, recerca i documentaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Seu judicial electr\u00f2nica de Catalunya(Obre en una nova finestra)Mediaci\u00f3 i just\u00edcia restaurativaAtenci\u00f3 a la v\u00edctima(Obre en una nova finestra)Mem\u00f2ria democr\u00e0tica+_ La Nit de les Religions al territori. Obre en una nova finestra.Exposici\u00f3 \"Captures: el passat industrial de Catalunya\"Fins al 31 de generSelecci\u00f3 d'educadors socials per a substitucions a centres educatiusCampanya de mediaci\u00f3Quan ens entenem, trobem la soluci\u00f3Commemoraci\u00f3 dels 50 anys de la mort de Salvador Puig i Antich. Obre en una nova finestra.Sala de premsaGuia d'entitatsParelles establesSala de premsaSala de premsaEl president Illa reivindica \"institucions fortes\" a la celebraci\u00f3 del Dia de la Just\u00edcia07/11/2024El Govern incrementa prop d'un 30% la dotaci\u00f3 per al Programa de foment del catal\u00e0 al torn d'ofici05/11/2024Espadaler inaugura \"Pagesos contra Franco\", la nova mostra del Memorial Democr\u00e0tic sobre el paper clau de la pagesia a l'antifranquisme03/11/2024Seguiu l'actualitat a.... Obre en una nova finestra.Vegeu totes les not\u00edcies. Obre en una nova finestra.Guia d'entitatsGuia d'entitatsGuia d'entitatsAplicaci\u00f3 que permet accedir a les dades identificatives de les associacions, les fundacions privades, els col\u00b7legis professionals, les acad\u00e8mies corporatives, les entitats religioses i les federacions.Parelles establesParelles establesRegistre de parelles establesRegistre administratiu on es poden inscriure, volunt\u00e0riament i amb el consentiment dels dos convivents, les parelles estables constitu\u00efdes d'acord amb el Codi civil de Catalunya. Tr\u00e0mitsAssist\u00e8ncia jur\u00eddica gratu\u00efta. Obre en una nova finestra.Mediaci\u00f3 per gestionar conflictes familiars i civilsRecerca de desapareguts en la Guerra Civil i la dictadura franquista. Obre en una nova finestra.Rendici\u00f3 de comptes anuals de les associacions o federacions declarades d'utilitat p\u00fablicaConstituci\u00f3 d'una associaci\u00f3Acompanyament per a la 2a oportunitatModificaci\u00f3 dels estatuts d'una associaci\u00f3Beques de col\u00b7laboraci\u00f3Reproducci\u00f3 d'imatges del fons \"Fotografies dels bombardeigs durant la Guerra Civil Espanyola\"M\u00e9s tr\u00e0mits \u00c0mbits\u00c0mbitsAdministraci\u00f3 de just\u00edciaServeis penitenciarisMediaci\u00f3 i just\u00edcia restaurativaMem\u00f2ria democr\u00e0ticaJust\u00edcia juvenilEntitats jur\u00eddiquesAtenci\u00f3 a la v\u00edctimaM\u00e9s \u00e0mbits ",
                    "sub_content": [
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/reinsercio_i_serveis_penitenciaris/serveis_penitenciaris/els_centres_penitenciaris/",
                            "main_content": "Centre Penitenciari Brians 1Carretera de Martorell a Capellades, km 2308635 Sant Esteve SesroviresTel. 93 775 80 00Any d'inauguraci\u00f3: 1991Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre els interns, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Brians 2Carretera de Martorell a Capellades, km 2308635 Sant Esteve SesroviresTel.93 693 50 00Any d'inauguraci\u00f3: 2007Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre els interns, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Opuscle del Centre Penitenciari Brians 2. Juny 2007(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari de Dones de BarcelonaCarrer Doctor Trueta, 76-9808005 BarcelonaInformaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre les internes, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari de JovesCarretera del Masnou a Granollers, km 13,42508430 La Roca del Vall\u00e8sTel. 93 693 41 20Any d'inauguraci\u00f3: 2008Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre els interns, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Opuscle del Centre Penitenciari de Joves. Novembre 2008(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Obert 2 de BarcelonaCarrer Pare Manj\u00f3n, 208033 BarcelonaTel. 93 274 25 68Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per a les fam\u00edlies(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Obert de GironaCarrer Menorca, 1617007 GironaTel. 972\u00a048\u00a070\u00a007Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per a les fam\u00edlies(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Obert de LleidaVict\u00f2ria Kent, s/n25198 LleidaTel. 973 23 02 64Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Obert de TarragonaCarrer de Guillem Oliver, 8-1043005\u00a0TarragonaTel. 977\u00a024 01\u00a042Any d'inauguraci\u00f3: 2023Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari LledonersCarretera C-55 de Manresa a Solsona, km 3708250 Sant Joan de VilatorradaTel. 93 693 07 00Any d'inauguraci\u00f3: 2008Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre els interns, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Opuscle del Centre Penitenciari Lledoners. Octubre 2008(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Mas d'EnricTravessia Comella Moro, 1543764 El Catllar977 59 20 70Any\u00a0d'inauguraci\u00f3: 2015Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari PonentCarrer Vict\u00f2ria Kent, s/n25071 LleidaTel. 973 22 03 33Tel. 973 67 73 89 (per a comunicacions)Any d'inauguraci\u00f3 (edifici modular): 1984Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre els interns, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Puig de les BassesRaval disseminat, 5317600 Figuerestel. 972 65 73 00Any d'inauguraci\u00f3: 2014V\u00eddeo de la posada en funcionament del centreInformaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Quatre CaminsCarretera del Masnou a Granollers, km 13,42508430 La Roca del Vall\u00e8s (Barcelona)Tel. 93 842 24 61Fax: 93 842 25 26Apartat de Correus 335jucomucpqca.dj@gencat.catAny d'inauguraci\u00f3: 1989Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre els interns, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Pavell\u00f3 Hospitalari Penitenciari de TerrassaCarretera de Torrebonica s/n08227 TerrassaAquesta unitat est\u00e0 situada dins del complex de l'Hospital de TerrassaTel. 93 731 78 61Any d'inauguraci\u00f3: 1992Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre els interns, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)centrespenitenciaristcTipus de comunicacions Centre Penitenciari Brians 1Carretera de Martorell a Capellades, km 2308635 Sant Esteve SesroviresTel. 93 775 80 00Any d'inauguraci\u00f3: 1991Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre els interns, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Brians 2Carretera de Martorell a Capellades, km 2308635 Sant Esteve SesroviresTel.93 693 50 00Any d'inauguraci\u00f3: 2007Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre els interns, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Opuscle del Centre Penitenciari Brians 2. Juny 2007(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari de Dones de BarcelonaCarrer Doctor Trueta, 76-9808005 BarcelonaInformaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre les internes, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari de JovesCarretera del Masnou a Granollers, km 13,42508430 La Roca del Vall\u00e8sTel. 93 693 41 20Any d'inauguraci\u00f3: 2008Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre els interns, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Opuscle del Centre Penitenciari de Joves. Novembre 2008(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Obert 2 de BarcelonaCarrer Pare Manj\u00f3n, 208033 BarcelonaTel. 93 274 25 68Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per a les fam\u00edlies(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Obert de GironaCarrer Menorca, 1617007 GironaTel. 972\u00a048\u00a070\u00a007Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per a les fam\u00edlies(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Obert de LleidaVict\u00f2ria Kent, s/n25198 LleidaTel. 973 23 02 64Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Obert de TarragonaCarrer de Guillem Oliver, 8-1043005\u00a0TarragonaTel. 977\u00a024 01\u00a042Any d'inauguraci\u00f3: 2023Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari LledonersCarretera C-55 de Manresa a Solsona, km 3708250 Sant Joan de VilatorradaTel. 93 693 07 00Any d'inauguraci\u00f3: 2008Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre els interns, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Opuscle del Centre Penitenciari Lledoners. Octubre 2008(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Mas d'EnricTravessia Comella Moro, 1543764 El Catllar977 59 20 70Any\u00a0d'inauguraci\u00f3: 2015Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari PonentCarrer Vict\u00f2ria Kent, s/n25071 LleidaTel. 973 22 03 33Tel. 973 67 73 89 (per a comunicacions)Any d'inauguraci\u00f3 (edifici modular): 1984Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre els interns, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Puig de les BassesRaval disseminat, 5317600 Figuerestel. 972 65 73 00Any d'inauguraci\u00f3: 2014V\u00eddeo de la posada en funcionament del centreInformaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Centre Penitenciari Quatre CaminsCarretera del Masnou a Granollers, km 13,42508430 La Roca del Vall\u00e8s (Barcelona)Tel. 93 842 24 61Fax: 93 842 25 26Apartat de Correus 335jucomucpqca.dj@gencat.catAny d'inauguraci\u00f3: 1989Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre els interns, peticions i queixes(Obre en una nova finestra)Pavell\u00f3 Hospitalari Penitenciari de TerrassaCarretera de Torrebonica s/n08227 TerrassaAquesta unitat est\u00e0 situada dins del complex de l'Hospital de TerrassaTel. 93 731 78 61Any d'inauguraci\u00f3: 1992Informaci\u00f3 relacionadaMapa d'ubicaci\u00f3(Obre en una nova finestra)Com arribar-hi(Obre en una nova finestra)Informaci\u00f3 per als familiars(Obre en una nova finestra)Consultes sobre els interns, peticions i queixes(Obre en una nova finestra) ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/mediacio/",
                            "main_content": "La mediaci\u00f3 i la just\u00edcia restaurativa s\u00f3n m\u00e8todes de resoluci\u00f3 alternativa de conflictes (ADR) on les parts, de manera volunt\u00e0ria i amb l\u2019ajuda d\u2019un professional imparcial, busquen una soluci\u00f3 al problema. N'hi ha de dos tipus:-Mediaci\u00f3 en dret privat:quan necessites trobar solucions en els conflictes convivencials (familiars, entre ve\u00efns, econ\u00f2mics, patrimonials, etc).-Just\u00edcia restaurativa:quan ets part en un judici penal, com a v\u00edctima o com a imputat, i el jutjat demana una mediaci\u00f3 perqu\u00e8 totes dues parts acordin una reparaci\u00f3 adequada al dany.Mediaci\u00f3 en dret privatEl Centre de Mediaci\u00f3 de CatalunyaConeix la mediaci\u00f3Serveis d'informaci\u00f3 i orientaci\u00f3 mediadora i registres de mediadorsEspai dels professionalsTr\u00e0mits de mediaci\u00f3 en conflictes familiars i civilsPremis ADR Just\u00edciaJust\u00edcia restaurativaEl programa de just\u00edcia restaurativaAdreces dels Equips de Just\u00edcia RestaurativaMem\u00f2riesPreguntes m\u00e9s freq\u00fcentsButllet\u00ed de resoluci\u00f3 alternativa de conflictesDia Europeu de la Mediaci\u00f3 2024. Obre en una nova finestra.  ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/serveis/treballar/",
                            "main_content": "Ofertes de treball de car\u00e0cter temporalConvocat\u00f2ries d'oposicionsConcursos i promoci\u00f3 professionalNovetatsExecuci\u00f3 penal - Borsa del cos t\u00e8cnic d'especialistes de serveis penitenciaris (JUS/0912/2024). Llistes definitives d'admesos i exclosos [31.10.2024]Execuci\u00f3 penal - Previsi\u00f3 de realitzaci\u00f3 de la prova de la fase d'oposici\u00f3 del cos t\u00e8cnic d'especialistes, grup serveis penitenciaris (JU032) [29.10.2024]Administraci\u00f3 de just\u00edcia - Oposicions al cos d'auxili judicial. Plantilles definitives de respostes, torn lliure [22.10.2024] acces_funcio_publicaAcc\u00e9s a altres ofertes de treball de la Generalitat de Catalunya(Obre en una nova finestra) ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        }
                    ],
                    "depth": 1
                },
                {
                    "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/",
                    "main_content": "Administraci\u00f3 de just\u00edciaAfers religiososAtenci\u00f3 a la v\u00edctima del delicteCentre d'Hist\u00f2ria Contempor\u00e0nia de CatalunyaCentre d'Iniciatives per a la Reinserci\u00f3Mem\u00f2ria democr\u00e0ticaDret civil catal\u00e0Entitats jur\u00eddiquesFormaci\u00f3, recerca i documentaci\u00f3Just\u00edcia juvenilMediaci\u00f3 i just\u00edcia restaurativaMesures penals alternativesProcessos electoralsServeis penitenciarisbanners.Adreces i tel\u00e8fons just\u00edciaCercador de nomsGuia d'entitatsProjectes internacionalsProjectes internacionals ",
                    "sub_content": [
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/cire/",
                            "main_content": "El Centre d\u2019Iniciatives per a la Reinserci\u00f3 (CIRE) \u00e9s l'empresa p\u00fablica del Departament de Just\u00edcia i Qualitat Democr\u00e0tica que t\u00e9 per objectiu donar segones oportunitats a les persones privades de llibertat, a trav\u00e9s de la formaci\u00f3 i el treball.L'objecte del CIRE \u00e9s facilitar la reinserci\u00f3 sociolaboral de les persones internes en centres penitenciaris i educatius de Catalunya, mitjan\u00e7ant la creaci\u00f3, l'aplicaci\u00f3 i el desenvolupament de programes formatius, la creaci\u00f3 de llocs de treball adaptats a les seves necessitats i l'execuci\u00f3 d'aquelles actuacions encaminades a aconseguir-ne la reinserci\u00f3.Al CIRE capacitem a les persones internes en oficis amb demanda en el mercat laboral, disposem de tallers\u00a0a tots els centres penitenciaris i de just\u00edcia juvenil del territori catal\u00e0, on empreses de diversos sectors ens confien part de la seva producci\u00f3, i disposem d'una borsa de treball que connecta directament amb el teixit empresarial.DestaquemSistema Intern d'Alertes del CIRESol\u00b7licitud d\u2019acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica(Obre en una nova finestra)Preguntes m\u00e9s freq\u00fcentsMade in CIRE, la botiga virtual(Obre en una nova finestra)Convocat\u00f2ries de personal laboral \u00c0mbitsInformaci\u00f3 generalServeisProductesQualitatPremsaTranspar\u00e8ncia i bon govern al CIREProtecci\u00f3 de dadesEstad\u00edstiques Et pot interessarLa formaci\u00f3 en interpretaci\u00f3 de pl\u00e0nols forma part del nou projecte internacional del CIREAquesta c\u00e0psula formativa \u00e9s comuna a tots els pa\u00efsos, i t\u00e9 una durada de 25 hores. Els materials did\u00e0ctics s'han adaptat als conceptes b\u00e0sics de la mat\u00e8ria i, sobretot, al context penitenciari, tenint en compte la diversitat dels usuaris.15/01/2024El CIRE amplia l'oferta formativa dels cursos homologats pel SOCEls interns podran especialitzar-se en log\u00edstica, microinform\u00e0tica o instal\u00b7lacions fotovoltaiques\n\nEl nou programa tamb\u00e9 amplia l\u2019oferta de pr\u00e0ctiques a dins de les instal\u00b7lacions dels centres\n\nUns 750 interns dels 3.000 que forma anualment el CIRE obtindran certificats homologats pel SOC02/11/2023El CIRE planifica formaci\u00f3 en oficis pels interns de les colles de Serveis ExteriorsEls interns que formen part de les colles de Serveis Exteriors es troben en situaci\u00f3 de semi-llibertat i desenvolupen una feina a l'exterior dels centres penitenciaris, com a etapa de transici\u00f3 cap al m\u00f3n laboral, en la qual adquireixen coneixements b\u00e0sics en oficis i h\u00e0bits laborals que els facilitaran la reinserci\u00f3 sociolaboral .25/10/2023EL CIRE intensifica la relaci\u00f3 amb el teixit empresarial de Catalunya a trav\u00e9s de les jornades de treball \u201cJust\u00edcia, Empresa i CIRE\u201dEl CIRE est\u00e0 realitzant un seguit de jornades Just\u00edcia, Empresa i CIRE per tot el pa\u00eds,  que han de servir per explorar potencials punts de col\u00b7laboraci\u00f3 amb el teixit empresarial de les comarques de Catalunya, amb l\u2019objectiu de portar feina als tallers dels centres penitenciaris i de just\u00edcia juvenil, promoure la formaci\u00f3 especialitzada, aix\u00ed com canalitzar possibles contractacions des de la borsa de treball del CIRE.26/07/2023El CIRE, guardonat amb el Premi #FPCAT pels projectes de formaci\u00f3 als centres penitenciarisEls Premis #FPCAT reconeixen les bones pr\u00e0ctiques i la contribuci\u00f3 a una formaci\u00f3 professional de qualitat02/05/2023El CIRE participa en el projecte internacional Vision, la formaci\u00f3 a trav\u00e9s de la realitat virtual30/01/2023Classe magistral de la xef Ada Parellada al CP Quatre CaminsL'acte es va fer en el marc del curs de cuina que el CIRE imparteix als centres penitenciaris i educatius06/04/2022El Made in CIRE, de Ponent als Estats UnitsL\u2019Ag\u00e8ncia Catalana de Turisme als Estats Units ha encarregat al Made in CIRE unes bosses per fer marxandatge de Catalunya03/11/2021La tasca de buscar feina a l'\u00e0rea d\u2019inserci\u00f3S\u00f3n diverses les activitats que es realitzen per capacitar als usuaris que estan en els darrers graus d'execuci\u00f3 penal14/02/2020M\u00e9s not\u00edciesEnlla\u00e7os relacionatsPerfil del contractantDades de contacte ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/cchc/",
                            "main_content": "Exposici\u00f3 Joan Salvat PapasseitExposici\u00f3 Joan Salvat PapasseitExposici\u00f3 bibliogr\u00e0fica en motiu de l'any Salvat PapasseitCaptures: el passat industrial de CatalunyaCaptures: el passat industrial de CatalunyaExposici\u00f3 fotogr\u00e0fica sobre el patrimoni industrial de Catalunya del fot\u00f2graf Jaume Cardona (@makinetatemps)Confer\u00e8ncia \"Papasseit i Guimer\u00e0, un centenari\"Confer\u00e8ncia \"Papasseit i Guimer\u00e0, un centenari\"La confer\u00e8ncia la impartiran conjuntament els reconeguts especialistes Giovanni Cattini, de la Universitat de Barcelona, i el comissari de l\u2019Any Salvat-Papasseit, Ferran Aisa. El Centre d\u2019Hist\u00f2ria Contempor\u00e0nia de Catalunya t\u00e9 la missi\u00f3 entre les seves funcions, la de fomentar l\u2019estudi i la difusi\u00f3 de la investigaci\u00f3 hist\u00f2rica a Catalunya, posant especial inter\u00e8s en la recuperaci\u00f3 de la mem\u00f2ria hist\u00f2rica relativa al fet nacional catal\u00e0 contemporani, i de l\u2019evoluci\u00f3 de la hist\u00f2ria del catalanisme en particular.Els principals \u00e0mbits d\u2019actuaci\u00f3 actualment del Centre d\u2019Hist\u00f2ria Contempor\u00e0nia de Catalunya s\u00f3n dos:l\u2019edici\u00f3 d\u2019obres d\u2019investigaci\u00f3 hist\u00f2rica i l\u2019organitzaci\u00f3 d\u2019activitats de difusi\u00f3 i contextualitzaci\u00f3 hist\u00f2rica. L\u2019objectiu \u00e9s col\u00b7laborar en l\u2019aven\u00e7 del coneixement hist\u00f2ric mitjan\u00e7ant la publicaci\u00f3 d\u2019obres d\u2019investigaci\u00f3 i fomentar-ne la pres\u00e8ncia en els mitjans historiogr\u00e0fics i educatius, al mateix temps que organitza actes commemoratius i homenatges a esdeveniments o personalitats, aix\u00ed com exposicions tem\u00e0tiques.Per a contribuir a la difusi\u00f3 de la hist\u00f2ria contempor\u00e0nia de Catalunya, el Centre disposa d\u2019un centre de documentaci\u00f3 especialitzat d\u2019acc\u00e9s p\u00fablic, laBiblioteca Josep Benet, des de la qual es dona suport tant al Departament de Just\u00edcia i Qualitat Democr\u00e0tica i el Museu d\u2019Hist\u00f2ria de Catalunya, com als investigadors i la ciutadania en general. Aquest Centre de documentaci\u00f3 compta amb un fons aproximat de 40.000 llibres i una hemeroteca amb 2000 cap\u00e7aleres relatius a la hist\u00f2ria contempor\u00e0nia de Catalunya. Tanmateix, disposa d\u2019un arxiu i fons documental procedent de donacions de personalitats rellevants de la hist\u00f2ria de Catalunya.Et pot interessarBiblioteca Josep BenetCat\u00e0leg de la bibliotecaArxiu fotogr\u00e0fic de bombardeigs durant la Guerra Civil Espanyola (1936-1939)Els consolats dels Estats Units i Franca a Barcelona  Activitats culturalsCentre de documentaci\u00f3PublicacionsContacte, normativa i funcionsIdentitat corporativa ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/administracio-de-justicia/",
                            "main_content": "Des dels anys 90 la Generalitat de Catalunya, a trav\u00e9s del Departament de Just\u00edcia i Qualitat Democr\u00e0tica, t\u00e9 compet\u00e8ncies en mat\u00e8ria depersonal al servei de l'Administraci\u00f3 de just\u00edcia a Catalunyai de provisi\u00f3 de mitjans materials i econ\u00f2mics per al seu funcionament.Concretament t\u00e9 responsabilitat sobre els temes que disposal'article 62 del Decret 47/2022, de 15 de mar\u00e7, de reestructuraci\u00f3 del Departament de Just\u00edcia(DOGC n\u00fam. 8628, de 17.3.22).DestaquemTreballar a l'Administraci\u00f3 de just\u00edciaSeu judicial electr\u00f2nica de Catalunya(Obre en una nova finestra)Directori de seusDrets dels ciutadans(Obre en una nova finestra)Oficines d'atenci\u00f3 al ciutad\u00e0(Obre en una nova finestra)Preguntes m\u00e9s freq\u00fcentsArxius, biblioteques i efectes judicialsAssessorament t\u00e8cnic civil i penalAssist\u00e8ncia jur\u00eddica gratu\u00eftaAtenci\u00f3 a la v\u00edctimaEl catal\u00e0 a l'Administraci\u00f3 de just\u00edciaDades estad\u00edstiquesInfraestructuresJust\u00edcia de pauMedicina forenseNormativa sectorial i convenisObservatori Catal\u00e0 de la Just\u00edciaOficina d'atenci\u00f3 al ciutad\u00e0Oficina judicialOrientaci\u00f3 jur\u00eddicaPeritatges judicialsRegistres civilsTIC i e-just\u00edcia.catTraduccions i interpretacionsTribunal del juratViol\u00e8ncia sobre la dona ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/memoria/",
                            "main_content": "Exposici\u00f3 \"On s\u00f3n?\"Exposici\u00f3 \"On s\u00f3n?\"A partir del 30 d'octubre, a la Biblioteca P\u00fablica de LleidaPresentaci\u00f3 de l'informe \"La dimensi\u00f3 jur\u00eddica de la mem\u00f2ria democr\u00e0tica\"Presentaci\u00f3 de l'informe \"La dimensi\u00f3 jur\u00eddica de la mem\u00f2ria democr\u00e0tica\"Programa Exilis 1936-1946Programa Exilis 1936-1946Projecte transfronterer al voltant de llocs de mem\u00f2ria dels exilis relacionats amb la Guerra Civil espanyola i amb la II Guerra Mundial, finan\u00e7at pel\u00a0programa europeu INTERREG POCTEFA.Exposici\u00f3 \"Les presons de la repressi\u00f3 franquista a Tarragona\" i visites guiadesExposici\u00f3 \"Les presons de la repressi\u00f3 franquista a Tarragona\" i visites guiadesA partir del 9 de febrer, a\u00a0l'edifici de l'antic Centre penitenciari de TarragonaBalan\u00e7 de les pol\u00edtiques de fosses 2023Balan\u00e7 de les pol\u00edtiques de fosses 2023El Departament de Just\u00edcia, Drets i Mem\u00f2ria fa balan\u00e7 del primer any del Pla de fosses 2023-2025 amb les millors xifres d\u2019en\u00e7\u00e0 que es va implementar el primer Pla, l'any 2017.S'aprova el Projecte de llei de mem\u00f2ria democr\u00e0ticaS'aprova el Projecte de llei de mem\u00f2ria democr\u00e0tica. Obre en una nova finestra.Cens de persones desaparegudesCens de persones desaparegudesIndemnitzacions a expresos pol\u00edtics de la dictadura franquistaIndemnitzacions a expresos pol\u00edtics de la dictadura franquistaLaDirecci\u00f3 General de Mem\u00f2ria Democr\u00e0ticatreballa per la recuperaci\u00f3 de la mem\u00f2ria promovent la relaci\u00f3 amb institucions memorialistes d\u2019arreu del m\u00f3n; organitzant activitats relacionades amb la recuperaci\u00f3 de la mem\u00f2ria democr\u00e0tica; convocant subvencions per a la recuperaci\u00f3 del patrimoni memorial, la recerca cient\u00edfica i la difusi\u00f3 en l\u2019\u00e0mbit de la mem\u00f2ria; impulsant la localitzaci\u00f3 de persones desaparegudes durant la Guerra Civil i el franquisme; localitzant les fosses comunes existents a Catalunya; gestionant les indemnitzacions als expresos pol\u00edtics del franquisme, i assessorant les persones represaliades.Aquesta Direcci\u00f3 General vehicula i coordina la relaci\u00f3 de la Generalitat de Catalunya amb el Memorial Democr\u00e0tic, el Consorci del Museu Memorial de l\u2019Exili (MUME) i el Consorci Memorial dels Espais de la Batalla de l\u2019Ebre (COMEBE). Persones desaparegudesCens de persones desaparegudesPrograma d'identificaci\u00f3 gen\u00e8ticaCost hum\u00e0 de la Guerra CivilFossesMapa de fossesPlans de fossesMem\u00f2ries d'actuacions en fossesExposici\u00f3 \"On s\u00f3n? 85 anys d'exhumacions\"RecercaTreballs de documentaci\u00f3Recerca documental de personesPrograma Alvah BessieReconeixement i reparaci\u00f3Indemnitzaci\u00f3 a expresos pol\u00edtics del franquismeDocument de reparaci\u00f3 jur\u00eddica de les v\u00edctimes del franquismeExposici\u00f3 \"Les presons de la repressi\u00f3 franquista a Tarragona\"Foment de la mem\u00f2ria democr\u00e0ticaActes institucionalsConvenisSubvencionsExilis 1936-1946RecursosBanc de la mem\u00f2ria democr\u00e0ticaPublicacionsDret i mem\u00f2riaLegislaci\u00f3V\u00eddeosDirecte a:Contacta amb nosaltresTr\u00e0mits i sol\u00b7licitudsPerfil del contractant(Obre en una nova finestra) Organismes aut\u00f2noms de mem\u00f2riaMemorial Democr\u00e0tic. Obre en una nova finestra.Museu Memorial de l'Exili. Obre en una nova finestra.Consorci Memorial dels Espais de la Batalla de l'Ebre. Obre en una nova finestra. ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/dret_civil_catala/",
                            "main_content": "Lleis aprovades del Codi civil de CatalunyaLegislaci\u00f3 civil catalanaJurisprud\u00e8ncia civil del Tribunal Superior de Just\u00edcia de CatalunyaRecursos governatiusComissi\u00f3 de Codificaci\u00f3 de CatalunyaProjectes de llei i de disposicions generalsNomenaments no testamentaris de suports a la capacitat jur\u00eddicaPreguntes m\u00e9s freq\u00fcentsHist\u00f2ria i dret: el rac\u00f3 de Textos Jur\u00eddics CatalansdestacatsCodi civil de Catalunya(Obre en una nova finestra) ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        }
                    ],
                    "depth": 1
                },
                {
                    "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/serveis/guia_d_entitats/",
                    "main_content": "Tipus d'entitat-- Entitat --Classificaci\u00f3 general-- Classificaci\u00f3 General --Classificaci\u00f3 espec\u00edfica-- Classificaci\u00f3 Espec\u00edfica --Vinculaci\u00f3 partit pol\u00edtic-- Cap --ConstaNo constaProv\u00edncia-- Prov\u00edncia --Comarca-- Comarca --Poblaci\u00f3-- Poblaci\u00f3 --Nom de l'entitatCercaTornar al cercadorLa recerca que heu fet genera unarxiuque podeu desar al vostre ordinadoranteriorseg\u00fcentDepartament de Just\u00edciaGuia d'entitatsLa informaci\u00f3 que fa p\u00fablica el Registre es gestiona de manera autom\u00e0tica i respon a la literalitat del que les entitats han declarat responsablement dins l'\u00e0mbit d'aquest Registre.TornarComptes anualsCanvis en el patrimoni net\u00d2rgans de governAv\u00eds legal:D'acord amb l'article 17.1 de la llei 19/2014, la \u00a9Generalitat de Catalunya permet la reutilitzaci\u00f3 dels continguts i de les dades sempre que se'n citi la font i la data d'actualitzaci\u00f3 i que no es desnaturalitzi la informaci\u00f3 (article 8 de la Llei 37/2007) i tamb\u00e9 que no es contradigui amb una llic\u00e8ncia espec\u00edfica.Dades obertes de la Guia d'entitatsPodeu descarregar les dades de les entitats jur\u00eddiques des del portal Dades obertes(Obre en una nova finestra) Tipus d'entitat-- Entitat --Classificaci\u00f3 general-- Classificaci\u00f3 General --Classificaci\u00f3 espec\u00edfica-- Classificaci\u00f3 Espec\u00edfica --Vinculaci\u00f3 partit pol\u00edtic-- Cap --ConstaNo constaProv\u00edncia-- Prov\u00edncia --Comarca-- Comarca --Poblaci\u00f3-- Poblaci\u00f3 --Nom de l'entitatCercaTornar al cercadorLa recerca que heu fet genera unarxiuque podeu desar al vostre ordinadoranteriorseg\u00fcentDepartament de Just\u00edciaGuia d'entitatsLa informaci\u00f3 que fa p\u00fablica el Registre es gestiona de manera autom\u00e0tica i respon a la literalitat del que les entitats han declarat responsablement dins l'\u00e0mbit d'aquest Registre.TornarComptes anualsCanvis en el patrimoni net\u00d2rgans de governAv\u00eds legal:D'acord amb l'article 17.1 de la llei 19/2014, la \u00a9Generalitat de Catalunya permet la reutilitzaci\u00f3 dels continguts i de les dades sempre que se'n citi la font i la data d'actualitzaci\u00f3 i que no es desnaturalitzi la informaci\u00f3 (article 8 de la Llei 37/2007) i tamb\u00e9 que no es contradigui amb una llic\u00e8ncia espec\u00edfica. ",
                    "sub_content": [
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/serveis/",
                            "main_content": "Treballar al DepartamentSubvencions i bequesRegistre de parelles estables de CatalunyaImmatriculaci\u00f3 de b\u00e9ns immobles a favor de l\u2019Esgl\u00e9sia cat\u00f2licaServei d'acompanyament per a la segona oportunitatDocument de reparaci\u00f3 jur\u00eddica de les v\u00edctimes del franquismeObtenci\u00f3 del t\u00edtol de gestor administratiuConcursos de notaris i registradorsGuia d'entitatsAcc\u00e9s a les dades identificatives de les associacions, les fundacions privades, els col\u00b7legis professionals, les acad\u00e8mies corporatives, les entitats religioses i les federacions.Cercador de nomsInclou m\u00e9s de 1.500 noms en catal\u00e0 amb equival\u00e8ncies en castell\u00e0. Tamb\u00e9 s'inclouen variants familiars i col\u00b7loquials i noms estrangers adaptats.JustitermEl Justiterm permet fer cerques del castell\u00e0 al catal\u00e0 i del catal\u00e0 al castell\u00e0 de termes jur\u00eddics i administratius. Tamb\u00e9 s'hi poden trobar termes i expressions jur\u00eddiques i administratives d'abast m\u00e9s general.DestaquemCat\u00e0leg de serveis ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        }
                    ],
                    "depth": 1
                },
                {
                    "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/dret_i_entitats_juridiques/transparencia_entitats/",
                    "main_content": "Les obligacions de transpar\u00e8ncia de les associacions i les fundacions s\u2019estableixen en dues lleis: la Llei 19/2014, de 29 de desembre, de transpar\u00e8ncia, acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica i bon govern i la Llei 21/2014, de 29 de desembre, del protectorat de les fundacions i de verificaci\u00f3 de l\u2019activitat de les associacions declarades d\u2019utilitat p\u00fablica.Aix\u00ed, la Llei de transpar\u00e8ncia determina quines s\u00f3n les obligacions de transpar\u00e8ncia de les entitats per ra\u00f3 de l\u2019origen p\u00fablic dels diners que gestionen, i La Llei del protectorat, desenvolupada per l\u2019Ordre JUS/152/2018, de 12 de setembre, que estableix les obligacions pel fet de ser entitats amb finalitats d\u2019inter\u00e8s general, que les distingeix d'altres entitats privades amb interessos particulars.Obligacions segons la Llei de transpar\u00e8nciaObligacions segons la Llei del protectoratComunicaci\u00f3 del web de transpar\u00e8nciaCercador d'entitats que han comunicat el web de transpar\u00e8ncia ",
                    "sub_content": [
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/dret_i_entitats_juridiques/transparencia_entitats/obligacions-segons-la-llei-21-2014/",
                            "main_content": "Entitats que perceben fons p\u00fablicsEntitats que no perceben fons p\u00fablics ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/dret_i_entitats_juridiques/transparencia_entitats/obligacions-segons-la-llei-19-2014/",
                            "main_content": "Les entitats privades que rebin ajuts o subvencions p\u00fabliques en una quantia superior a 100.000\u20ac o b\u00e9, quan m\u00e9s del 40% del total dels seus ingressos anuals provinguin d'ajuts p\u00fablics, sempre que assoleixin com a m\u00ednim la quantitat de 5.000\u20ac estan obligades a fer efectives les obligacions de publicitat activa que estableix la Llei de transpar\u00e8ncia.Guia de transpar\u00e8ncia per a les entitats(Obre en una nova finestra)Infografia Guia de transpar\u00e8ncia per a les entitats(Obre en una nova finestra) ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "http://justicia.gencat.cat/ca/tramits/tramits-temes/20415?category=753ac520-a82c-11e3-a972-000c29052e2c&temesNom=Just%C3%ADcia",
                            "main_content": "Just\u00edcia20415 - 20415Departament de Just\u00edcia i Qualitat Democr\u00e0ticajusticia\u00cdndexTancar \u00cdndexQu\u00e8 has de saber?Qu\u00e8 \u00e9s?A qui va dirigit?TerminisTaxesPassos a fer1. Comunicar el web de transpar\u00e8ncia2. Consultar l'estat del tr\u00e0mit3. Rebre la resposta de l'Administraci\u00f3Anar a: Comunicar el web de transpar\u00e8nciaAnar a: Qu\u00e8 \u00e9s?Anar a: A qui va dirigit?Anar a: TerminisAnar a: TaxesAnar a: Passos a ferComunicaci\u00f3 del web de transpar\u00e8ncia de les entitats jur\u00eddiques sense \u00e0nim de lucreComunicar el web de transpar\u00e8nciaQUIEmpreses i professionals | EntitatsCOMPer InternetQUANEn qualsevol momentPer InternetIniciaSaber-nem\u00e9sComunicaci\u00f3 del web de transpar\u00e8ncia de les entitats jur\u00eddiques sense \u00e0nim de lucreComunicar el web de transpar\u00e8nciaPer InternetIniciaQUANEn qualsevol momentQUICOMEmpreses i professionals | EntitatsPer InternetTancar Necessites ajuda?Necessites ajuda?Tancar finestra d'iniciar el tr\u00e0mitSelecciona una de les opcionsComunicar associacionsInicia. Ves a Comunicar associacionsComunicar federacionsInicia. Ves a Comunicar federacionsComunicar fundacionsInicia. Ves a Comunicar fundacionsTancar Subscripci\u00f3 als avisos informatiusSubscripci\u00f3 als avisos informatiusRebr\u00e0s informaci\u00f3 de novetats generals relacionades amb aquest tr\u00e0mit com ara l\u2019inici de terminis, canvis en els formularis, etc...Afegir com a tr\u00e0mit favorit a l'\u00e0rea privadaL'hi tindr\u00e0s sempre disponible i pots triar si veure els avisos informatius all\u00ed o rebre'ls per correu.Subscripci\u00f3 nom\u00e9s amb un correu electr\u00f2nicRebr\u00e0s els avisos informatius al teu correu. Per gestionar les subscripcions, entra a la teva \u00c0rea privada.Tancar NormativaNormativaLLEI 19/2014, del 29 de desembre, de transpar\u00e8ncia, acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica i bon govern.. Obre en una nova finestra.(DOGC\u00a0 n\u00fam.\u00a0 6780\r\n                                                                        \u00a0publicat el\u00a031/12/2014)LLEI 21/2014, del 29 de desembre, del protectorat de les fundacions i de verificaci\u00f3 de l'activitat de les associacions declarades d'utilitat p\u00fablica.. Obre en una nova finestra.(DOGC\u00a0 n\u00fam.\u00a0 6780\r\n                                                                        \u00a0publicat el\u00a031/12/2014)RESOLUCI\u00d3 JUS/1563/2015, de 6 de juliol, per la qual es d\u00f3na compliment a la disposici\u00f3 addicional setena de la Llei 19/2014, del 29 de desembre, de transpar\u00e8ncia, acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica i bon govern, relativa a les obligacions de publicitat activa de les fundacions i les associacions.. Obre en una nova finestra.(DOGC\u00a0 n\u00fam.\u00a0 6911\r\n                                                                        \u00a0publicat el\u00a013/07/2015)LLEI 19/2014, del 29 de desembre, de transpar\u00e8ncia, acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica i bon govern. (articles 39 i seg\u00fcents). Obre en una nova finestra.(DOGC\u00a0 n\u00fam.\u00a0 6780\r\n                                                                        \u00a0publicat el\u00a031/12/2014)CORRECCI\u00d3 D'ERRADES a la Llei 19/2014, del 29 de desembre, de transpar\u00e8ncia, acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica i bon govern (DOGC n\u00fam. 6780, de 31.12.2014).. Obre en una nova finestra.(DOGC\u00a0 n\u00fam.\u00a0 6822\r\n                                                                        \u00a0publicat el\u00a003/03/2015)ORDRE JUS/152/2018, de 12 de setembre, per la qual s'estableix el nivell de subjecci\u00f3 de les fundacions i de les associacions declarades d'utilitat p\u00fablica als instruments de transpar\u00e8ncia establerts per la Llei 21/2014, del 29 de desembre, del protectorat de les fundacions i de verificaci\u00f3 de l'activitat de les associacions declarades d'utilitat p\u00fablica.. Obre en una nova finestra.(DOGC\u00a0 n\u00fam.\u00a0 7707\r\n                                                                        \u00a0publicat el\u00a017/09/2018)CORRECCI\u00d3 D'ERRADES a l'Ordre JUS/152/2018, de 12 de setembre, per la qual s'estableix el nivell de subjecci\u00f3 de les fundacions i de les associacions declarades d'utilitat p\u00fablica als instruments de transpar\u00e8ncia establerts per la Llei 21/2014, del 29 de desembre, del protectorat de les fundacions i de verificaci\u00f3 de l'activitat de les associacions declarades d'utilitat p\u00fablica (DOGC n\u00fam. 7707, de 17.9.2018).. Obre en una nova finestra.(DOGC\u00a0 n\u00fam.\u00a0 7785\r\n                                                                        \u00a0publicat el\u00a010/01/2019)Qu\u00e8 has de saber?Qu\u00e8 \u00e9s?Les associacions i federacions de r\u00e8gim general i les d'utilitat p\u00fablica i les fundacions han de comunicar el web de transpar\u00e8ncia per poder integrar la seva informaci\u00f3 al portal de la transpar\u00e8ncia de la Generalitat d'acord amb la Llei 19/2014.Aquest tr\u00e0mit nom\u00e9s es pot fer per internet amb certificat digital. La documentaci\u00f3 que aporteu fora d\u2019aquest canal no es tindr\u00e0 en compte ni es computar\u00e0 a efectes de data de presentaci\u00f3.Normativa aplicableOrganisme responsableDirecci\u00f3 General de Dret, Entitats Jur\u00eddiques i Mediaci\u00f3A qui va dirigit?Empreses i professionalsEntitatsAssociacions i federacions inscrites en el Registre d'Associacions de la Generalitat de Catalunya i fundacions inscrites en el Registre de Fundacions de la Generalitat de Catalunya que gestiona el Departament de Just\u00edcia, que hagin percebut ajuts i subvencions en els termes de l\u2019article 3.4 de la Llei 19/2014, del 29 de desembre, de transpar\u00e8ncia, acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica i bon govern.TerminisEs pot comunicar en qualsevol momentTaxesNo hi ha taxes associades a aquest tr\u00e0mitPassos a fer1Primer pasComunicar el web de transpar\u00e8nciaSaber-ne m\u00e9sAquest tr\u00e0mit nom\u00e9s es pot fer per internet. Cal que signeu el formulari principal amb un certificat digital de representant, de persona vinculada, o de persona f\u00edsica.Per garantir que esteu fent servir la darrera versi\u00f3 dels formularis en el moment de la tramitaci\u00f3, cal que cada vegada que els hagueu d\u2019utilitzar us els descarregueu. Si reutilitzeu els documents es pot donar el cas que presenteu una versi\u00f3 obsoleta.Per InternetComunicar associacionsInicia. Ves a Comunicar associacionsComunicar federacionsInicia. Ves a Comunicar federacionsComunicar fundacionsInicia. Ves a Comunicar fundacionsCom fer-ho?1. Descarregueu el formulari.2. Empleneu, valideu i deseu el formulari.3. Envieu-lo a tramitar i rebreu el justificant de rebuda.Consulteu les condicions t\u00e8cniques necess\u00e0ries per fer els tr\u00e0mits en l\u00edniaOcultar2Segon pasConsultar l'estat del tr\u00e0mitSaber-ne m\u00e9sPer InternetPer consultar l'estat de tramitaci\u00f3 es pot utilitzar l'apartatEstat de les meves gestionsd'aquest portal. En el cas d'haver fet la sol\u00b7licitud amb certificat digital tamb\u00e9 es pot utilitzar l'apartat\u00c0rea privadad'aquest mateix portal.Ocultar3Tercer pasRebre la resposta de l'Administraci\u00f3Com es rep la resposta?Rebreu un missatge per SMS o per correu electr\u00f2nic que us avisar\u00e0 que teniu una notificaci\u00f3 electr\u00f2nica.\u00a0 Podreu accedir al contingut de la notificaci\u00f3 a trav\u00e9s del servei [...]Saber-ne m\u00e9sCom es rep la resposta?Rebreu un missatge per SMS o per correu electr\u00f2nic que us avisar\u00e0 que teniu unanotificaci\u00f3electr\u00f2nica.\u00a0 Podreu accedir al contingut de la notificaci\u00f3 a trav\u00e9s del serveil\u2019e-NOTUMo entrant a la vostra\u00c0rea privada. En ambd\u00f3s casos caldr\u00e0 que us identifiqueu amb l\u2019idCAT M\u00f2bil o un certificat digital.OcultarData d'actualitzaci\u00f3\u00a017.08.2023 Passos a fer1Primer pasComunicar el web de transpar\u00e8nciaSaber-ne m\u00e9sAquest tr\u00e0mit nom\u00e9s es pot fer per internet. Cal que signeu el formulari principal amb un certificat digital de representant, de persona vinculada, o de persona f\u00edsica.Per garantir que esteu fent servir la darrera versi\u00f3 dels formularis en el moment de la tramitaci\u00f3, cal que cada vegada que els hagueu d\u2019utilitzar us els descarregueu. Si reutilitzeu els documents es pot donar el cas que presenteu una versi\u00f3 obsoleta.Per InternetComunicar associacionsInicia. Ves a Comunicar associacionsComunicar federacionsInicia. Ves a Comunicar federacionsComunicar fundacionsInicia. Ves a Comunicar fundacionsCom fer-ho?1. Descarregueu el formulari.2. Empleneu, valideu i deseu el formulari.3. Envieu-lo a tramitar i rebreu el justificant de rebuda.Consulteu les condicions t\u00e8cniques necess\u00e0ries per fer els tr\u00e0mits en l\u00edniaOcultar2Segon pasConsultar l'estat del tr\u00e0mitSaber-ne m\u00e9sPer InternetPer consultar l'estat de tramitaci\u00f3 es pot utilitzar l'apartatEstat de les meves gestionsd'aquest portal. En el cas d'haver fet la sol\u00b7licitud amb certificat digital tamb\u00e9 es pot utilitzar l'apartat\u00c0rea privadad'aquest mateix portal.Ocultar3Tercer pasRebre la resposta de l'Administraci\u00f3Com es rep la resposta?Rebreu un missatge per SMS o per correu electr\u00f2nic que us avisar\u00e0 que teniu una notificaci\u00f3 electr\u00f2nica.\u00a0 Podreu accedir al contingut de la notificaci\u00f3 a trav\u00e9s del servei [...]Saber-ne m\u00e9sCom es rep la resposta?Rebreu un missatge per SMS o per correu electr\u00f2nic que us avisar\u00e0 que teniu unanotificaci\u00f3electr\u00f2nica.\u00a0 Podreu accedir al contingut de la notificaci\u00f3 a trav\u00e9s del serveil\u2019e-NOTUMo entrant a la vostra\u00c0rea privada. En ambd\u00f3s casos caldr\u00e0 que us identifiqueu amb l\u2019idCAT M\u00f2bil o un certificat digital.Ocultar Comunicar associacionsInicia. Ves a Comunicar associacionsComunicar federacionsInicia. Ves a Comunicar federacionsComunicar fundacionsInicia. Ves a Comunicar fundacionsCom fer-ho?1. Descarregueu el formulari.2. Empleneu, valideu i deseu el formulari.3. Envieu-lo a tramitar i rebreu el justificant de rebuda.Consulteu les condicions t\u00e8cniques necess\u00e0ries per fer els tr\u00e0mits en l\u00ednia Per consultar l'estat de tramitaci\u00f3 es pot utilitzar l'apartatEstat de les meves gestionsd'aquest portal. En el cas d'haver fet la sol\u00b7licitud amb certificat digital tamb\u00e9 es pot utilitzar l'apartat\u00c0rea privadad'aquest mateix portal. ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "http://justicia.gencat.cat/ca/ambits/dret_i_entitats_juridiques/transparencia_entitats/consulta_web_entitats_transparencia/",
                            "main_content": "El cercador permet consultar les adreces web de transpar\u00e8ncia de les entitats jur\u00eddiques que ho han comunicat al Registre d'entitats del Departament.Per fer la cerca, cal tenir en compte que s'ha d'emplenar, com a m\u00ednim, un dels camps previstos. Si es fa pel nom de l'entitat, es pot cercar per una part del nom, per\u00f2 si s'introdueix la paraula sencera cal respectar la grafia correcta. ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        }
                    ],
                    "depth": 1
                }
            ],
            "depth": 0
        },
        {
            "url": "https://portaljuridic.gencat.cat/ca/document-del-pjur/?documentId=148448",
            "main_content": "Carregant...Les dades del documentVig\u00e8ncia i Tra\u00e7abilitat de la normaVig\u00e8nciaTra\u00e7abilitat de la normaTriaDocuments del tr\u00e0mitDades del documentPortal Jur\u00eddic de Catalunya\u00cdndexDescarregaCancel\u00b7laConsideracions legalsEls textos consolidats (o versions actualitzades) de les normes que ofereix el Portal Jur\u00eddic de Catalunya no tenen car\u00e0cter oficial.AccionsDesaCopia la URI ELIS'ha guardat correctament a Els meus documentsL'enlla\u00e7 s'ha copiat correctament. Les dades del documentVig\u00e8ncia i Tra\u00e7abilitat de la normaVig\u00e8nciaTra\u00e7abilitat de la normaTriaDocuments del tr\u00e0mitDades del documentPortal Jur\u00eddic de Catalunya\u00cdndexDescarregaCancel\u00b7laConsideracions legalsEls textos consolidats (o versions actualitzades) de les normes que ofereix el Portal Jur\u00eddic de Catalunya no tenen car\u00e0cter oficial.AccionsDesaCopia la URI ELI S'ha guardat correctament a Els meus documents L'enlla\u00e7 s'ha copiat correctament. ",
            "sub_content": [
                {
                    "url": "https://portaljuridic.gencat.cat/ca?codigenia=",
                    "main_content": " Cerca la normativa a tots els \u00e0mbitsDret de Catalunya i una selecci\u00f3 de dret estatal, dret de la Uni\u00f3 Europea i internacionalCercador jur\u00eddicAplica filtresNom\u00e9s al t\u00edtolNom\u00e9s vigentsM\u00e9s opcionsM\u00e9s opcions de cerca\u00c0mbitTipus de documentData de publicaci\u00f3Data de publicaci\u00f3 iniciData de publicaci\u00f3 finalDiari oficialN\u00famero del diari oficialEsborra filtresAplica filtresDirecte a:Resums de normes en llenguatge planer[Prova pilot] Carregant...\u00daltimes disposicions publicadesVeure'n m\u00e9sCerca de dict\u00e0mens\u00d2rgan consultiuTots els \u00f2rgans consultiusEstabliu el contigut de la cercaAplica filtresNom\u00e9s al t\u00edtolM\u00e9s opcionsM\u00e9s opcions de cercaPonentSup\u00f2sitData del dictamenData del dictamen iniciData del dictamen finalDict\u00e0mens de la Comissi\u00f3 Jur\u00eddica AssessoraAdministraci\u00f3 consultantEsborra filtresAplica filtresDict\u00e0mens emesos pel Consell de Garanties Estatut\u00e0ries, el Consell Consultiu i la Comissi\u00f3 Jur\u00eddica AssessoraDict\u00e0mens d'\u00f2rgans consultius Actualitat jur\u00eddicaAdopci\u00f3 de mesures urgents pels danys causats per la DANA (BOE)08/11/2024Estatut de la nova Ag\u00e8ncia Estatal d\u2019Administraci\u00f3 Digital (BOE)08/11/2024Pla territorial sectorial del dret a l'habitatge i de solidaritat urbana  (DOGC)25/10/2024Intercanvi d'informaci\u00f3 penal i judicial a la UE (BOE)22/10/2024Nou manual d\u2019elaboraci\u00f3 de normes de la Generalitat de Catalunya21/10/2024Reglament de l'Advocacia General de l'Estat (BOE)16/10/2024Digitalitzaci\u00f3 del Registre de Matr\u00edcula Consolar (BOE)03/10/2024Instal\u00b7lacions d\u2019energies renovables ubicades al mar (BOE)26/09/2024Presentaci\u00f3 i notificaci\u00f3 d\u2019escrits processals amb l\u2019aplicaci\u00f3 e-Curia (DOUE)20/09/2024Reglament de Vehicles Hist\u00f2rics (BOE)20/09/2024M\u00e9s not\u00edciesCodis de legislaci\u00f3Codi de l\u2019habitatge de Catalunya(Obre en una nova finestra)Codi de drets ling\u00fc\u00edstics a Catalunya(Obre en una nova finestra)Codi d\u2019Administraci\u00f3 digital de la Generalitat de Catalunya(Obre en una nova finestra)Codi sobre els drets de les persones amb discapacitat(Obre en una nova finestra)Codi de serveis socials de Catalunya(Obre en una nova finestra)Codi de seguretat de Catalunya(Obre en una nova finestra)Codi b\u00e0sic de dret p\u00fablic de CatalunyaCodi civil de Catalunya i legislaci\u00f3 complement\u00e0riaCodi de funci\u00f3 p\u00fablica a CatalunyaCodi de contractaci\u00f3 p\u00fablica a CatalunyaV\u00e9s a codis de legislaci\u00f3Disposicions destacadesLlei 10/2023, del 7 d'agost, de modificaci\u00f3 de la Llei 5/2008, del 24 d'abril, del dret de les dones a erradicar la viol\u00e8ncia masclista(Obre en una nova finestra)Llei  3/2023, del 16 de mar\u00e7, de mesures fiscals, financeres, administratives i del sector p\u00fablic per al 2023(Obre en una nova finestra)LLEI 1/2023, del 15 de febrer, de modificaci\u00f3 de la Llei 18/2007, del dret a l'habitatge, i del llibre cinqu\u00e8 del Codi civil de Catalunya, relatiu als drets reals, amb relaci\u00f3 a l'adopci\u00f3 de mesures urgents per a afrontar la inactivitat dels propietaris en els casos d'ocupaci\u00f3 il\u00b7legal d'habitatges amb alteraci\u00f3 de la conviv\u00e8ncia ve\u00efnal(Obre en una nova finestra)LLEI 9/2022, del 21 de desembre, de la ci\u00e8ncia(Obre en una nova finestra) DestacatsParlament de Catalunya Iniciatives legislativesEstatut d\u2019Autonomia de CatalunyaConstituci\u00f3 EspanyolaTractats fundacionals de la UE. Obre en una nova finestra.Diari Oficial de la Generalitat de Catalunya. Obre en una nova finestra.Compendium.cat - Portal de recursos de llenguatge jur\u00eddic catal\u00e0. Obre en una nova finestra. Normes publicades al Portallleis1.015decrets7.738ordres18.165projectes i proposicions de llei762 Consideracions legalsEls textos consolidats (o versions actualitzades) de les normes que ofereix el Portal Jur\u00eddic de Catalunya no tenen car\u00e0cter oficial. ",
                    "sub_content": [
                        {
                            "url": "https://portaljuridic.gencat.cat/ca/detalls/noticia/adopcio_mesures_urgents_danys_dana_boe",
                            "main_content": "08.11.202413:40El BOE n\u00fam. 268, de 6 de novembre de 2024, publica elReial decret llei 6/2024, de 5 de novembre, pel qual s'adopten mesures urgents de resposta davant els danys causats per la Depressi\u00f3 A\u00efllada en Nivells Alts (DANA) en diferents municipis entre el 28 d'octubre i el 4 de novembre de 2024, i el BOE n\u00fam. 269, de 7 de novembre, publica l\u2019Ordre PJC/1222/2024, de 6 de novembre,per la qual es publica l\u2019Acord del Consell de Ministres de 5 de novembre de 2024, pel qual es declara \u00abZona afectada greument per una emerg\u00e8ncia de protecci\u00f3 civil\u00bb el territori damnificat a conseq\u00fc\u00e8ncia de la DANA que ha afectat \u00e0mplies zones de la Pen\u00ednsula i Balears.L'objecte de les normes \u00e9s contribuir al restabliment de la normalitat de les zones afectades i l'adopci\u00f3 d'algunes de les mesures contemplades per l'article 24 de laLlei 17/2015, de 9 de juliol, del Sistema Nacional de Protecci\u00f3 Civil, com s\u00f3n determinats beneficis fiscals i mesures en mat\u00e8ria de Seguretat Social.Algunes de les mesures destacades que es troben en elCap\u00edtol IVdelReial decret llei 6/2024, s\u00f3n la suspensi\u00f3 temporal i ajornament durant 3 mesos, del segon pagament de l\u2019IRPF de la campanya de la Renta 2023, per aquells que encara el tinguin pendent de pagament; Concessi\u00f3 d\u2019ajuts directes fins a 5000 euros, als treballadors aut\u00f2noms i empreses contribuents de l\u2019IRPF per activitats econ\u00f2miques, o contribuents de l\u2019impost de societats; Ampliaci\u00f3 fins el 30 de gener de 2025 per a presentar declaracions i autoliquidacions i pels procediments tributaris amb venciments durant els mesos de novembre i desembre d\u2019enguany; Ajornaments i fraccionaments sense cost per a interessos de demora durant els 6 primers mesos; Exempcions en l\u2019Impost sobre B\u00e9ns Immobles i en l\u2019impost sobre activitats econ\u00f2miques de l\u2019any 2024.Aix\u00ed mateix, l'Ordre PJC/1222/2024activa un conjunt de mesures destinades a mitigar els danys personals i materials causats per laDANA. Entre les ajudes previstes, s'inclouen compensacions per defuncions i incapacitats directament ocasionades per l'emerg\u00e8ncia, aix\u00ed com subvencions per a la reparaci\u00f3 d'habitatges i estris danyats.\u00a0A m\u00e9s, s'atorgaran fons a corporacions locals per a cobrir despeses d'emerg\u00e8ncia i a establiments industrials, mercantils i de serveis afectats.M\u00e9s informaci\u00f3.Reial decret llei 6/2024, de 5 de novembre, pel qual s'adopten mesures urgents de resposta davant els danys causats per la Depressi\u00f3 A\u00efllada en Nivells Alts (DANA) en diferents municipis entre el 28 d'octubre i el 4 de novembre de 2024(Obre en una nova finestra)Ordre PJC/1222/2024, per la qual es declara \u00abZona afectada greument per una emerg\u00e8ncia de protecci\u00f3 civil\u00bb el territori damnificat a conseq\u00fc\u00e8ncia de la (DANA) que ha afectat \u00e0mplies zones de la Pen\u00ednsula i Balears, publicada en el BOE n\u00fam. 269, de 7 de novembre de 2024(Obre en una nova finestra) 08.11.202413:40 El BOE n\u00fam. 268, de 6 de novembre de 2024, publica elReial decret llei 6/2024, de 5 de novembre, pel qual s'adopten mesures urgents de resposta davant els danys causats per la Depressi\u00f3 A\u00efllada en Nivells Alts (DANA) en diferents municipis entre el 28 d'octubre i el 4 de novembre de 2024, i el BOE n\u00fam. 269, de 7 de novembre, publica l\u2019Ordre PJC/1222/2024, de 6 de novembre,per la qual es publica l\u2019Acord del Consell de Ministres de 5 de novembre de 2024, pel qual es declara \u00abZona afectada greument per una emerg\u00e8ncia de protecci\u00f3 civil\u00bb el territori damnificat a conseq\u00fc\u00e8ncia de la DANA que ha afectat \u00e0mplies zones de la Pen\u00ednsula i Balears.L'objecte de les normes \u00e9s contribuir al restabliment de la normalitat de les zones afectades i l'adopci\u00f3 d'algunes de les mesures contemplades per l'article 24 de laLlei 17/2015, de 9 de juliol, del Sistema Nacional de Protecci\u00f3 Civil, com s\u00f3n determinats beneficis fiscals i mesures en mat\u00e8ria de Seguretat Social.Algunes de les mesures destacades que es troben en elCap\u00edtol IVdelReial decret llei 6/2024, s\u00f3n la suspensi\u00f3 temporal i ajornament durant 3 mesos, del segon pagament de l\u2019IRPF de la campanya de la Renta 2023, per aquells que encara el tinguin pendent de pagament; Concessi\u00f3 d\u2019ajuts directes fins a 5000 euros, als treballadors aut\u00f2noms i empreses contribuents de l\u2019IRPF per activitats econ\u00f2miques, o contribuents de l\u2019impost de societats; Ampliaci\u00f3 fins el 30 de gener de 2025 per a presentar declaracions i autoliquidacions i pels procediments tributaris amb venciments durant els mesos de novembre i desembre d\u2019enguany; Ajornaments i fraccionaments sense cost per a interessos de demora durant els 6 primers mesos; Exempcions en l\u2019Impost sobre B\u00e9ns Immobles i en l\u2019impost sobre activitats econ\u00f2miques de l\u2019any 2024.Aix\u00ed mateix, l'Ordre PJC/1222/2024activa un conjunt de mesures destinades a mitigar els danys personals i materials causats per laDANA. Entre les ajudes previstes, s'inclouen compensacions per defuncions i incapacitats directament ocasionades per l'emerg\u00e8ncia, aix\u00ed com subvencions per a la reparaci\u00f3 d'habitatges i estris danyats.\u00a0A m\u00e9s, s'atorgaran fons a corporacions locals per a cobrir despeses d'emerg\u00e8ncia i a establiments industrials, mercantils i de serveis afectats.M\u00e9s informaci\u00f3.Reial decret llei 6/2024, de 5 de novembre, pel qual s'adopten mesures urgents de resposta davant els danys causats per la Depressi\u00f3 A\u00efllada en Nivells Alts (DANA) en diferents municipis entre el 28 d'octubre i el 4 de novembre de 2024(Obre en una nova finestra)Ordre PJC/1222/2024, per la qual es declara \u00abZona afectada greument per una emerg\u00e8ncia de protecci\u00f3 civil\u00bb el territori damnificat a conseq\u00fc\u00e8ncia de la (DANA) que ha afectat \u00e0mplies zones de la Pen\u00ednsula i Balears, publicada en el BOE n\u00fam. 269, de 7 de novembre de 2024(Obre en una nova finestra) ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "https://portaljuridic.gencat.cat/ca/detalls/noticia/estatut_agencia_estatal_admo_digital_boe",
                            "main_content": "08.11.202413:35El BOE n\u00fam. 268, de 6 de novembre de 2024, publica el Reial Decret 1118/2024, de 5 de novembre, pel qual s\u2019aprova l'Estatut de l'Ag\u00e8ncia Estatal d'Administraci\u00f3 Digital.Mitjan\u00e7ant el present Reial Decret, es transforma l'actual Secretaria General d'Administraci\u00f3 Digital en una Ag\u00e8ncia, creada en virtut del que es preveu en la disposici\u00f3 addicional cent\u00e8sima d\u00e8cima setena de la Llei 22/2021, de 28 de desembre, de Pressupostos Generals de l'Estat per a l'any 2022.La nova Ag\u00e8ncia proporcionar\u00e0 serveis i infraestructures comuns, la qual cosa suposar\u00e0 un estalvi en els costos unitaris dels serveis TIC en la AGE, principalment en els cap\u00edtols de despeses recurrents i inversions, i a m\u00e9s, aquesta tasca permetr\u00e0 a les diferents \u00e0rees TIC dels departaments, especialitzar-se i dedicar-se exclusivament a les necessitats pr\u00f2pies dels seus respectius usuaris, augmentant la seva efici\u00e8ncia i efic\u00e0cia.Aquest Reial Decret entra en vigor el 7 de novembre de 2024, excepte les disposicions finals segona i tercera, que ho faran un cop es constitueixi efectivament l\u2019Ag\u00e8ncia Estatal de l\u2019Administraci\u00f3 Digital, i es suprimeixi la Secretaria General d\u2019Administraci\u00f3 Digital.M\u00e9s informaci\u00f3.Reial Decret 1118/2024, de 5 de novembre, pel qual s\u2019aprova l'Estatut de l'Ag\u00e8ncia Estatal d'Administraci\u00f3 Digital(Obre en una nova finestra) 08.11.202413:35 El BOE n\u00fam. 268, de 6 de novembre de 2024, publica el Reial Decret 1118/2024, de 5 de novembre, pel qual s\u2019aprova l'Estatut de l'Ag\u00e8ncia Estatal d'Administraci\u00f3 Digital.Mitjan\u00e7ant el present Reial Decret, es transforma l'actual Secretaria General d'Administraci\u00f3 Digital en una Ag\u00e8ncia, creada en virtut del que es preveu en la disposici\u00f3 addicional cent\u00e8sima d\u00e8cima setena de la Llei 22/2021, de 28 de desembre, de Pressupostos Generals de l'Estat per a l'any 2022.La nova Ag\u00e8ncia proporcionar\u00e0 serveis i infraestructures comuns, la qual cosa suposar\u00e0 un estalvi en els costos unitaris dels serveis TIC en la AGE, principalment en els cap\u00edtols de despeses recurrents i inversions, i a m\u00e9s, aquesta tasca permetr\u00e0 a les diferents \u00e0rees TIC dels departaments, especialitzar-se i dedicar-se exclusivament a les necessitats pr\u00f2pies dels seus respectius usuaris, augmentant la seva efici\u00e8ncia i efic\u00e0cia.Aquest Reial Decret entra en vigor el 7 de novembre de 2024, excepte les disposicions finals segona i tercera, que ho faran un cop es constitueixi efectivament l\u2019Ag\u00e8ncia Estatal de l\u2019Administraci\u00f3 Digital, i es suprimeixi la Secretaria General d\u2019Administraci\u00f3 Digital.M\u00e9s informaci\u00f3.Reial Decret 1118/2024, de 5 de novembre, pel qual s\u2019aprova l'Estatut de l'Ag\u00e8ncia Estatal d'Administraci\u00f3 Digital(Obre en una nova finestra) ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        }
                    ],
                    "depth": 1
                },
                {
                    "url": "https://portaljuridic.gencat.cat/ca/",
                    "main_content": " Cerca la normativa a tots els \u00e0mbitsDret de Catalunya i una selecci\u00f3 de dret estatal, dret de la Uni\u00f3 Europea i internacionalCercador jur\u00eddicAplica filtresNom\u00e9s al t\u00edtolNom\u00e9s vigentsM\u00e9s opcionsM\u00e9s opcions de cerca\u00c0mbitTipus de documentData de publicaci\u00f3Data de publicaci\u00f3 iniciData de publicaci\u00f3 finalDiari oficialN\u00famero del diari oficialEsborra filtresAplica filtresDirecte a:Resums de normes en llenguatge planer[Prova pilot] Carregant...\u00daltimes disposicions publicadesVeure'n m\u00e9sCerca de dict\u00e0mens\u00d2rgan consultiuTots els \u00f2rgans consultiusEstabliu el contigut de la cercaAplica filtresNom\u00e9s al t\u00edtolM\u00e9s opcionsM\u00e9s opcions de cercaPonentSup\u00f2sitData del dictamenData del dictamen iniciData del dictamen finalDict\u00e0mens de la Comissi\u00f3 Jur\u00eddica AssessoraAdministraci\u00f3 consultantEsborra filtresAplica filtresDict\u00e0mens emesos pel Consell de Garanties Estatut\u00e0ries, el Consell Consultiu i la Comissi\u00f3 Jur\u00eddica AssessoraDict\u00e0mens d'\u00f2rgans consultius Actualitat jur\u00eddicaAdopci\u00f3 de mesures urgents pels danys causats per la DANA (BOE)08/11/2024Estatut de la nova Ag\u00e8ncia Estatal d\u2019Administraci\u00f3 Digital (BOE)08/11/2024Pla territorial sectorial del dret a l'habitatge i de solidaritat urbana  (DOGC)25/10/2024Intercanvi d'informaci\u00f3 penal i judicial a la UE (BOE)22/10/2024Nou manual d\u2019elaboraci\u00f3 de normes de la Generalitat de Catalunya21/10/2024Reglament de l'Advocacia General de l'Estat (BOE)16/10/2024Digitalitzaci\u00f3 del Registre de Matr\u00edcula Consolar (BOE)03/10/2024Instal\u00b7lacions d\u2019energies renovables ubicades al mar (BOE)26/09/2024Presentaci\u00f3 i notificaci\u00f3 d\u2019escrits processals amb l\u2019aplicaci\u00f3 e-Curia (DOUE)20/09/2024Reglament de Vehicles Hist\u00f2rics (BOE)20/09/2024M\u00e9s not\u00edciesCodis de legislaci\u00f3Codi de l\u2019habitatge de Catalunya(Obre en una nova finestra)Codi de drets ling\u00fc\u00edstics a Catalunya(Obre en una nova finestra)Codi d\u2019Administraci\u00f3 digital de la Generalitat de Catalunya(Obre en una nova finestra)Codi sobre els drets de les persones amb discapacitat(Obre en una nova finestra)Codi de serveis socials de Catalunya(Obre en una nova finestra)Codi de seguretat de Catalunya(Obre en una nova finestra)Codi b\u00e0sic de dret p\u00fablic de CatalunyaCodi civil de Catalunya i legislaci\u00f3 complement\u00e0riaCodi de funci\u00f3 p\u00fablica a CatalunyaCodi de contractaci\u00f3 p\u00fablica a CatalunyaV\u00e9s a codis de legislaci\u00f3Disposicions destacadesLlei 10/2023, del 7 d'agost, de modificaci\u00f3 de la Llei 5/2008, del 24 d'abril, del dret de les dones a erradicar la viol\u00e8ncia masclista(Obre en una nova finestra)Llei  3/2023, del 16 de mar\u00e7, de mesures fiscals, financeres, administratives i del sector p\u00fablic per al 2023(Obre en una nova finestra)LLEI 1/2023, del 15 de febrer, de modificaci\u00f3 de la Llei 18/2007, del dret a l'habitatge, i del llibre cinqu\u00e8 del Codi civil de Catalunya, relatiu als drets reals, amb relaci\u00f3 a l'adopci\u00f3 de mesures urgents per a afrontar la inactivitat dels propietaris en els casos d'ocupaci\u00f3 il\u00b7legal d'habitatges amb alteraci\u00f3 de la conviv\u00e8ncia ve\u00efnal(Obre en una nova finestra)LLEI 9/2022, del 21 de desembre, de la ci\u00e8ncia(Obre en una nova finestra) DestacatsParlament de Catalunya Iniciatives legislativesEstatut d\u2019Autonomia de CatalunyaConstituci\u00f3 EspanyolaTractats fundacionals de la UE. Obre en una nova finestra.Diari Oficial de la Generalitat de Catalunya. Obre en una nova finestra.Compendium.cat - Portal de recursos de llenguatge jur\u00eddic catal\u00e0. Obre en una nova finestra. Normes publicades al Portallleis1.015decrets7.738ordres18.165projectes i proposicions de llei762 Consideracions legalsEls textos consolidats (o versions actualitzades) de les normes que ofereix el Portal Jur\u00eddic de Catalunya no tenen car\u00e0cter oficial. ",
                    "sub_content": [
                        {
                            "url": "https://portaljuridic.gencat.cat/ca/inici/ultimes-disposicions-publicades/",
                            "main_content": "Carregant...\u00daltimes disposicions publicades ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "https://portaljuridic.gencat.cat/ca/normativa/dret-a-catalunya/dictamens/",
                            "main_content": "Cercador de dict\u00e0mensDict\u00e0mens emesos pel Consell de Garanties Estatut\u00e0ries, el Consell Consultiu i la Comissi\u00f3 Jur\u00eddica Assessora.Consell de Garanties Estatut\u00e0ries\u00daltims dict\u00e0mens incorporats.Instituci\u00f3 que vetlla per l\u2019adequaci\u00f3 de les normes amb rang de llei del Govern i el Parlament a l\u2019Estatut d\u2019autonomia i a la Constituci\u00f3. Tamb\u00e9 identifica, abans de la presentaci\u00f3 d\u2019un recurs, els possibles motius d\u2019inconstitucionalitat i de conflicte de compet\u00e8ncies que puguin afectar l\u2019autogovern de Catalunya o l\u2019autonomia local.Comissi\u00f3 Jur\u00eddica Assessora\u00daltims dict\u00e0mens incorporats.\u00d2rgan que vetlla per la legalitat de l\u2019actuaci\u00f3 de l\u2019Administraci\u00f3 de la Generalitat i dels ens locals de Catalunya. Mitjan\u00e7ant l\u2019exercici de la funci\u00f3 consultiva, contribueix a garantir millor la legalitat i la protecci\u00f3 dels drets dels ciutadans.Altres \u00f2rgans consultius ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        },
                        {
                            "url": "https://portaljuridic.gencat.cat/ca/normativa/dret-a-catalunya/Resums_IA/",
                            "main_content": "Aquesta acci\u00f3 s'inclou en la primera fase d'un projecte pilot d'IA generativa.Els resums de documents legals generats per la intel\u00b7lig\u00e8ncia artificial (IA) es proporcionen \u00fanicament amb finalitats informatives i no s'han de considerar com a assessorament legal. Aquests resums no s\u00f3n oficials i no substitueixen la informaci\u00f3 publicada als diaris i butlletins oficials. Poden contenir expressions susceptibles de millora ling\u00fc\u00edstica.ResumsResum de laLLEI 18/2020, del 28 de desembre, de facilitaci\u00f3 de l'activitat econ\u00f2micaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 8/2020, del 30 de juliol, de protecci\u00f3 i ordenaci\u00f3 del litoralCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 18/2017, de l'1 d'agost, de comer\u00e7, serveis i firesCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 14/2017, del 20 de juliol, de la renda garantida de ciutadaniaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 5/2017, del 28 de mar\u00e7, de mesures fiscals, administratives, financeres i del sector p\u00fablic i de creaci\u00f3 i regulaci\u00f3 dels impostos sobre grans establiments comercials, sobre estades en establiments tur\u00edstics, sobre elements radiot\u00f2xics, sobre begudes ensucrades envasades i sobre emissions de di\u00f2xid de carboniCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 3/2017, del 15 de febrer, del llibre sis\u00e8 del Codi civil de Catalunya, relatiu a les obligacions i els contractes, i de modificaci\u00f3 dels llibres primer, segon, tercer, quart i cinqu\u00e8CAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 24/2015, del 29 de juliol, de mesures urgents per a afrontar l'emerg\u00e8ncia en l'\u00e0mbit de l'habitatge i la pobresa energ\u00e8ticaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 17/2015, del 21 de juliol, d'igualtat efectiva de dones i homesCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 19/2014, del 29 de desembre, de transpar\u00e8ncia, acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica i bon governCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 25/2010, del 29 de juliol, del llibre segon del Codi civil de Catalunya, relatiu a la persona i la fam\u00edliaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 14/2010, del 27 de maig, dels drets i les oportunitats en la inf\u00e0ncia i l'adolesc\u00e8nciaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 20/2009, del 4 de desembre, de prevenci\u00f3 i control ambiental de les activitatsCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 12/2009, del 10 de juliol, d\u2019educaci\u00f3CAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 10/2008, de 10 de juliol, del llibre quart del Codi civil de Catalunya, relatiu a les successionsCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 5/2008, de 24 d'abril, del dret de les dones a eradicar la viol\u00e8ncia masclistaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 4/2008, de 24 d'abril, del llibre tercer del Codi civil de Catalunya, relatiu a les persones jur\u00eddiquesCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 18/2007, de 28 de desembre, del dret a l'habitatgeCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 12/2007, d'11 d'octubre, de serveis socialsCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 5/2006, de 10 de maig, del llibre cinqu\u00e8 del Codi civil de Catalunya, relatiu als drets realsCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 1/2006, de 16 de febrer, de la iniciativa legislativa popularCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 29/2002, de 30 de desembre. Primera llei del Codi civil de CatalunyaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 16/2002, de 28 de juny, de protecci\u00f3 contra la contaminaci\u00f3 ac\u00fasticaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 13/2002, de 21 de juny, de turisme de CatalunyaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 22/1998, de 30 de desembre, de la Carta municipal de BarcelonaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 1/1998, de 7 de gener, de pol\u00edtica ling\u00fc\u00edsticaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 10/1994, d'11 de juliol, de la policia de la Generalitat - Mossos d'EsquadraCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 16/1991, de 10 de juliol, de les policies localsCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 1/2024, de 12 de mar\u00e7, pel qual s'aprova el llibre sis\u00e8 del Codi tributari de Catalunya, que integra el text ref\u00f3s dels preceptes legals vigents a Catalunya en mat\u00e8ria de tributs ceditsCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 1/2010, de 3 d'agost, pel qual s'aprova el Text ref\u00f3s de la Llei d'urbanismeCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 1/2009, de 21 de juliol, pel qual s'aprova el Text ref\u00f3s de la Llei reguladora dels residusCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 2/2008, de 15 d'abril, pel qual s'aprova el Text ref\u00f3s de la Llei de protecci\u00f3 dels animalsCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 3/2003, de 4 de novembre, pel qual s'aprova el Text ref\u00f3s de la legislaci\u00f3 en mat\u00e8ria d'aig\u00fces de CatalunyaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 2/2003, de 28 d'abril, pel qual s'aprova el Text ref\u00f3s de la Llei municipal i de r\u00e8gim local de CatalunyaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 3/2002, de 24 de desembre, pel qual s'aprova el Text ref\u00f3s de la Llei de finances p\u00fabliques de CatalunyaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 1/1997, de 31 d'octubre, pel qual s'aprova la refosa en un Text \u00fanic dels preceptes de determinats textos legals vigents a Catalunya en mat\u00e8ria de funci\u00f3 p\u00fablicaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LLEI 16/2019, de 26 de novembre, de mesures urgents per a l'emerg\u00e8ncia clim\u00e0tica i l'impuls a les energies renovablesCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET 171/2022, de 20 de setembre, d'ordenaci\u00f3 dels ensenyaments de batxilleratCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET 75/2020, de 4 d'agost, de turisme de CatalunyaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET 55/2020, de 28 d'abril, pel qual s'aprova el Reglament de la Llei 14/2017, de 20 de juliol, de la renda garantida de ciutadania i es modifica el Decret 123/2007, de 29 de maig, pel qual es determina el r\u00e8gim aplicable a la sol\u00b7licitud i concessi\u00f3 de les prestacions socials de car\u00e0cter econ\u00f2mic de dret subjectiu, i es concreten els requisits per al reconeixement del dret a les prestacions creades, en desplegament de la Llei 13/2006, del 27 de juliol, de prestacions socials de car\u00e0cter econ\u00f2micCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET 142/2010, d'11 d'octubre, pel qual s'aprova la Cartera de Serveis Socials 2010-2011CAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET 176/2009, de 10 de novembre, pel qual s'aprova el Reglament de la Llei 16/2002, de 28 de juny, de protecci\u00f3 contra la contaminaci\u00f3 ac\u00fastica, i se n'adapten els annexosCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET 305/2006, de 18 de juliol, pel qual s'aprova el Reglament de la Llei d'urbanismeCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum del'Estatut d'autonomia de CatalunyaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET 130/2003, de 13 de maig, pel qual s'aprova el Reglament dels serveis p\u00fablics de sanejamentCAT (PDF) | ESP (PDF)AMUNTData d'actualitzaci\u00f3:\r\n\t\t\t\t\t\t\t\u00a026.07.2024Dona'ns la teva opini\u00f3:B\u00fastia de contacte ResumsResum de laLLEI 18/2020, del 28 de desembre, de facilitaci\u00f3 de l'activitat econ\u00f2micaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 8/2020, del 30 de juliol, de protecci\u00f3 i ordenaci\u00f3 del litoralCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 18/2017, de l'1 d'agost, de comer\u00e7, serveis i firesCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 14/2017, del 20 de juliol, de la renda garantida de ciutadaniaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 5/2017, del 28 de mar\u00e7, de mesures fiscals, administratives, financeres i del sector p\u00fablic i de creaci\u00f3 i regulaci\u00f3 dels impostos sobre grans establiments comercials, sobre estades en establiments tur\u00edstics, sobre elements radiot\u00f2xics, sobre begudes ensucrades envasades i sobre emissions de di\u00f2xid de carboniCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 3/2017, del 15 de febrer, del llibre sis\u00e8 del Codi civil de Catalunya, relatiu a les obligacions i els contractes, i de modificaci\u00f3 dels llibres primer, segon, tercer, quart i cinqu\u00e8CAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 24/2015, del 29 de juliol, de mesures urgents per a afrontar l'emerg\u00e8ncia en l'\u00e0mbit de l'habitatge i la pobresa energ\u00e8ticaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 17/2015, del 21 de juliol, d'igualtat efectiva de dones i homesCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 19/2014, del 29 de desembre, de transpar\u00e8ncia, acc\u00e9s a la informaci\u00f3 p\u00fablica i bon governCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 25/2010, del 29 de juliol, del llibre segon del Codi civil de Catalunya, relatiu a la persona i la fam\u00edliaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 14/2010, del 27 de maig, dels drets i les oportunitats en la inf\u00e0ncia i l'adolesc\u00e8nciaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 20/2009, del 4 de desembre, de prevenci\u00f3 i control ambiental de les activitatsCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 12/2009, del 10 de juliol, d\u2019educaci\u00f3CAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 10/2008, de 10 de juliol, del llibre quart del Codi civil de Catalunya, relatiu a les successionsCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 5/2008, de 24 d'abril, del dret de les dones a eradicar la viol\u00e8ncia masclistaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 4/2008, de 24 d'abril, del llibre tercer del Codi civil de Catalunya, relatiu a les persones jur\u00eddiquesCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 18/2007, de 28 de desembre, del dret a l'habitatgeCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 12/2007, d'11 d'octubre, de serveis socialsCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 5/2006, de 10 de maig, del llibre cinqu\u00e8 del Codi civil de Catalunya, relatiu als drets realsCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 1/2006, de 16 de febrer, de la iniciativa legislativa popularCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 29/2002, de 30 de desembre. Primera llei del Codi civil de CatalunyaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 16/2002, de 28 de juny, de protecci\u00f3 contra la contaminaci\u00f3 ac\u00fasticaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 13/2002, de 21 de juny, de turisme de CatalunyaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 22/1998, de 30 de desembre, de la Carta municipal de BarcelonaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 1/1998, de 7 de gener, de pol\u00edtica ling\u00fc\u00edsticaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 10/1994, d'11 de juliol, de la policia de la Generalitat - Mossos d'EsquadraCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum de laLLEI 16/1991, de 10 de juliol, de les policies localsCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 1/2024, de 12 de mar\u00e7, pel qual s'aprova el llibre sis\u00e8 del Codi tributari de Catalunya, que integra el text ref\u00f3s dels preceptes legals vigents a Catalunya en mat\u00e8ria de tributs ceditsCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 1/2010, de 3 d'agost, pel qual s'aprova el Text ref\u00f3s de la Llei d'urbanismeCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 1/2009, de 21 de juliol, pel qual s'aprova el Text ref\u00f3s de la Llei reguladora dels residusCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 2/2008, de 15 d'abril, pel qual s'aprova el Text ref\u00f3s de la Llei de protecci\u00f3 dels animalsCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 3/2003, de 4 de novembre, pel qual s'aprova el Text ref\u00f3s de la legislaci\u00f3 en mat\u00e8ria d'aig\u00fces de CatalunyaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 2/2003, de 28 d'abril, pel qual s'aprova el Text ref\u00f3s de la Llei municipal i de r\u00e8gim local de CatalunyaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 3/2002, de 24 de desembre, pel qual s'aprova el Text ref\u00f3s de la Llei de finances p\u00fabliques de CatalunyaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LEGISLATIU 1/1997, de 31 d'octubre, pel qual s'aprova la refosa en un Text \u00fanic dels preceptes de determinats textos legals vigents a Catalunya en mat\u00e8ria de funci\u00f3 p\u00fablicaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET LLEI 16/2019, de 26 de novembre, de mesures urgents per a l'emerg\u00e8ncia clim\u00e0tica i l'impuls a les energies renovablesCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET 171/2022, de 20 de setembre, d'ordenaci\u00f3 dels ensenyaments de batxilleratCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET 75/2020, de 4 d'agost, de turisme de CatalunyaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET 55/2020, de 28 d'abril, pel qual s'aprova el Reglament de la Llei 14/2017, de 20 de juliol, de la renda garantida de ciutadania i es modifica el Decret 123/2007, de 29 de maig, pel qual es determina el r\u00e8gim aplicable a la sol\u00b7licitud i concessi\u00f3 de les prestacions socials de car\u00e0cter econ\u00f2mic de dret subjectiu, i es concreten els requisits per al reconeixement del dret a les prestacions creades, en desplegament de la Llei 13/2006, del 27 de juliol, de prestacions socials de car\u00e0cter econ\u00f2micCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET 142/2010, d'11 d'octubre, pel qual s'aprova la Cartera de Serveis Socials 2010-2011CAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET 176/2009, de 10 de novembre, pel qual s'aprova el Reglament de la Llei 16/2002, de 28 de juny, de protecci\u00f3 contra la contaminaci\u00f3 ac\u00fastica, i se n'adapten els annexosCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET 305/2006, de 18 de juliol, pel qual s'aprova el Reglament de la Llei d'urbanismeCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum del'Estatut d'autonomia de CatalunyaCAT (PDF) | ESP (PDF)Resum delDECRET 130/2003, de 13 de maig, pel qual s'aprova el Reglament dels serveis p\u00fablics de sanejamentCAT (PDF) | ESP (PDF) ",
                            "sub_content": [],
                            "depth": 2
                        }
                    ],
                    "depth": 1
                }
            ],
            "depth": 0
        }
    ],
    "messages": [
        {
            "role": "system",
            "content": "You are a helpful assistant that synthesizes information from multiple sources to provide accurate and comprehensive answers."
        },
        {
            "role": "user",
            "content": "Based on the following information, provide a list of the sources that satisfy the query. Provide all the URLs needed (between the text).Query: 1. Associacions de ve\u00efns\n\nGathered Information:\n\nSource: https://justicia.gencat.cat/ca/ambits/dret_i_entitats_juridiques/associacions/\nContent: Les associacions s\u00f3n persones jur\u00eddiques privades constitu\u00efdes per tres o m\u00e9s persones que s'uneixen de manera volunt\u00e0ria, lliure i solid\u00e0ria per aconseguir, sense afany de lucre, una finalitat comuna d'inter\u00e8s general o particular i es comprometen a posar en com\u00fa llurs coneixements, activitats o recursos econ\u00f2mics amb car\u00e0cter temporal o indefinit.Les associacions poden constituir federacions per assolir millor les finalitats que els s\u00f3n pr\u00f2pies i facilitar la coordinaci\u00f3; al seu torn, les fede...\n\nSource: https://portaljuridic.gencat.cat/ca/document-del-pjur/?documentId=148448\nContent: Carregant...Les dades del documentVig\u00e8ncia i Tra\u00e7abilitat de la normaVig\u00e8nciaTra\u00e7abilitat de la normaTriaDocuments del tr\u00e0mitDades del documentPortal Jur\u00eddic de Catalunya\u00cdndexDescarregaCancel\u00b7laConsideracions legalsEls textos consolidats (o versions actualitzades) de les normes que ofereix el Portal Jur\u00eddic de Catalunya no tenen car\u00e0cter oficial.AccionsDesaCopia la URI ELIS'ha guardat correctament a Els meus documentsL'enlla\u00e7 s'ha copiat correctament. Les dades del documentVig\u00e8ncia i Tra\u00e7abilita...\n"
        }
    ]
}